<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://solohuman.github.io/rss-m/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-07-13T00:44:48.712Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.0</generator>
    <link rel="alternate" href="https://solohuman.github.io/rss-m/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://solohuman.github.io/rss-m/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现年长应聘者获得的工作机会少但用年轻的照片能帮助提高几率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68262</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68262"/>
        <updated>2021-07-12T15:32:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Journal of Personnel Psychology》期刊上的一项研究，对职业社交网络 LinkedIn 的研究发现，年长应聘者获得的工作机会少，但如果用年轻一点的照片能减少年龄的影响。研究人员招募了两组 LinkedIn 美国用户，一组年长，一组年轻，年长组的平均年龄 55 岁，而年轻组 28 岁。约一半人有学士学位，四分之一有硕士学位，其余四分之一高中学位。虽然年长者经验更丰富技能更精通，他们获得的工作机会要显著低于年轻组。但如果年长者在资料中使用了年轻时候的照片，那么工作机会的差异能大幅缩小。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 90 支持 Fetch Metadata Request Headers]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68261</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68261"/>
        <updated>2021-07-12T14:53:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mozilla 宣布 Firefox 90 将支持 Fetch Metadata Request Headers，它能保护用户抵御多种跨源威胁如跨站请求伪造，跨站泄漏和预测跨站执行旁路攻击。新的 HTTP 请求头文件 Sec-Fetch-Site 允许 Web 应用服务器区分来自相应 Web 应用程序的同源请求和来自攻击者控制网站的跨源请求。通过检查 Sec-Fetch-* Headers 允许 Web 应用服务器拒绝或忽略恶意请求。总共有四种不同的  Sec-Fetch-* 请求头文件：Dest、Mode、Site 和 User。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google CEO 回应避税 200 亿美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68260</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68260"/>
        <updated>2021-07-12T12:52:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google CEO Sundar Pichai 接受了 BBC 的采访（中文），谈了个人爱好，未来发展以及 Google 的避税策略。2017 年，Google 通过一家荷兰空壳公司将超过 200 亿美元转移到百慕大，这是“Double Irish, Dutch Sandwich”避税策略的一部分，Pichai 表示 Google 现在不再使用这个方法，它目前是世界上最大的纳税人之一，并遵守其运营所在地的每个国家的税法。记者建议 Google 立即撤出所有避税天堂时他没有接受这个提议，但明确表示他“对围绕企业全球最低税的对话感到鼓舞”。作为印度裔，Pichai 吃素，开特斯拉汽车，称自由开放的互联网“正受到攻击”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰警方突袭加密货币矿场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68259</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68259"/>
        <updated>2021-07-12T09:27:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[乌克兰警方突袭了一个被控盗电的加密货币矿场，扣押了 5000 台计算机和 3800 台游戏机。矿场被控每个月盗用了多达 $259,300 的电。矿场的运营方使用了修改过的电表，电表没有反映真实的电力消耗。乌克兰安全局称，此类的非法活动可能导致电涌，导致居民失去电力。警方称他们还扣押了 500 多个显卡，50 个处理器和文件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国安法实施后，那些选择离开故土的香港人]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210712/hong-kong-migrants-london/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210712/hong-kong-migrants-london/dual"/>
        <updated>2021-07-12T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ISABELLA KWAI, 艾莎2021年7月12日上月，香港国际机场的登机口。自从中国出台全面的国家安全法以来，成千上万的人已经计划离开这座城市，到别处开始新的生活。 Anthony Kwan for The New York Times
LONDON — Lin Kwong had a good life in Hong Kong. She taught sports management part time at a college and chaired an amateur drama club. Her young son, Chee Yin, was doted on by his grandparents. She had friends and favorite restaurants. But in February, she made the difficult decision to leave it all behind.
伦敦——邝莲（音）曾在香港过着优渥的生活。她在一所大学兼职教授体育管理，还负责一个业余戏剧俱乐部的经营。她年幼的儿子志然（音）很受祖父母的宠爱。她有朋友，有喜欢的餐厅。但在2月，她做出了一个艰难的决定，将这一切抛诸身后。
“Nothing is as difficult as staying in a city that is lacking freedom,” she said.
“没什么比留在一座没有自由的城市更困难的了，”她说。
In the year since China imposed a sweeping national security law on its territory of Hong Kong, a former British colony, tens of thousands of people…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ransomwhere 项目寻求创建勒索软件攻击的数据库]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68258</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68258"/>
        <updated>2021-07-12T08:07:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究员 Jack Cable 创办了一个众包的项目 Ransomwhere，寻求创建勒索软件攻击数据库，记录勒索软件通知，索要的金额和比特币钱包地址，跟踪勒索软件黑帮获得的赎金，以更好的估计勒索软件攻击行动的规模及其收益。以匿名的形式分享勒索赎金数据，有助于消除网络安全社区面临的一些限制，比如保密协议和商业竞争。此前安全公司会估计主要勒索软件黑帮获取的赎金金额，但对于较小的勒索软件黑帮缺乏更深入的了解。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半导体短缺导致新车销量大幅下滑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68257</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68257"/>
        <updated>2021-07-12T07:56:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国汽车工业协会发布的数据显示，2021 年 1～6 月销量同比增长近 3 成，但从单月数据来看，5 月减少 3%，6 月减少 12%，连续 2 个月低于上年。自 2020 年 3 月以来时隔 14 个月出现 2 位数下滑。主要原因是半导体短缺，如果半导体短缺长期化，有可能对整体经济造成影响。重庆长安汽车的高管透露，“希望增产热门的 SUV，但因半导体短缺影响，不得不减产”。据中国汽车工业协会统计，6 月乘用车库存仅约 48 万辆，同比减少 3 成，连续 2 个月减少。由于库存不足，供不应求的状态将持续。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯音乐将被要求放弃独家音乐版权]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68256</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68256"/>
        <updated>2021-07-12T07:06:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国反垄断监管机构准备要求腾讯控股的音乐流媒体业务放弃独家音乐版权。这一处罚是在
国家市场监督管理总局完成对腾讯音乐娱乐集团的调查之后做出的。国家市场监督管理总局在 2018 年对腾讯音乐发起调查，但在 2019 年停止调查，因该公司同意在部分独家使用权到期后不再续约，通常这些使用权三年后就到期了。腾讯音乐已从环球、索尼以及华纳等唱片公司那里取得流媒体独家使用权。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国舰船压力下，菲律宾渔民的“反抗与适应”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210712/philippines-south-china-sea-fishermen/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210712/philippines-south-china-sea-fishermen/dual"/>
        <updated>2021-07-12T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JASON GUTIERREZ, JES AZNAR2021年7月12日菲律宾的渔民说，随着中国在有争议水域扩张势力，他们的渔获量减少了。 Jes Aznar for The New York Times
MASINLOC, the Philippines — The fishermen along the western coast of Luzon Island, in the Philippines, have known for generations that the seas, the tides and the weather can determine their fortunes. More recently, they have added China to that list.
菲律宾马辛洛克——菲律宾吕宋岛西海岸的渔民世世代代都知道，海洋、潮汐和天气可以决定他们的命运。最近，他们把中国也加进了这个名单。
Scarborough Shoal, a nearby triangular chain of reefs and rocks in the South China Sea, was once the source of bountiful catches of large reef fish. But the fishermen are no longer allowed to go near it.
斯卡伯勒浅滩（Scarborough Shoal，中国称黄岩岛——译注）是南海附近的三角礁石链，曾经是大型礁鱼的丰富捕获源。但渔民不再被允许靠近它。
“The Chinese have already swallowed Karburo whole, but that area is really ours,” said Johnny Sonny G…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[虚拟房地产：一个可以“买到”埃菲尔铁塔的世界]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20210712/selling-virtual-real-estate/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20210712/selling-virtual-real-estate/dual"/>
        <updated>2021-07-12T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN KURUTZ2021年7月12日火星之家是由艺术家克里斯塔·金设计的数字房屋，其出售成交价约合51.2万美元。 Krista Ki
It’s not uncommon for people to buy vacation homes they may only visit a few times a year. What about a home you never visit? And that doesn’t actually exist?
买下一年可能只去几次的度假屋并非罕事。那买下一间从来不去的屋子，而且这间屋子并不存在于现实呢？
The market for digital files sold as “nonfungible tokens,” or NFTs, has exploded this year, most notably when an artwork by Beeple sold for $69.3 million at an online auction held by Christie’s in March. But real estate, architecture and design are also booming in the virtual marketplace.
作为“非同质化通证”(NFT)出售的数字文件市场在今年出现了爆炸式增长，其中最引人瞩目的就是3月在佳士得拍卖行(Christie’s)举办的一场线上拍卖会中，Beeple的一件艺术作品以6930万美元的价格成交。不过，房地产、建筑和设计品也在虚拟市场卖得十分红火。
Hrish Lotlikar, co-founder and chief executive of SuperWorld, an augmented reality virtual world,…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[部分科学家反驳新冠病毒实验室泄漏说]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210712/coronavirus-origins-lab-leak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210712/coronavirus-origins-lab-leak/dual"/>
        <updated>2021-07-12T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CARL ZIMMER, JAMES GORMAN2021年7月12日2020年1月，中国湖北省武汉市，被关闭的华南海鲜市场外的警察。 Hector Retamal/Agence France-Presse — Getty Images
In the latest volley of the debate over the origins of the coronavirus, a group of scientists this week presented a review of scientific findings that they argue shows a natural spillover from animal to human is a far more likely cause of the pandemic than a laboratory incident.
在对新型冠状病毒起源最新的一系列辩论中，一组科学家上周发表了一份对有关科学发现的综述。他们认为，这些发现显示，从动物自然溢出到人类引发新冠病毒大流行的可能性远远超过实验室泄漏引发大流行的可能性。
Among other things, the scientists point to a recent report showing that markets in Wuhan, China, had sold live animals susceptible to the virus, including palm civets and raccoon dogs, in the two years before the pandemic began. They observed the striking similarity that Covid-19’s emergence had to ot…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tor 项目宣布用 Rust 重写协议]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68255</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68255"/>
        <updated>2021-07-12T03:04:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tor 项目宣布用 Rust 语言重写 Tor 协议，新的实现被称为 Arti，他们已经在该项目上工作了一年多时间，得到了 Zcash Open Major Grants (ZOMG）的赞助，将作为优先任务投入更多时间开发。开发者称，Tor 协议是用 C 语言开发的，它相比现代语言缺乏高级功能，使得许多编程任务变得非常复杂，C 编程是一个缓慢而辛苦的过程，增加了引入新功能所需的成本。Rust 作为一种现代语言，除了具有高级功能外还特别注重了安全性，这对于编程和调试，以及安全和可靠性来说都是利好，比如更容易实现多线程加密。开发者原计划慢慢的逐步用 Rust 写的模块替换 C 模块，但发现不行，因为 C 模块之间的关系过于紧密，因此决定完全重写。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[斯诺之子：我父亲当年如何报道中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210712/edgar-snow-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210712/edgar-snow-china/dual"/>
        <updated>2021-07-12T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SIAN SNOW2021年7月12日 Mark Schiefelbein/Associated Press
To the Editor:

致编辑：
Re “Xi Issues a Warning to the World: China’s Rise Can’t Be Stopped” (front page, July 2):
对7月2日头版文章《习近平“七一”讲话传达了什么信号？》的回应：
Before the centennial of the Chinese Communist Party, Foreign Minister Wang Yi urged reporters to emulate the American journalist Edgar Snow (my father), author of “Red Star Over China,” the classic account of the rise of Chinese Communism. China Daily inaugurated the “Edgar Snow Newsroom,” encouraging journalists to “present a true, multidimensional and panoramic view of China.”
在中共建党百周年前夕，外交部长王毅敦促更多记者效仿美国记者埃德加·斯诺（Edgar Snow，我的父亲）。他的书《红星照耀中国》(Red Star Over China)是记录中共崛起的经典之作。《中国日报》开设了“新时代斯诺工作室”，鼓励记者“展示真实、立体、全面的中国”。
These events were interpreted as a call to report only positive news about China and avoid criticizing the country, prompting some to claim that Snow’s relations with Mao Zedong were “cozy” and his independence “compromised.” In truth, Snow believed in free, independent and factual reporting. He repeatedly resisted efforts by others to dictate, alter or censor what he wrote, be it Chiang Kai-shek, Joseph McCarthy, Stalinist officials in Moscow or Chinese and U.S. officials during the Cold War.
这些活动被解读为呼吁只报道中国的正面新闻，回避对该国的批评，引发一些人声称斯诺与毛泽东关系“亲密”，且他的独立性“受到影响”。实际上，斯诺相信自由、独立和真实的报道。他一再抵制其他人对他作品的支配、篡改或审查，无论是蒋介石、约瑟夫·麦卡锡(Joseph McCarthy)、莫斯科的斯大林主义官员还是冷战中的中国和美国官员。
Those who think that Edgar Snow would support the repressive policies of the current Chinese government toward journalists are either ignorant of the real meaning of his work or guilty of using him for their own purposes.
任何认为埃德加·斯诺会支持当前中国政府对记者打压政策的人，不是对他作品的真正意义一无所知，就是故意利用他来达到自己的目的。
Sian SnowFounex, Switzerland
西恩·斯诺(Sian Snow)，于瑞士富内

本文根据《纽约时报》英文文章节译。
翻译：纽约时报中文网]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本拘留出售《荒野之息》修改版存档的黑客]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68254</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68254"/>
        <updated>2021-07-12T00:13:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本警方拘留了一名 27 岁的男子，原因是他试图出售任天堂游戏《塞尔达传说荒野之息》的修改版存档。修改游戏存档在世界绝大部分地区都没什么问题，但日本在 2019 年通过法律《Unfair Competition Prevention Act》之后有多人因为修改游戏存档文件而遭到拘留。今年 2 月有人因销售《口袋妖怪》的存档文件而被拘留。被拘留的东京居民 Ichimin Sho 是在拍卖网站上尝试出售《荒野之息》的“终极存档”，引起警方注意之后遭到拘留，他承认至今销售了价值超过一千万日元的游戏存档文件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Richard Branson 进行首次亚轨道太空飞行]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68253</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68253"/>
        <updated>2021-07-11T15:26:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Richard Branson 搭乘旗下太空游公司 Virgin Galactic 的飞船进行首次亚轨道太空飞行。他的竞争对手、刚刚卸任 CEO 一职的亚马逊创始人 Jeff Bezos 将在 7 月 20 日搭乘 Blue Origin 的 New Shepard 火箭飞往亚地球轨道。不同的是 Virgin Galactic 使用的是飞机而不是飞船，它首先用飞机携带名为 Unity 的亚轨道飞行器飞到 15 公里的高空，释放 Unity，Unity 随后点燃火箭爬升到大约 90 公里的高空，飞行器中的游客将能体验到几分钟的无重力状态。Richard Branson 表示在允许付费游客搭乘飞行器前他要亲自评估这一体验。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果执行隐私政策后广告商的 Android 广告支出增加]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68252</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68252"/>
        <updated>2021-07-11T11:15:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果从今年四月初开始强制执行应用跟踪透明（App Tracking Transparency），要求应用必须在用户明确同意之后才能跟踪用户。现在，数字显示广告商的 iOS 广告支出下降了而 Android 广告支出增加了 10% 以上。广告商表示，如果无法从跟踪中获得细粒度数据，那么不值得在 iOS 广告上花钱。有大约三分之二的 iOS 用户拒绝了跟踪，这一数据来自于广告测量公司 Branch Metrics。另一家广告测量公司 Tenjin 的数据显示，在 6 月 1 日到 7 月 1 日之间，广告商在苹果移动平台上的支出下降了三分之一，而 Android 支出上升了 10% 以上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[市场监管总局禁止虎牙与斗鱼合并]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68251</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68251"/>
        <updated>2021-07-10T13:36:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[市场监管总局发表声明，以垄断为由禁止腾讯控股的游戏直播服务虎牙与竞争对手斗鱼合并。声明称：“审查表明，本案相关市场为中国境内网络游戏运营服务市场和游戏直播市场。腾讯在上游网络游戏运营服务市场份额超过 40%，排名第一；虎牙和斗鱼在下游游戏直播市场份额分别超过 40% 和 30%，排名第一、第二，合计超过 70%。目前，腾讯已具有对虎牙的单独控制权和对斗鱼的共同控制权。如虎牙与斗鱼合并，将使腾讯单独控制合并后实体，进一步强化腾讯在游戏直播市场的支配地位，同时使腾讯有能力和动机在上下游市场实施闭环管理和双向纵向封锁，具有或者可能具有排除、限制竞争效果，不利于市场公平竞争、可能减损消费者利益，也不利于网络游戏和游戏直播市场规范健康持续发展。经评估，腾讯提出的附加限制性条件承诺方案不能有效解决前述竞争关注。根据《反垄断法》第二十八条和《经营者集中审查暂行规定》第三十五条规定，市场监管总局决定依法禁止此项经营者集中。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[居民称比特币矿场排放的热水把冰湖变成热浴池]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68250</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68250"/>
        <updated>2021-07-10T13:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一家私募公司前不久收购了闲置的纽约火电站 Greenidge，恢复运营，为比特币矿场提供电力。当地居民称比特币矿场排放的热水把附近的冰湖 Seneca 变成热浴池了。Greenidge 否认了这一说法，并提供了温度数据，证明它排放出的水的温度实际上低于平均水温。购买  Greenidge 的公司 Atlas 安装了数千台矿机，截至 2021 年 2 月生产了 1100 多个比特币，该公司计划再安装数千台矿机，最终能利用火电站 108 MW 装机容量的 85 MW。在 2020 年 12 月  Atlas 的矿场释放出了 243,103 吨二氧化碳，是 2020 年 1 月的 10 倍。氮氧化物的排放量也增加了 10 倍。火电站目前允许的年排放量为 641,000 吨二氧化碳，如果它能利用全部的装机容量，那么年度排放量将达到 106 万吨。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办要求平台运营商海外上市前必须申报网络安全审查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68249</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68249"/>
        <updated>2021-07-10T09:26:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办发布了《网络安全审查办法（修订草案征求意见稿）》，意见反馈截止日期为 2021 年 7 月 25 日。《草案》要求平台运营商海外上市前必须接受网络安全审查：第六条，掌握超过100万用户个人信息的运营者赴国外上市，必须向网络安全审查办公室申报网络安全审查。第二十一条，本办法中关键信息基础设施运营者是指经关键信息基础设施保护工作部门认定的运营者。本办法所称网络产品和服务主要指核心网络设备、重要通信产品、高性能计算机和服务器、大容量存储设备、大型数据库和应用软件、网络安全设备、云计算服务，以及其他对关键信息基础设施安全有重要影响的网络产品和服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chrome 被发现会预连接 Google 搜索]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68248</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68248"/>
        <updated>2021-07-10T05:54:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chrome 是基于开源的 Chromium 项目，该项目由 Google 等公司合作开发，但主要由 Google 控制和管理。对 Chromium 源代码的分析发现了 PreconnectToSearch 功能，当该功能启用之后浏览器会预先打开和维护一个默认搜索引擎的连接。预连接会预先解析域名、与服务器协商和建立安全连接。所有这些都需要时间，预连接意味着可以节省时间更快的返回用户的查询结果。在比较慢的网络中，预连接能节省十几秒；在比较快的网络中能节省半秒。如果用户不执行搜索，预连接也可能会略微影响页面加载速度。但有一个问题是，Chromium 会检查默认搜索引擎设置，只在默认设置为 Google 时启用该功能。这使得其它搜索引擎在 Chrome 浏览器的搜索速度上相比 Google 处于竞争劣势。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[紫光集团被债权人申请破产重整]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68247</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68247"/>
        <updated>2021-07-10T00:25:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[紫光集团周五发布消息称，于当日收到北京市第一中级人民法院送达的《通知书》，相关债权人以该集团不能清偿到期债务，资产不足以清偿全部债务且明显缺乏清偿能力，具备重整价值和重整可行性为由，向法院申请对紫光集团进行破产重整。向法院申请紫光集团破产重整的是徽商银行。紫光集团旗下拥有多家上市公司，主要涉及芯片、云计算等领域。芯片业务方面，旗下紫光展锐、紫光国微、长江存储、立联信等均为芯片细分领域领跑者。它的债券过去一年已经多次发生违约。分析认为它的债务问题不太会直接影响旗下公司的运营。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办下架 25 款滴滴旗下应用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68246</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68246"/>
        <updated>2021-07-09T15:44:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办发表声明，下令下架 25 款滴滴出行（北京小桔科技有限公司）旗下应用。声明称：根据举报，经检测核实，“滴滴企业版”等25款App存在严重违法违规收集使用个人信息问题。国家互联网信息办公室依据《中华人民共和国网络安全法》相关规定，通知应用商店下架上述25款App，要求相关运营者严格按照法律要求，参照国家有关标准，认真整改存在的问题，切实保障广大用户个人信息安全。各网站、平台不得为“滴滴出行”和“滴滴企业版”等上述25款已在应用商店下架的App提供访问和下载服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合发射联盟与 Blue Origin 关系可能恶化]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68245</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68245"/>
        <updated>2021-07-09T15:06:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[联合发射联盟（ULA）与 Jeff Bezos 的 Blue Origin 公司在 2014 年宣布建立合作关系，ULA 的新火箭 Vulcan 将使用 Blue Origin 的 BE-4 引擎，BE-4 使用甲烷和液氧燃料，能产生 55 万磅的推力。但 7 年以来，引擎的交付不断延期，而 BE-4 的开发也出现了很多问题，主管人员不断变动。ULA 原计划今年首次试射 Vulcan 火箭，但因为交付等方面的问题火箭首次发射推迟到了 2022 年。ULA 没有在公开场合批评 Blue Origin，但消息人士称双方的关系出现了问题。除此之外，Blue Origin 的 New Glenn 火箭还将与 Vulcan 火箭竞争军方的合同，对 ULA 高管和工程师来说这是一种背叛。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[挪威电信公司 Telenor 退出缅甸]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68244</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68244"/>
        <updated>2021-07-09T14:27:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为军事政变带来的影响挪威电信公司 Telenor 退出了缅甸市场。Telenor 已经将缅甸的资产减记为零，而在这之前它将缅甸资产的估值为 7.8 亿美元，曾表示要为缅甸人民提供负担得起的移动服务。公司总裁兼 CEO Sigve Brekke 称因为人员安全、监管和合规方面的原因，Telenor 在缅甸面临的挑战性日益增加。该公司以 1.05 亿美元将缅甸业务出售给 M1 Group。M1 Group 总部位于黎巴嫩贝鲁特，是一家控股集团，持有移动运营商 MTN 的股份。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[share微博客户端宣布关停下架]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68243</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68243"/>
        <updated>2021-07-09T13:53:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "7 月 9 日下午，Share 微博客户端开发者发表微博宣布，将关停并下架 Share 微博客户端：「因为一些不可抗拒因素，Share 从今天开始将不再维护和支持使用，应用市场也做了下线处理。」。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沃兹支持维修权运动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68242</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68242"/>
        <updated>2021-07-09T12:10:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果联合创始人沃兹（Steve Wozniak）支持维修权运动，苹果的产品以用户难以自己维修著称，它也是维修权利的最激烈反对者之一，要求消费者必须将产品交给它的授权维修人员去维修，很少提供零部件或维修信息。沃兹与乔布斯在 1970 年代创办了苹果公司，他说如果不是生长在一个非常开放的科技世界中，苹果是不会诞生的。目前美国和欧洲的维修权仅限于维修家用电器和汽车。沃兹表示现在是开始做正确的事情的时候了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你的梦想与父母的期望背道而驰]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210709/parents-expectations-writing-art/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210709/parents-expectations-writing-art/dual"/>
        <updated>2021-07-09T10:36:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VIET THANH NGUYEN2021年7月9日 María Medem
When I give lectures on college campuses, the most difficult question I am asked is this: “I want to pursue my dream, but my parents want me to do something different. What should I do?”
在大学里讲课时，我被问到的最难回答的问题就是：“我想追逐我的梦想，但我的父母想要我做别的。我该怎么办？”
I can relate. What would have made me happy as a young person was to be a writer and study literature. What would have made my parents happy was for me to become a doctor like my brother, who went to Harvard and Stanford. How could I come home to my refugee parents, who worked seven days a week in their grocery store, and tell them that I wanted to read Jane Austen and the Romantic poets, and major in English, a language they didn’t speak in their own home?
我感同身受。我年轻的时候，成为一名作家并学习文学会让我感到快乐。而能让我父母开心的是我要像哥哥一样成为一名医生，他去了…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数据是魔戒，我们或许需要一个WDTO]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68241</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68241"/>
        <updated>2021-07-09T08:27:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为滴滴的IPO，运行了20年的VIE架构大概要走到尽头了。原因在坊间已经有诸多猜测，但是无论如何都绕不过一个词，那就是「数据」。


我们没有必要为滴滴IPO事件的背后原因再增加一个猜测，不过对于数据问题的重要性，怎么分析都不为过。


过去的20年，是互联网产业繁荣的20年。消费者数据的井喷，也直接推动了人工智能革命的诞生，我们对数据的崇拜也达到了顶峰。最具代表性的一句话就是——“数据是石油”。


然而，认为数据等同于新时代的石油，却是一个相当残缺的认知。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[清洁耳朵最好的办法：用耳勺]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20210709/ear-wax-removal-ear-pick/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20210709/ear-wax-removal-ear-pick/dual"/>
        <updated>2021-07-09T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VANESSA HUA2021年7月9日 Kyoko Hamada for The New York Times
When I was growing up in the suburbs east of San Francisco, our teachers used to say, “Don’t put anything in your ear except for your elbow.” No matter how much our ears itched, we were told, we shouldn’t poke in a pen cap, the pink eraser on a No. 2 pencil or a cotton swab; doing so risked puncturing our eardrums.
小时候在旧金山东郊，老师们常说：“不要往你的耳朵里放任何东西（除非是你的手肘）。”不管耳朵有多痒，我们都被告知不可以用钢笔帽、2号铅笔上的粉色橡皮擦或是棉签去捅；这样做可能会刺破我们的耳膜。
True enough — and yet what our teachers said didn’t reflect the practices of my Chinese grandmother, who had immigrated to the United States and moved into our house to help care for me and my siblings while my parents worked. Waipo, as we called her, would cozily tuck our heads into her capacious lap to clean our ears. Her groo…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠疫苗的真实世界研究]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68240</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68240"/>
        <updated>2021-07-09T07:55:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "2020 年 12 月 14 日至 2021 年 4 月 10 日 3975 名一线人员每周提供中鼻甲拭子样本用于 RT-PCR 分析 ，两种 mRNA 疫苗 BNT162b2 (Pfizer–BioNTech) 和 mRNA-1273 (Moderna)的完全接种有效率为 91% ，部分接种的有效率为 81% 。 

智利则报告科兴疫苗的真实世界预防有症状感染的有效率为 65.9% 和预防收入 ICU（重症监护病房）的有效率为 90.3% ，研究于 2021 年 2 月 2 日至 5 月 1 日进行，研究群体为 1020 万人。智利是接种率最高的国家之一。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FBI 出售给犯罪分子的 Anom 手机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68239</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68239"/>
        <updated>2021-07-09T07:14:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Motherboard 获得了一部 FBI 出售给犯罪分子的手机，对它进行了一番分析。FBI 和其它国家的执法人员秘密监视了使用这款手机进行加密通信的犯罪分子。手机看起来是一部 Google Pixel 4a，用 PIN 码解锁之后可以看到上面有很多流行应用，如 Tinder、Instagram、Facebook、Netflix，甚至 Candy Crush，但这些应用都是无效的，只是摆设。重置手机用另一个 PIN 码解锁则会展示完全不同的部分，有新的背景和新的应用，其中包括时钟、计算器和设置，点击计算器并不会打开计算器，而是显示一个登陆页面，要求输入 Anom ID 和密码。它是一个隐藏的聊天应用 Anom，看起来真的很机密，让人能误以为很安全，以至于全世界有上万犯罪分子利用它进行通信，但它实际上是一个 FBI 设立的蜜罐。它运行的系统叫 ArcaneOS，Android 手机通常有设置可以关闭位置跟踪，但这款手机没有这个设置。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“萌”化人心：巨型3D猫咪亮相日本街头]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210709/japan-cat-billboard/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210709/japan-cat-billboard/dual"/>
        <updated>2021-07-09T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HIKARI HIDA, MIKE IVES2021年7月9日


Ryoko Kikuchi was strolling home from a Tokyo movie theater when she saw a cat the size of a yacht strutting high above the sidewalk, coyly licking its paws.
菊地凉子（Ryoko Kikuchi，音）从东京一家电影院散步回家时，发现一只游艇大小的猫在人行道上方昂首阔步，羞怯地舔着自己的爪子。
“The way it was meowing was too cute to bear,” she said.
“它喵喵叫的样子实在是可爱到不行，”她说。
A lot of people in Tokyo feel the same way, no matter that the cat is just a bunch of pixels on a billboard. The 4K display does not officially “open” until Monday, but it has already drawn socially distanced crowds — and inspired many social media posts — since its installation last month.
很多东京人都有同样的感觉，尽管这只猫不过是广告牌上的一堆像素。4K展示要到周一才正式“开放”，但自上个月开始播放以来，它已经吸引了大批保持着社交距离的人们——并引发了社交媒体的热议。
The digital calico behaves a bit like an actual cat, in the sense that it doe…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯启用人脸识别限制未成年玩家，引发隐私争议]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210709/video-game-facial-recognition-tencent/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210709/video-game-facial-recognition-tencent/dual"/>
        <updated>2021-07-09T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TIFFANY MAY, AMY CHANG CHIEN2021年7月9日在中国邯郸的一个商场举办的活动上，孩子们在玩腾讯制作的一个游戏。 China Stringer Network/Reuters
For almost every video game restriction, children and teenagers will find a way around it.
对于几乎所有的电子游戏限制，儿童和青少年都会找到解决方法。
But the room to maneuver is shrinking in China, where underage players are required to log on using their real names and identification numbers as part of countrywide regulations aimed at limiting screen time and keeping internet addiction in check. In 2019, the country imposed a cybercurfew banning those under 18 from playing games between 10 p.m. and 8 a.m.
但在中国，可操作的空间越来越小，未成年玩家必须使用身份证号码实名登录，这是全国性法规的一部分，旨在限制屏幕时间和控制网络成瘾。2019年，该国实施了网络禁玩时段，禁止未成年人在晚上10点和早上8点之间玩游戏。
Recognizing that wily teenagers might try to use their parents’ devices or identities to circumvent the restric…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东京奥运会八成场馆将无观众空场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68238</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68238"/>
        <updated>2021-07-09T03:46:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于东京第四次发布紧急事态宣言，东京奥组委、东京都、日本政府、国际奥委会（IOC）和国际残奥委会（IPC）决定东京、神奈川、千叶和埼玉 1 都 3 县首都圈的比赛场馆均采用无观众的“空场”方式。宫城、福岛、静冈3县的场馆则维持“场馆容纳人数 50% 以内且最多 1 万人”的观众上限。判断残奥会观众应对措施的日期从原计划的 16 日延后至 8 月 8 日奥运会闭幕后。空场意味着门票收入将减少，奥组委计划收缩志愿者和医疗态势的规模。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 将开始对加拿大用户默认启用 DoH]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68237</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68237"/>
        <updated>2021-07-09T03:44:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mozilla 与加拿大 DoH 提供商 CIRA（Canadian Internet Registration Authority）合作，将开始对部分加拿大用户默认启用 DoH。DoH 代表 DNS-over-HTTPS，将加密用户的 DNS 请求，保护用户隐私和网络安全。Mozilla 将从 7 月 20 日开始对 1% 的 Firefox 加拿大用户默认启用 DoH，到 9 月下月覆盖到 100% 的用户。此前 Mozilla 在 2020 年 2 月对美国的 Firefox 用户启用了 DoH。CIRA 加入了 Mozilla 的 Trusted Recursive Resolver (TRR)项目，成为加拿大第一家全球第四家提供加密 DNS 服务的提供商，其它三家是 Cloudflare、Comcast 和 NextDNS。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下药、刀砍、肢解：伊朗年迈夫妇接连杀害子女震惊全国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210709/iran-parents-murders/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210709/iran-parents-murders/dual"/>
        <updated>2021-07-09T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FARNAZ FASSIHI2021年7月9日巴巴克·霍拉姆丁之墓，他死时47岁，他的父母承认在德黑兰将他杀死。 The New York Times
The older couple first came to the public eye on a winter night in Tehran, when their film director son invited them to the stage after a screening. They were frail, and seemingly shy, and the younger man helped his mother up the stairs, then draped his arm around his father’s shoulder.
这对老夫妇第一次进入公众视野是在德黑兰一个冬天的晚上，他们当电影导演的儿子在一次放映结束后邀请他们上台来。他们步履蹒跚，看上去有些腼腆，儿子在母亲上台阶时帮了她一下，然后把胳膊搭在了父亲肩上。
That was five years ago.
那是五年前的事了。
Now their son is dead, and Akbar Khorramdin, 81, and his wife, Iran Mousavi, 74, are back on the public stage, accused of his murder and, in a twist that has shocked and riveted Iranians, the killings of a daughter and a son-in-law over the course of a decade. The victims were drugged, suffocated, stabb…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当“战狼”主导中国的外交声音（下）：赵立坚代表了怎样的中国愿景]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210709/china-diplomacy-twitter/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210709/china-diplomacy-twitter/dual"/>
        <updated>2021-07-09T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ALEX W. PALMER2021年7月9日 Illustration by Olivier Bonhomme
Read: 
点击阅读：
Part 1.

当“战狼”主导中国的外交声音（上）：赵立坚“一帖成名”
Part 2.
当“战狼”主导中国的外交声音（中）：赵立坚如何在巴基斯坦成为Twitter“网红”
The goal of “national rejuvenation” has been a mainstay in modern Chinese history, dating back at least to the early years of the 20th century. Under Xi, however, it has become the defining narrative of Chinese politics, the summation of all the country’s — and the party’s — efforts to return China to its past greatness. In Xi’s telling, the so-called “century of national humiliation,” from the First Opium War in 1839 until the victory of the Communist Party and the proclamation of the People’s Republic in 1949, was a shameful aberration caused by malicious foreigners and unforgivable Chinese weakness. The goal of national rejuvenation…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠死亡人数超过 400 万]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68236</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68236"/>
        <updated>2021-07-09T02:14:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据约翰霍普金斯大学的数据，全球新冠死亡人数超过了 400 万。第一个 100 万花了九个月时间，第二个 100 万仅用了三个半月，第三个 100 万用了三个月，第四个 100 万人只用了两个半月。而这些仅是来自官方的数据。随着疫苗的出现，一些国家的疫情出现好转，但由于病毒变异和疫苗分发的不平等，死亡人数仍在继续上升。数据显示，全球的确诊病例超过 1.85 亿，疫苗接种人数超过了 33 亿。印度目前的疫情最严重，超过 40 万人死亡，但实际数据可能更高。美国的死亡人数突破了 60 万。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[REvil 勒索软件黑帮的幕后]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68235</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68235"/>
        <updated>2021-07-09T00:48:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在对  Kaseya VSA 的客户发动规模惊人的供应链攻击之后，REvil 成为最为人瞩目的勒索软件犯罪团伙。安全公司 Palo Alto Networks 分析了 REvil 发动攻击所采用的策略。REvil 通常采用的策略包括利用钓鱼攻击在受害者网络建立立足之地，当受害者打开恶意邮件附件之后它会安装 QakBot；或者利用嵌入宏的 Excel 文件安装银行木马 Ursnif；利用漏洞通过远程桌面协议访问联网的系统。一旦进入内部网络之后它会利用 Cobalt Strike BEACON，创建本地和域账号将账号添加到远程桌面用户组。在攻击的侦察阶段，它会使用开源工具收集情报，包括 Advanced Port Scanner、TCP View 和 KPort Scanner 等网络侦察工具，用 Bloodhound 和 AdFind 测绘网络，收集活动目录信息，甚至使用 ProcessHacker 和 PCHunter 收集主机进程和服务的情报。最后开始部署勒索软件加密文件和窃取数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牛津大学测试 HIV 疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68234</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68234"/>
        <updated>2021-07-08T15:11:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[牛津大学本周开始了一种 HIV 候选疫苗的 I 期临床试验。试验旨在评估疫苗 HIVconsvX 的安全性、耐受性和免疫原性。13 名健康、HIV 阴性、年龄在 18-65 岁之间、无高感染风险的成年人将首先注射一剂疫苗，然后四周之后注射一剂加强针。HIVconsvX 针对的是广泛流行的变种 HIV-1，能诱导免疫系统的 T 细胞攻击 HIV 一个高度保守易受攻击的区域。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工信部整治APP开屏弹窗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68233</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68233"/>
        <updated>2021-07-08T15:09:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[工信部发表声明，称近期对用户反映强烈投诉较多的“弹窗信息标识近于无形、关闭按钮小如蝼蚁、页面伪装瞒天过海、诱导点击暗度陈仓”等违规行为进行了集中整治，督促企业重视用户诉求，解决好在开屏信息页面中存在利用文字、图片、视屏等方式欺骗误导用户跳转等问题。截至目前，百度、阿里、腾讯、字节跳动、新浪微博、爱奇艺等 68 家头部互联网企业已按要求完成整改。2021年第二季度，开屏弹窗信息用户投诉举报数量环比下降 50%，误导用户点击跳转第三方页面问题同比下降 80%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TikTok 测试视频简历]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68232</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68232"/>
        <updated>2021-07-08T14:34:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[短视频应用 TikTok 在美国测试视频简历功能，允许美国用户通过 #TikTokResumes 标签上传视频申请入门级、助理级和高级职位。TikTok 还设立了一个专门的网站 tiktokresumes.com，展示参与测试的企业名单以及招聘的工作岗位。参与的知名企业包括了 Shopify、Target 和底特律活塞队，活塞队主要招实习生、业务经理之类的入门级和中级职位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国多州起诉 Google 涉嫌垄断]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68231</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68231"/>
        <updated>2021-07-08T13:53:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国 36 个州和哥伦比亚特区的总检察长周三在旧金山联邦法院对 Google 提起了反垄断诉讼，指控与 Google 的应用商店 Play Store 有光。相比苹果的 iOS 系统，Google 的 Android 生态系统存在大量的第三方应用商店，但这并不意味着 Google 没有反竞争行为。Google 被控向最大的 Android 手机制造商三星公司支付费用确保它不开发自己的应用商店；在 Epic Games 在 Play Store 之外发行其热门游戏《堡垒之夜》后，Google 收买开发商确保他们不采取类似的行动。诉讼还涉及到了 Play Store 的三成提成比例。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴出行可能面临集体诉讼]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68230</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68230"/>
        <updated>2021-07-08T13:52:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[滴滴出行在美国上市之后旋即遭到了调查，被禁止注册新用户，其应用也被勒令下降（甚至官网也移除了下载链接），它的股价已经跌到了 12 美元以内。美国律所认为滴滴出行没有在招股书中完整披露风险，考虑提起集体诉讼。而滴滴出行回应称它对这一切一无所知。网络安全调查预计将会影响更多企业。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现 REvil 恶意程序设计避开运行俄语的计算机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68229</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68229"/>
        <updated>2021-07-08T11:19:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自俄罗斯的黑客组织 REvil 上周发动了至今规模最大的供应链勒索软件攻击。安全公司 Trustwave SpiderLabs 对恶意代码的分析发现，恶意程序设计避开了运行俄语的计算机。Trustwave 发现，恶意程序避开了默认语言为前苏联地区的计算机，这包括了俄罗斯、乌克兰、白俄、塔吉克、亚美尼亚、阿塞拜疆、格鲁吉亚、哈萨克、吉尔吉斯、土库曼、乌兹别克、塔塔儿、罗马尼亚、摩尔多瓦、叙利亚和叙利亚阿拉伯等地区的语言。在这之前，另一个勒索软件组织 DarkSide 也被发现硬编码不安装在俄罗斯和其它前苏联加盟国的计算机上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“谁是我们的敌人？”：那些“拥抱”毛泽东的中国年轻人]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210708/china-mao/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210708/china-mao/dual"/>
        <updated>2021-07-08T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[袁莉2021年7月8日 Xinmei Liu
They read him in libraries and on subways. They organized online book clubs devoted to his works. They uploaded hours of audio and video, spreading the gospel of his revolutionary thinking.
他们在图书馆和地铁上读他的书。他们在网上组织了关于他作品的读书俱乐部。他们上传了许多音频和视频，传播他的革命思想。
Chairman Mao is making a comeback among China’s Generation Z. The Communist Party’s supreme leader, whose decades of nonstop political campaigns cost millions of lives, is inspiring and comforting disaffected people born long after his death in 1976. To them, Mao Zedong is a hero who speaks to their despair as struggling nobodies.
毛主席正在中国Z世代中重新当道。这位共产党前最高领导人领导的几十年不间断的政治运动夺去了数百万人的生命，现在却给对忿忿不平的人——出生远远晚于他去世的1976年——带来鼓舞和安慰。对他们来说，毛泽东是一个英雄，对绝望的无名小卒有着特殊的意义。
In a modern China grappling with widening social inequality, Mao’s words p…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软紧急释出的补丁未能修复高危漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68228</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68228"/>
        <updated>2021-07-08T09:22:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软周二释出紧急补丁，修复编号为 CVE-2021-34527 的打印服务漏洞，被统称为 PrintNightmare 的漏洞能被攻击者远程利用执行任意代码。当打印功能暴露在互联网上，攻击者可以远程利用漏洞；或者攻击者利用不同的漏洞进入系统之后可以使用该漏洞提权。微软声称它的补丁完全修复了漏洞，但研究人员演示了（MP4）漏洞利用仍然能绕过补丁，显示补丁未能修复使用名为 Point and Print 功能的系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[海地总统遇刺身亡：一个脆弱国家的政治暴力史]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210708/haiti-president-assassination/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210708/haiti-president-assassination/dual"/>
        <updated>2021-07-08T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NATALIE KITROEFF, ANATOLY KURMANAEV2021年7月8日2018年，海地总统若弗内尔·莫伊兹在首都太子港。他于周三遭到暗杀。 Dieu Nalio Chery/Associated Press
The assassination of President Jovenel Moïse of Haiti in a brazen attack at his private residence on Wednesday compounded the Caribbean nation’s turmoil and deepened fears of more widespread political violence.
周三，海地总统若弗内尔·莫伊兹(Jovenel Moïse)在私人住所遭到暗杀，加剧了这个加勒比海国家的动荡，也加深了人们对更大规模政治暴力的担忧。
The interim prime minister, Claude Joseph, said the president had been “cowardly assassinated,” called on the country to “stay calm,” and sought to reassure Haitians and the world that the police and army were controlling the situation.
临时总理克劳德·约瑟夫(Claude Joseph)表示，总统“被懦夫刺杀”，他呼吁全国民众“保持冷静”，并试图向海地人民和全世界保证，警察和军队正在控制局势。
But Mr. Joseph’s words did little to blunt concerns of possible chaos.
但约瑟夫的话并没有消除人…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OnePlus 承认最新更新限制了 300 个流行应用的性能]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68227</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68227"/>
        <updated>2021-07-08T07:08:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[深圳手机制造商 OnePlus 承认以省电的名义限制了 300 个流行应用的性能，人为限制这些应用运行在低速核心而不是快速核心上。限制流行应用的行为最早是 AnandTech 的测试人员  Andrei Frumusanu 曝光的，Frumusanu 发现 OnePlus 9 限制 Chrome 等流行应用只运行在 Cortex-A55 核心上，更强大的 A78 和 X1 都不使用，这些流行应用被加入到了最快核心的黑名单里，而基准测试应用和不知名应用则能充分利用全部性能。测试应用 Geekbench 随后以操纵基准测试的理由移除了 OnePlus 9 和 9 Pro 的测试结果。OnePlus 之后承认在发售新手机之后收到了部分用户希望改进电池寿命和热管理的反馈，它的研发团队所采取的改进方法是限制包括 Chrome 在内的 300 个流行应用的性能（或者自称是优化）。因为这一“优化” Chrome 的性能下降了 75-85%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴再遭罚款，它的麻烦可能才刚刚开始]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210708/china-didi-crackdown/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210708/china-didi-crackdown/dual"/>
        <updated>2021-07-08T07:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG, PETER EAVIS2021年7月8日本周，滴滴股价大幅下跌，比一周前在纽约证券交易所上市时的价格低15%。 Tingshu Wang/Reuters
In the paperwork Didi filed before its initial public offering, the Chinese ride-hailing platform gave no shortage of warnings to investors that regulators in Beijing were hovering.
在滴滴首次公开募股前提交的文件中，这家中国网约车平台向投资者发出许多警告，称北京的监管机构正盯着他们。
After China’s internet regulator, antitrust watchdog and tax authority summoned it and more than 30 other internet companies for a meeting in April, Didi said, the company examined its operations and “uncovered a number of areas which could be deemed problematic from the compliance perspective.” Even though government officials conducted on-site inspections, Didi said it could not guarantee investors that it would avoid penalties.
在中国互联网监管机构、反垄断监管机构和税务机关于4月召集约谈滴滴和其他30多家…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普起诉 Facebook、Twitter 和 Google]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68226</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68226"/>
        <updated>2021-07-08T05:57:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国前总统特朗普周三对 Twitter、Facebook 和 Google 及他们的首席执行官提起诉讼，称他们非法压制保守派观点。这些诉讼指控这些社交媒体平台侵犯美国宪法第一修正案所保障的言论自由权。特朗普正在寻求集体诉讼，意味着他将代表其他声称曾受witter、Facebook 和 Google 的 YouTube 不公平消音的其他用户的利益。特朗普在他位于新泽西州贝德明斯特的高尔夫球场举行的新闻发布会上说：“我们将取得美国自由、同时也是言论自由的历史性胜利。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moderna 开始测试流感的 mRNA 疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68225</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68225"/>
        <updated>2021-07-08T04:36:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Moderna 开始测试流感的 mRNA 疫苗。Moderna 计划在阶段 1/2 的临床试验中测试 180 名志愿者，观察疫苗的安全性、免疫反应和不同剂量的作用。被称为 mRNA-1010 的疫苗设计针对四种季节性传播的流感病毒谱系。如果 mRNA-1010 能在试验中表现出对流感的预防作用，Moderna 计划将其与其它三种 mRNA 疫苗打包在一起创造出一种一站式注射。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当“战狼”主导中国的外交声音（中）：赵立坚如何在巴基斯坦成为Twitter“网红”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210708/china-diplomacy-twitter/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210708/china-diplomacy-twitter/dual"/>
        <updated>2021-07-08T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ALEX W. PALMER2021年7月8日
Read Part 1
点击阅读：当“战狼“主导中国的外交声音（上）：赵立坚“一帖成名”
In his early career, Zhao — who did not respond to interview requests for this article — gave few hints at his future emergence as China’s “wolf warrior” diplomat. Daniel Markey, the former South Asia head of the State Department’s policy-planning staff, first met him in 2011. In that initial interaction, Zhao was tagging along with a more senior Chinese embassy official. While Markey and the senior official discussed Pakistan and India, Zhao spoke very little, if at all. “I didn’t think much of him,” said Markey, who is now a senior research professor at Johns Hopkins University. “He was just kind of there.” 
赵立坚在职业生涯早期——他没有回应本文的采访请求——几乎没有展现出会成为中国“战狼”外交官的迹象。前国务院政策规划部门南亚负责人丹尼尔·马基(Daniel Markey)第一次见到他是在2011年。初次见面时，赵立坚是一名级别…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韦伯望远镜通过最后的任务分析复审]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68224</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68224"/>
        <updated>2021-07-08T00:22:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韦伯(James Webb)太空望远镜成功通过了最后的任务分析复审。由欧洲航天局和执行发射任务的 Arianespace 太空公司完成的审核确认 Ariane 5 火箭、韦伯望远镜以及发射方案为发射做好了准备。发射过程中，望远镜会经历一系列机械力、振动、温度变化和电磁辐射，Arianespace 的技术评估显示所有结果都是积极的。Ariane 5 火箭首先将望远镜发射到转移轨道，与火箭分离之后，望远镜将花 4 周时间抵达 L2 拉格朗日点。L2 距离地球 150 万公里。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客拖了 GETTR 用户数据库]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68223</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68223"/>
        <updated>2021-07-07T15:02:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[利用 GETTR 存在 bug 的 API，黑客抓取了超过 9 万用户的名字、电邮地址和 IP 等数据。GETTR 是前特朗普发言人 Jason Miller 上周推出的社交平台。有电邮地址泄露的用户承认注册了 GETTR。用泄露邮件地址尝试注册 GETTR 返回了“电邮地址已经使用”的错误信息。黑客在一个论坛上公开了这一数据库，暂时还不清楚数据库是否包含了所有 GETTR 用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯部署人脸识别识别夜间玩游戏的未成年人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68222</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68222"/>
        <updated>2021-07-07T14:38:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯宣布部署人脸识别去识别晚上 10 点之后还在玩游戏的未成年人。未成年人被禁止在晚上 10 到早上 8 点之间玩游戏，而有部分未成年人会利用成年人的账号绕过限制。腾讯的新游戏功能被称为“零点巡航”，针对的就是这些规避限制的玩家：对夜间游戏超过一定时长、实名为成年人的帐号，我们将进行人脸重点筛查。凡是拒绝或未通过人脸验证的，将被当成未成年人，纳入腾讯游戏健康系统的防沉迷监管并踢下线。这项功能已在《王者荣耀》、《和平精英》等超过60款产品上线，未来还会逐步覆盖其他更多游戏产品。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊开源 Lumberyard，由 Linux 基金会托管]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68221</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68221"/>
        <updated>2021-07-07T12:50:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊宣布开源 Lumberyard，该项目将由 Linux 基金会托管，它是首个开源的功能完整的 3A 级游戏引擎。Lumberyard 是基于 Crytek 的引擎 CryENGINE，此前也允许开发者访问源代码，但有限制并不公开。亚马逊开源的是 Lumberyard 的一个新版本，将其更名为 Open 3D Engine，许可证切换到了 Apache 2.0 license 或 MIT，允许不受限制的任意使用，源代码发布在 GitHub 上。Linux 基金会宣布成立 Open 3D 基金会，其创始成员包括了 Adobe、AWS、华为、Niantic、英特尔和 Red Hat 等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[支付宝和微信限制新用户使用滴滴出行小程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68220</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68220"/>
        <updated>2021-07-07T11:31:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[蚂蚁集团的支付宝和腾讯的微信已暂停向中国的新用户开放滴滴出行小程序。以前在这些平台上使用过滴滴小程序的用户仍可使用该服务。平台小程序比普通的移动应用程序要小。滴滴出行有独立手机APP，但最近被勒令从应用商店下架。它的股价已经跌破了发行价。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[地球冰冻圈每年平均缩小 8.7 万平方公里]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68219</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68219"/>
        <updated>2021-07-07T10:57:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Earth's Future》上的一项研究，由于气候变化，全球冰冻圈，即地球上所有冰冻的地区，在 1979 年至 2016 年间每年平均缩小约 8.7 万平方公里，相当于重庆市的大小。这项研究首次对全球范围内被海冰、积雪和冻土覆盖的地球表面积进行了估计。兰州大学研究人员计算了冰冻圈的每日范围面积，并将这些值平均后得出每年的估计值。虽然冰冻圈的范围随季节变化而扩大和缩小，但他们发现，自 1979 年以来，地球冰冻圈覆盖的平均面积总体上是缩小的，这与气温上升有关。冰冻圈缩小主要发生在北半球，每年损失约 10.2 万平方公里，大约相当于浙江省的面积。南半球的增长略微抵消了这些损失，那里的冰冻圈每年扩大约 1.4 万平方公里。这种增长主要发生在南极洲周围罗斯海的海冰中，可能是由于风和洋流的模式以及南极冰盖冰冷融化的增加。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当“战狼”主导中国的外交声音（上）：赵立坚“一帖成名”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210707/china-diplomacy-twitter/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210707/china-diplomacy-twitter/dual"/>
        <updated>2021-07-07T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ALEX W. PALMER2021年7月7日
On the morning of Monday, Nov. 30, 2020, the Australian prime minister Scott Morrison was working from his official residence when an aide alerted him to a tweet by a Chinese foreign-ministry spokesman. Morrison was about to finish a two-week quarantine after returning from a brief diplomatic visit to Japan, and he had spent most of the morning on the phone with Australian wine exporters, discussing Chinese tariffs that had just taken effect — some as high as 212 percent — the latest in an escalating string of punitive economic measures imposed on Australia by Beijing. 
2020年11月30日，周一上午，澳大利亚总理斯科特·莫里森(Scott Morrison)正在官邸工作，一名助手提醒他注意中国外交部发言人的一条推文。在对日本进行短暂外交访问后，莫里森即将结束为期两周的隔离，他上午的大部分时间都在与澳大利亚葡萄酒出口商通电话，讨论刚刚生效的中国关税，有些高达212%，这是北京对澳大利亚实施的一系列不断升级的惩罚性经济措施中的最新进展。
But the twee…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里和腾讯等被处以行政罚款]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68218</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68218"/>
        <updated>2021-07-07T09:30:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国家市场监管总局周三宣布，对互联网领域 22 起违法实施经营者集中案作出行政处罚，对涉案企业分别处以 50 万元人民币罚款。涉案企业包括阿里、腾讯、苏宁易购等。其中，腾讯涉及五起集中案：收购 58 股权、收小红书股权、收购搜狗股权、收猎豹移动股权、收购蘑菇街股权。腾讯总计需缴纳罚款250万元。“阿里系”涉及六起集中案：阿里网络收购天鲜配股权、阿里创投与上海商投集团设立合营企业、阿里网络收购广州恒大足球股权、阿里网络收购纽仕兰股权、阿里创投收购五矿电商股权、阿里创投与浙江创新投资设立合营企业，阿里累计需缴纳罚款 300 万元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五角大楼取消授予微软的云计算合同]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68217</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68217"/>
        <updated>2021-07-07T07:24:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[五角大楼取消了此前授予微软的价值一百亿美元的云计算合同。被称为 Jedi（Joint Enterprise Defense Infrastructure）的云计算合同的招标程序被指受到了对亚马逊创始人 Jeff Bezos 不满的前总统 Donald Trump 的干涉。美国国防部将重启采购程序，寻求由微软和亚马逊来提供新云计算合同的提案。微软表示尊重和接受国防部的决定，亚马逊 AWS 发言人表示理解和同意国防部的决定。在 2019 年授予微软合同之后，亚马逊就提起了上诉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多达 1500 家企业感染 REvil 勒索软件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68216</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68216"/>
        <updated>2021-07-07T04:27:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在上周五发生的供应链攻击中，有多达 1500 家企业感染 REvil 勒索软件。REvil 组织利用了 Kaseya VSA 远程管理服务中的一个 0day 漏洞，而 VSA 服务有多达 3.5 万企业客户。Kaseya 表示有 800 到 1,500 家企业感染了勒索软件。REvil 在其暗网网站中称攻击中有超过一百万个目标感染，它要求 7000 万美元赎金提供通用解密密钥。REvil 此前最为成功的攻击是从肉类供应商  JBS 勒索到了 1100 万美元赎金。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对中国商界精英来说，远离政治不再是可能选项]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210707/china-business-politics-didi/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210707/china-business-politics-didi/dual"/>
        <updated>2021-07-07T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[袁莉2021年7月7日联想创始人、中国民营部门的杰出人物柳传志长期以来一直认为，商人应该远离政治。 You Sixing/Visual China Group, via Getty Images
Liu Chuanzhi, the founder of the tech company Lenovo and a towering figure in China’s private sector, has long held the view that businesspeople should steer clear of politics. Yet he recently found out firsthand that in President Xi Jinping’s China, which is engaged in a tech cold war with the United States, business cannot just be business.
科技公司联想的创始人、中国民营部门的杰出人物柳传志长期以来一直认为，商人应该远离政治。然而，他最近亲身体会到，在与美国进行科技冷战的习近平主席领导下的中国，是没法“在商言商”的。
Over the past week, Mr. Liu became collateral damage when the ride-hailing giant Didi, where his daughter, Jean Liu, is president, came under fire after its blockbuster initial public offering in New York.
过去一周，网约车巨头滴滴（柳传志的女儿柳青担任总裁）在纽约进行的首次公开募股大获成功后受到攻击，柳传志成为了附带损害的牺牲…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察被刺、炸弹疑云：暴力事件频发分裂香港]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210707/hong-kong-bomb-violence/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210707/hong-kong-bomb-violence/dual"/>
        <updated>2021-07-07T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年7月7日上周，香港铜锣湾，这里刚发生了一名男子持刀刺警、然后自杀身亡的事情。政府将这次事件定性为恐怖袭击。 Anthony Wallace/Agence France-Presse — Getty Images
HONG KONG — Last week in Hong Kong, on the politically sensitive anniversary of the city’s return to China, a man stabbed a police officer on a busy commercial street, then killed himself.
香港——上周，在具有政治敏感性的香港回归中国纪念日，一名男子在一条繁华的商业街上用刀刺伤了一名警察，然后自杀身亡。
Then, on Tuesday, the police said they had arrested nine people — including six teenagers — and accused them of plotting to make bombs and plant them in courtrooms, railways and other public areas.
警方后来在周二说已逮捕了九名男女，其中六人是中学生，警方指控他们涉嫌制造炸弹，并打算把炸弹放置在法院、铁路和其他公共场所。
In a city besieged by political turmoil, the authorities cast the incidents as terrorism and proof of the threat posed by some parts of the opposition. They said the episodes unde…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[报道称新浪微博探讨私有化]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68215</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68215"/>
        <updated>2021-07-07T02:11:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微博董事长曹国伟和一家国有投资者计划将微博私有化。消息人士说，该交易对公司的估值至少达到 200 亿美元，并为大股东阿里巴巴的退出提供方便，并让微博最终在中国重新上市以达到更高的估值。为了实现私有化，董事长蓸国伟的控股公司New Wave--微博的最大股东，正与一家上海国有企业组成一个财团。该财团希望以每股 90-100 美元的价格将微博私有化，这比该股过去一个月 50 美元的平均价高出 80%-100%。微博发布声明称消息不实。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冰岛四天工作制试验显示幸福感提高生产力未下降]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68214</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68214"/>
        <updated>2021-07-06T15:38:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[冰岛的四天工作制试验取得了成功，为其他国家政府树立了榜样。100 个工作场所的 2500 多人参与了两项政府支持的试验，这一人数占到了冰岛劳动人口的 1%。参与者的工作时间从 40 小时减少到了 35 小时，薪水没有下降，也没有观察到生产力损失。第一次试验是从  2014 年到 2019 年，第二次是 2017 年到 2021 年。分析显示，生产力或服务质量没有损失，工人们报告幸福感提高了，在工作中更积极更快乐。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[铅中毒导致了罗马帝国的毁灭？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68213</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68213"/>
        <updated>2021-07-06T15:08:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文明毁灭的因素有很多。罗马帝国的缓慢衰落通常被认为是蛮族入侵、军事行动失利、经济困难、政治腐败，对奴隶的过度依赖等诸多因素促成的。但很多人认为，铅中毒对罗马统治者的影响也是帝国毁灭的一个关键因素。科学家对此展开了新的辩论，但尚未有定论。铅对人体剧毒，因此今天的人类已经很少使用它，但古罗马人是不知道的。罗马人广泛使用铅，将其用于水管、棺材、锅和餐具。他们还使用醋酸铅作为甜味剂，记录下来的 450 种食谱中有 100 种要用到铅甜味剂。铅中毒对罗马帝国毁灭潜在作用的争论最早可追溯到 1983 年的一篇论文，论文作者 Jerome Nriagu 在研究了罗马皇帝饮食后指出 30 位皇帝有 19 位偏爱铅污染的食物和酒，其中很多人可能会铅中毒。但其他研究人员指出，罗马水管中的铅含量虽然很高，但不足以造成严重的健康问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 宇航员在太空首次使用 CRISPR 基因编辑技术]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68212</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68212"/>
        <updated>2021-07-06T13:53:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[早先的研究发现，太空微重力环境会影响细胞如何挑选特定的修复策略。科学家担心微重力条件影响的 DNA 修复可能不充分，可能会导致有害的结果。为了研究太空中的 DNA 修复，科学家开发出一种使用 CRISPR/Cas9 的新技术去重现精确的损伤，观察细胞如何修复损伤。研究人员在国际空间站上演示了该技术。新的技术为太空 DNA 修复研究铺平了道路，可能有助于未来修复宇航员在太空环境中的 DNA 损伤。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 内核准备支持 Rust]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68211</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68211"/>
        <updated>2021-07-06T11:27:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[受雇于 Prossimo 项目的 Rust 开发者 Miguel Ojeda 递交了补丁为 Linux 内核加入对 Rust 的支持。Rust 是一种高性能、内存安全的语言，而软件项目发现的大部分漏洞都属于内存安全相关漏洞，用 Rust 开发内核组件如驱动将有助于改进内核的内存安全。开发者表示他们已经获得了多家科技公司的声明：微软 Linux Systems Group 有望在未来几个月递交用 Rust 语言开发的 Hyper-V 驱动；Arm 正与 Rust 社区合作改进在 Arm 系统上的 Rust 支持；Google Android 团队正在评估  Binder 实现，在考虑用 Rust 开发其他驱动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深圳禁止APP强制使用人脸识别]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68210</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68210"/>
        <updated>2021-07-06T10:49:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[深圳市人大常委会周二公布《深圳经济特区数据条例》明确，数据处理者不得以自然人不同意处理个人数据为由，拒绝向其提供相关核心功能或者服务；处理人脸识别等生物识别数据时，应当同时提供处理其他非生物识别数据的替代方案。该条例将于明年 1 月 1 日起施行。对于侵害其他市场主体、消费者合法权益的，由市场监督管理部门或者相关行业主管部门按照职责责令改正，没收违法所得；拒不改正的，处5万元以上50万元人民币以下罚款；情节严重的，处上一年度营业额5%以下罚款，最高不超过5,000万元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OnePlus 提供四年的安全更新]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68209</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68209"/>
        <updated>2021-07-06T10:25:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OnePlus 在与母公司 Oppo 合并之后宣布它将为 OnePlus 8 及之后的旗舰产品提供四年的安全更新，以及三个操作系统大版本更新。安全更新的持续时间与三星相同，超过了开发 Android 的 Google。OnePlus 称更长的支持时间是合并两个 Android 皮肤它的 Oxygen OS 和 Oppo 的 Color OS 的结果，但这并不意味着两者的 UI 会相同，OnePlus 称变化主要发生在后台。OnePlus 没有明确安全更新是按月还是按季度释出，目前它是每隔 2 到 3 个月释出安全更新。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[贝佐斯卸任亚马逊 CEO]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68208</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68208"/>
        <updated>2021-07-06T09:46:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[贝佐斯（Jeff Bezos）周一卸任亚马逊 CEO，负责云计算业务 AWS 的 Andy Jassy 接替他担任 CEO。贝佐斯是在今年 2 月宣布了卸任的消息，他否认要退休，将担任执行董事长一职。贝佐斯是亚马逊最大的股东，其持有的股票价值 1800 亿美元，他将在本月晚些时候搭乘旗下公司 Blue Origin 制造的火箭飞往太空。贝佐斯是一个受争议的人物，因此在请愿网站 change.org 上有超过 15 万人署名请求他不要返回地球。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[死在学校里的孩子：原住民儿童遗骸揭开加拿大的种族伤疤]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210706/indigenous-residential-schools-photos/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210706/indigenous-residential-schools-photos/dual"/>
        <updated>2021-07-06T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IAN AUSTEN2021年7月6日1937年，坎卢普斯印第安寄宿学校。 National Center for Truth and Reconciliation, via EPA, via Shutterstock
OTTAWA — At times it was the Royal Canadian Mounted Police who came for them. Other times, it was a school van. However it happened, for generations, Indigenous families in Canada had no choice but to send their children to church-run residential schools established by the government to erode their culture and languages, and to assimilate them.
渥太华——有时是加拿大皇家骑警带走他们。有时候是校车。无论如何，几代加拿大原住民家庭别无选择，只能将他们的孩子送到由政府设立、教会经营的寄宿学校，这是为了削弱他们的文化和语言，并同化他们。
A national Truth and Reconciliation Commission declared in 2015 that the schools, which operated from 1883 to 1996, were a form of “cultural genocide.”
2015年，全国真相与和解委员会(Truth and Reconciliation Commission)宣布，这些从1883年到1996年运营的学校是一种“文化灭绝”的形式。
But the…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Darktable 3.6 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68207</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68207"/>
        <updated>2021-07-06T07:52:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[照片编辑软件 Darktable 发布 3.6。这是  Darktable 团队今年计划发布的两个功能版本之一。Darktable 项目计划每年发布两个功能版本，分别是在夏至和冬至。Darktable 3.6 的主要新特性包括：新的色彩平衡模块，快速访问面板，模块组能快速加入或移除模块，新的插值法 safe，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[永远离开我之前，她把所有的爱装进盒子]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20210706/modern-love-she-put-her-unspent-love-in-a-cardboard-box/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20210706/modern-love-she-put-her-unspent-love-in-a-cardboard-box/dual"/>
        <updated>2021-07-06T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GENEVIEVE KINGSTON2021年7月6日 Brian Rea
In the back of my closet is a small cardboard chest with brass handles and latches that has followed me to every new address; it’s the first thing I find a place for as the moving truck pulls away. An old sticker on the bottom says it was purchased at Ross for $26.99. The only remaining contents are three wrapped presents marked in my mother’s tidy cursive: “Engagement,” “Wedding” and “First Baby.”
在我衣柜的最里面，放着一个带有黄铜把手和锁扣的小纸箱，每换一个地方住，我都把它带在身边；搬家卡车一走，我要做的第一件事就是为它找个地方。箱子底部有张旧贴纸，上面写着购买地点是罗斯百货，售价26.99美元。除此之外，里面只有三件包装好的礼物，上面是我母亲整齐的手写体：“订婚”、“结婚”和“第一个孩子”。
My mother, who put her business degree to use running a small nutritional beverage company with my father in Santa Rosa, Calif., while raising my older brother and me, was always prepared. By day she made mar…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒“实验室泄漏说”背后真正的丑闻]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210602/media-lab-leak-theory/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210602/media-lab-leak-theory/dual"/>
        <updated>2021-07-06T05:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BRET STEPHENS2021年6月2日 Ng Han Guan/Associated Press
If it turns out that the Covid pandemic was caused by a leak from a lab in Wuhan, China, it will rank among the greatest scientific scandals in history: dangerous research, possibly involving ethically dubious techniques that make viruses more dangerous, carried out in a poorly safeguarded facility, thuggishly covered up by a regime more interested in propaganda than human life, catastrophic for the entire world.
如果新冠疫情最终被证实是由中国武汉一家实验室的泄漏引起的，这将成为历史上最大的科学丑闻之一：危险的研究，可能涉及道德上存疑的技术使病毒更加危险，在保障不足的设施中进行，被一个更关心宣传而不是人命的政权残暴地掩盖，给整个世界造成了灾难。
But this possible scandal, which is as yet unproved, obscures an actual scandal, which remains to be digested.
但是这个尚未证实的可能丑闻掩盖了一个依然有待消化的真正丑闻。
I mean the long refusal by too many media gatekeepers (social as well a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国体制建立在谎言上，它无法埋葬自由世界]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210706/us-china-covid-lies/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210706/us-china-covid-lies/dual"/>
        <updated>2021-07-06T05:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BRET STEPHENS2021年7月6日 Greg Baker/Agence France-Presse — Getty Images
Garry Kasparov has a pithy way of summing up the past 18 months of tribulation. “China gave us the virus,” the chess and human-rights champion told me over a recent breakfast. “And the free world gave us the vaccines.”
加里·卡斯帕罗夫(Garry Kasparov)精辟地总结了过去18个月的苦难。“中国给了我们病毒，”在最近一次共进早餐时，这位国际象棋冠军和人权倡导者告诉我。“而自由世界给了我们疫苗。”
You don’t have to subscribe to the lab-leak theory of the origins of the Covid-19 pandemic to acknowledge this: Had it not been for the cover-up that Chinese officials tried to orchestrate in the critical early days of the crisis, there might have been a chance for the virus to be contained. Instead, China’s government began with lies and has kept lying ever since, at the expense of public health everywhere. They…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Audacity 引发隐私争议]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68206</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68206"/>
        <updated>2021-07-06T04:42:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[著名开源免费跨平台开源音频编辑器 Audacity 今年早些时候被 Muse Group 收购，它最近更新了隐私政策，表示可能会按执法机构、诉讼和当局要求收集必要的数据。一个不联网的音频编辑器去收集“必要的数据”，引发了 Audacity 变成间谍软件的担忧。Audacity 开发者在其 GitHub 项目上澄清，称它收集的数据非常有限，主要是 IP 地址和基本系统信息，以及可选的错误报告，表示正与律师团队合作修改隐私政策更明确的阐述这些观点和意图。已经有人创建了 Audacity 的分支，不收集任何数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国科技巨头质疑港府推进修改数据安全法]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210706/hong-kong-doxxing-national-security-law/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210706/hong-kong-doxxing-national-security-law/dual"/>
        <updated>2021-07-06T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孟建国2021年7月6日自2019年香港民主抗议活动以来，关于网络言论的辩论往往集中在人肉搜索上，即有针对性地披露他人的个人隐私信息。 Lam Yik Fei for The New York Times
An industry group representing the largest American internet companies warned Hong Kong’s government that changes to the city’s data-protection laws could impact companies’ ability to provide services in the city.
一个代表美国最大互联网公司的行业团体警告香港政府，香港数据保护法的变化可能会影响这些公司在香港提供服务的能力。
The June 25 letter, which took issue with broad new rules created to curb doxxing — the targeted disclosure of an individuals’ private information — was the latest sign of the dilemma faced by tech companies in Hong Kong, where the government has created harsh new rules to control what is said online.
6月25日的这封信对遏制人肉搜索（有针对性地披露他人隐私信息的行为）而制定的广泛新法规提出了异议。香港政府制定了严厉新规来控制网络言论，此信是科技公司在香港面临困境的最新迹象。
Once a haven of internet freedom on…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果赢得隐私之战]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68205</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68205"/>
        <updated>2021-07-06T03:06:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[百度、腾讯和字节跳动等提出的替代广告跟踪标识 CAID 未能赢得广泛支持。今年早些时候苹果开始执行新的隐私政策，要求应用必须在征求用户同意之后才能进行跟踪收集数据。CAID 可以绕过规定继续跟踪苹果用户。但苹果随后拒绝上架使用 CAID 的应用，导致 CAID 失去了支持。这对苹果而言是一次胜利。苹果表示它的应用商店规定和指导方针适用于全世界的开发商。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴遭整改背后，中国政府发出了什么信号？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210706/china-didi-crackdown/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210706/china-didi-crackdown/dual"/>
        <updated>2021-07-06T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG2021年7月6日武汉的一名滴滴司机，摄于去年。 Roman Pilipey/EPA, via Shutterstock
In less than a week, China’s leading ride-hailing platform, Didi, has gone from investor darling with a megabucks Wall Street debut to the biggest new target in Beijing’s fast-moving efforts to tame the country’s internet industry.
在不到一周的时间里，中国最大的网约车平台滴滴出行就从投资者宠儿——在华尔街首次募股就获得了巨额资金，变成了中国政府快速整治国内互联网行业行动的最大新目标。
The latest front in the regulatory blitz is privacy and cybersecurity. Chinese consumers have grown increasingly privacy conscious in recent years, and the authorities have taken particular interest in safeguarding platforms, like Didi’s, that handle sensitive information such as locations.
这场监管闪电战的最新战线是隐私和网络安全。近年来，中国消费者的隐私意识越来越强，当局对滴滴这样掌握着敏感信息（如地理位置）的平台保护数据安全的情况特别感兴趣。
But Beijing’s moves against Didi — halting n…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[只有 Windows 11 专业版才能使用本地账户]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68204</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68204"/>
        <updated>2021-07-05T16:06:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安装 Windows 11 家庭版将需要 Microsoft 账户 (MSA)，而安装时本地账户仅提供给 Windows 11 专业版用户。购买预装 Windows 11 Pro PC 的用户可以在安装时选择本地账户或 MSA。家庭版在开始安装时必须使用 MSA，但在安装完成之后可以选择转移到本地账户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果在硅谷之外建造更多园区]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68203</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68203"/>
        <updated>2021-07-05T15:37:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Cupertino 总部完工数年之后，苹果正在硅谷之外建造更多园区。苹果高层认识到公司未来的成功在于招募和留住人才，减少对硅谷的依赖是缓和这个问题的关键一部。苹果在硅谷难以留在人才的一个重要原因是当地房价太贵，尽管薪水很高，但工程师仍然负担不起。因此苹果开始在其他地方进行扩张，在德州和北卡投资 20 亿美元建造新园区，在硅谷之外增加数万工作岗位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BitTorrent 诞生二十周年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68202</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68202"/>
        <updated>2021-07-05T14:34:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2001 年 7 月 2 日 Bram Cohen 在雅虎信息版上宣布了 BitTorrent。Cohen 之前在一家开发 MojoNation 点对点网络的创业公司工作，在项目耗光钱之后开始专注于自己的文件共享协议。当时已经存在多个文件共享协议，其中最知名的是音乐共享服务 Napster，但 BitTorrent 与竞争对手存在显著不同，它是去中心化的，用户越多速度越快。它的去中心化在当时是全新的概念，绝大多数文件共享使用的是中心化的架构。在 BitTorrent 公开发布数个月后，第一批 Torrent 网站诞生了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stockfish 14 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68201</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68201"/>
        <updated>2021-07-05T14:21:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开源国际象棋引擎 Stockfish 14 发布。它的象棋等级分 Elo 比 2016 年发布的版本 Stockfish 7 高 400+，过去五年 Stockfish 引擎平均每年增加 80 Elo。Stockfish 的神经网络 NNUE 有两大显著进步：与 Leela Chess Zero 团队的合作有了结晶，LCZero 提供了数十亿  Leela 评估的位置训练 NNUE；大幅更新了 NNUE 网络的架构。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数千家公司成为供应链勒索软件攻击的受害者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68200</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68200"/>
        <updated>2021-07-05T11:38:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[勒索组织 REvil 利用软件供应链发动勒索软件攻击的规模远比之前报道的更大：至少 17 个国家的数千家公司受到影响。REvil 针对了软件供应商 Kaseya，该公司的软件用于管理企业网络和设备，然后通过 Kaseya 将勒索软件传播到使用其软件的数以千计的公司。安全研究人员在 Kaseya 的更新系统中发现了漏洞，与 Kaseya 合作开发和测试了补丁，但补丁还没有释出前 REvil 就已经发动了攻击。REvil 在其暗网网站发表声明，勒索 7000 万美元。Kaseya 高管表示已经知道勒索要求，但拒绝公布进一步的信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国已经崛起，与它竞争也许是件好事]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210705/china-us-competition/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210705/china-us-competition/dual"/>
        <updated>2021-07-05T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FARAH STOCKMAN2021年7月5日 Lintao Zhang/Getty Images
When the Soviet Union crumbled in the 1990s, Americans did a victory lap that lasted for decades. We saw it as the triumph of capitalism over communism, freedom over authoritarianism, democracy over one-party rule. We assumed that the game was over and that we had won. We had reached “the end of history.” We thought that it was only a matter of time before China, which had already embraced some free-market reforms, transitioned to a system just like ours. Americans normalized trade with China and waited patiently for the “Chinese Gorbachev.” If you’re still out there waiting, don’t hold your breath.
1990年代苏联解体后，美国人的绕场庆祝持续了几十年。我们将其视为资本主义对共产主义、自由对威权、民主对一党统治的胜利。我们以为游戏已经结束，我们已经赢了。我们已经到了“历史的终结”。我们认为中国已经进行了一些自由市场改革，向我们这样的体制过渡只是时间问题。美国人将对华贸易正常化，耐心…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以色列研究显示 Pfizer 疫苗对 Delta 变种有效]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68199</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68199"/>
        <updated>2021-07-05T09:07:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以色列希伯来大学的研究显示 Pfizer-BioNTech 疫苗对 Delta 变种仍然有效。源自印度的 Delta 变种 B.1.617.2 是目前新冠全球主要变种，传染性比其它变种更强，能导致更严重症状。研究显示，Pfizer 疫苗对预防严重症状（需要住院甚至可能死亡）的有效率仍然有九成，对预防感染后出现症状的有效率为七成。传染病专家表示已接种疫苗的人无需太担心 Delta 变种。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[技术冷战中，中国得不到的“最复杂机器”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210705/tech-cold-war-chips/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210705/tech-cold-war-chips/dual"/>
        <updated>2021-07-05T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DON CLARK2021年7月5日荷兰公司ASML制造的机器可以在电脑芯片上实现小得多的电路。图中这一台位于纽约州奥尔巴尼的一座IBM设施。 Bryan Derballa for The New York Times
SAN FRANCISCO — President Biden and many lawmakers in Washington are worried these days about computer chips and China’s ambitions with the foundational technology.
旧金山——电脑芯片和中国在基础技术上的野心如今是让拜登总统和多位华盛顿立法者倍感忧心的事。
But a massive machine sold by a Dutch company has emerged as a key lever for policymakers — and illustrates how any country’s hopes of building a completely self-sufficient supply chain in semiconductor technology are unrealistic.
然而，一家荷兰公司出售的一种巨型机器已经成为政策制定者们的有力手段——由此也能看到，任何国家要想建起一套完全自足的半导体技术供应链都是天方夜谭。
The machine is made by ASML Holding, based in Veldhoven. Its system uses a different kind of light to define ultrasmall circuitry on chips, packing more performance into the s…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alexandra Elbakyan 是否遇到真的麻烦了？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68198</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68198"/>
        <updated>2021-07-05T06:53:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alexandra Elbakyan 创办的科学海盗湾 Sci-Hub 为了遵守印度法庭的命令而同意停止接收新的论文。Sci-Hub 多年来一直被期刊出版商起诉，它被勒令赔偿，多个域名被扣押，但身处俄罗斯的 Elbakyan 基本上并不特别在意或遵守法庭判决。印度的诉讼是一个例外，期刊出版商寻求在印度屏蔽 Sci-Hub，诉讼还在进行之中，Elbakyan 之所以决定遵守命令是因为她有可能赢得诉讼，遵守命令或许能增加赢得诉讼的几率，她希望印度法庭能支持对科学的自由访问。如果成真，这将是 Sci-Hub 的一大胜利。Sci-Hub 基本上是 Elbakyan 一个人的项目，资金主要来自捐赠，早期通过 PayPal 接受捐赠，后来 PayPal 账户被封了，她现在依赖于比特币捐赠，每个月花在服务器上的开支大约数千美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴被勒令下架整改，中国互联网监管力度升级]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210705/china-didi-app-removed/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210705/china-didi-app-removed/dual"/>
        <updated>2021-07-05T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG2021年7月5日北京的一位司机打开滴滴应用程序。 Jade Gao/Agence France-Presse — Getty Images
China’s government ordered the country’s leading ride-hailing platform, Didi, removed from app stores for “serious” problems related to the collection and use of customer data, the latest blow by Beijing to the company, which went public on the New York Stock Exchange just this past week.
 中国政府下令将该国主要叫车平台滴滴从应用商店下架，称其存在“严重”违法违规收集使用个人信息问题。这是北京对该公司的最新打击，滴滴上周刚刚在纽约证券交易所上市。
In its brief late-evening announcement on Sunday, China’s internet regulator, the Cyberspace Administration of China, did not explain what problems it had found, only that its decision had been based on information that was reported to it, then tested and verified. The regulator ordered Didi to correct the problems and to “earnestly safeguard …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[快手取消大小周工作制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68197</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68197"/>
        <updated>2021-07-05T04:20:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[快手正式取消了其周末加班政策，而其竞争对手字节跳动也在围绕要不要这么做展开内部辩论。今年 1 月，电商巨头拼多多两名员工死亡的消息，进一步激起了全国对名声不佳的“996”工作制——即从早上9点工作至晚上9点，每周工作6天——的辩论。快手的举动激起了其竞争对手字节跳动的员工的期望，他们希望公司能很快效仿。据媒体报道，字节跳动正在内部讨论在7月结束周末加班。字节跳动表示不对市场传言置评。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“运满满”“货车帮”“BOSS直聘”面临网络安全审查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68196</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68196"/>
        <updated>2021-07-05T04:14:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网络安全审查办公室周一公告称：为防范国家数据安全风险，维护国家安全，保障公共利益，依据《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国网络安全法》，网络安全审查办公室按照《网络安全审查办法》，对“运满满”“货车帮”“BOSS直聘”实施网络安全审查。为配合网络安全审查工作，防范风险扩大，审查期间“运满满”“货车帮”“BOSS直聘”停止新用户注册。“运满满”与“货车帮”隶属于最近在美国上市的满帮集团。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这些中国年轻人选择“躺平”，北京不喜欢这个想法]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210705/china-slackers-tangping/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210705/china-slackers-tangping/dual"/>
        <updated>2021-07-05T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ELSIE CHEN2021年7月5日中国建德，骆华忠在小憩。他选择“躺平”生活的想法在中国流行开来。 Qilai Shen for The New York Times
Five years ago, Luo Huazhong discovered that he enjoyed doing nothing. He quit his job as a factory worker in China, biked 1,300 miles from Sichuan Province to Tibet and decided he could get by on odd jobs and $60 a month from his savings. He called his new lifestyle “lying flat.”
五年前，骆华忠发现自己很享受无所事事。他辞去了工厂工人的工作，从四川省骑行2000多公里到西藏，并决定靠打零工和每月从积蓄中拿出约400元过活。他管自己的新生活方式叫“躺平”。
“I have been chilling,” Mr. Luo, 31, wrote in a blog post in April, describing his way of life. “I don’t feel like there’s anything wrong.”
“两年多没有工作了，都在玩，”31岁的骆华忠在4月的一篇博客文章中描述了自己的生活方式。“没觉得哪里不对。”
He titled his post “Lying Flat Is Justice,” attaching a photo of himself lying on his bed in a dark room with the curtains drawn. Before long, the p…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王者，不要过于纠结过去的荣耀]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68195</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68195"/>
        <updated>2021-07-05T03:14:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[除了上汽的股东，应该很少有人会关注上汽董事长陈虹在股东大会上讲了什么。除非，他突然提到了华为。


陈虹的原话是这样的：“与华为这样的第三方公司合作自动驾驶，上汽是不能接受的。这就好比有一家公司为我们提供整体的解决方案，如此一来，它就成了灵魂，而上汽就成了躯体。对于这样的结果，上汽是不能接受的，要把灵魂掌握在自己手中。”


我想陈董事长讲这番话，从内心来说是不突然的，他应该是在回应外界对上汽的灵魂三问。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国被指在西北设导弹发射井，加强战略核能力]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210705/china-missile-silos/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210705/china-missile-silos/dual"/>
        <updated>2021-07-05T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS2021年7月5日中国西北部戈壁沙漠边缘，一个洲际弹道导弹发射井的建设工地。 Planet Labs Inc./James Martin Center for Nonproliferation Studies
Researchers in the United States have identified the construction of 119 new intercontinental ballistic missile silos in a desert in northwestern China, indicating that the country is carrying out plans to strengthen its strategic nuclear capability.
美国研究人员在中国西北部的沙漠中发现了119个新的洲际弹道导弹发射井，表明该国正在实施加强战略核能力的计划。
The researchers spotted the construction in commercial satellite images of remote areas west and southwest of the city of Yumen, on the edge of the Gobi Desert in Gansu Province.
研究人员在商业卫星图像中发现了这些发射井，它们位于甘肃省戈壁沙漠边缘的玉门市西部和西南部的偏远地区。
The images show circular excavations, long trenches for communications and surface structures consistent with control centers and silos at othe…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“红色摇篮”：中共如何培养“忠诚接班人”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210705/xi-china-communist-party-school/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210705/xi-china-communist-party-school/dual"/>
        <updated>2021-07-05T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[储百亮, KEITH BRADSHER2021年7月5日今年4月，在黄羊界参加培训的中国井冈山干部学院的干部们。官员的培训课程包括参观革命遗址。 Roman Pilipey/EPA, via Shutterstock
On a leafy campus in northwest Beijing, dotted with statues of Marx, Mao and other Communist saints, the Chinese leader Xi Jinping is training his “loyal successors,” the next generation of officials who will drive the resurgence of one-party rule.
北京西北郊一个绿树成荫的校园里，马克思、毛泽东和其他共产主义圣贤的雕像星罗棋布，这里是中国领导人习近平培养“忠诚接班人”的地方，这些下一代的官员们将推进中共的一党专政。
The Communist Party of China just celebrated 100 years since its founding, and for much of that time the Central Party School and similar academies have been “red cradles.” In these schools, cadres are immersed in the party’s beliefs, which trace back to its early decades as a revolutionary movement. Mr. Xi has preached that re-energized party rule is ess…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gizmo’s Freeware 走向终点]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68194</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68194"/>
        <updated>2021-07-04T14:11:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[读者  写道 "非盈利性免费软件推荐网站 Gizmo’s Freeware 暂定于本月15日关闭。声明感谢用户的一路陪伴。多年来，Gizmo 依靠站长自掏腰包，读者捐赠和广告收入艰难维持。网站编辑均为无偿的志愿者。随着世界从台式机转向移动设备，站点流量和广告收入下降，以致无法再支付运营网站的成本。Gizmo’s Freeware 的运行 始于 2008 年 5 月。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办下架滴滴出行APP]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68193</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68193"/>
        <updated>2021-07-04T13:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办发表声明，下令下架滴滴出行APP。声明称，“根据举报，经检测核实，“滴滴出行”App存在严重违法违规收集使用个人信息问题。国家互联网信息办公室依据《中华人民共和国网络安全法》相关规定，通知应用商店下架“滴滴出行”App，要求滴滴出行科技有限公司严格按照法律要求，参照国家有关标准，认真整改存在的问题，切实保障广大用户个人信息安全。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[200 家美国公司遭遇供应链攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68192</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68192"/>
        <updated>2021-07-03T15:19:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[勒索组织 REvil 利用软件供应链攻击同时勒索了大约 200 家美国公司。攻击者针对了软件供应商 Kaseya，然后通过 Kaseya 将勒索软件传播到使用其软件的公司。Kaseya 发表声明称，它的一个运行在企业服务器、桌面计算机和网络设备上的软件可能被入侵，它督促客户使用它的 VSA 工具立即关闭服务器。受到影响的企业可能超过 200 家。Kaseya 称它有超过 1 万家客户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Xbox 礼品卡盗窃案的背后]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68191</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68191"/>
        <updated>2021-07-03T14:42:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年 11 月，窃取千万美元 Xbox 礼品卡的前微软雇员 Volodymyr Kvashuk 被判处九年徒刑。彭博商业周刊发表长文详细披露了这一盗窃案的细节和  Kvashuk 的人生轨迹。Kvashuk 是乌克兰人，聪明但大学学习成绩一般，主修计算机科学和经济学，风险管理得分为 D。他在 2014 年曾参加过抗议亲俄总统亚努科维奇的政治活动，2015 年到美国参加姑妈的婚礼之后留在美国寻求庇护。他一开始是做零工，2016 年 8 月成为微软的一名合同工，大约 2017 年成为微软的全职雇员，年薪 116,000 美元，工作是测试 Microsoft Store 商店。在测试中他发现了一个改变他人生的 bug：测试购买礼品卡，商店会返回真正的礼品卡号码。他没有报告给上司，而是开始给自己生成少量 Xbox 礼品卡。在被抓住前他窃取了价值 1010 万美元的 Xbox 礼品卡。为了隐藏身份，他设法猜出了同事的密码，使用同事的测试账号登陆，在家中工作时他通过日本和俄罗斯的服务器路由流量。为了测试获得的礼品卡号码真的有效，他购买了  Microsoft Office。2018 年 1 月，他开发了一个程序自动化整个流程。他使用化名 Grizzled Wolf 在 Paxful.com 上用礼品卡交换比特币，通过交易平台 ChipMixer.com 模糊跟踪，再转移到 Coinbase 平台提现，他在两个月内提现了 200 多万美元，告诉会记比特币是父亲赠送的礼物。他购买了一辆特斯拉 Model S，一栋 167 万美元的房子。他开始遇到麻烦，部分礼品卡号码被发现失效了，而微软也开始注意到了异常的礼品卡充值。微软屏蔽了两个窃取了价值 800 万美元礼品卡的测试账号，然后第三个测试账号在 26 小时疯狂窃取了 160 万美元礼品卡，该账号也被微软屏蔽。微软很快将其解雇，2019 年 7 月他被正式逮捕。他的律师试图辩解说，虽然微软没有从礼品卡销售中获利，但这些礼品卡增加了 Xbox 的流行度，这对微软是一大帮助。法官和陪审团认为这一说法十分荒诞。他在刑期结束之后很可能会驱逐回乌克兰。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京开启小学暑假托管服务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68190</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68190"/>
        <updated>2021-07-03T07:07:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[证券时报报道，北京市教委微信公众号发布消息称，北京市学生暑期托管服务将于近日启动。暑假期间，北京市基础教育系统为扎实推进“我为群众办实事”实践活动，以学生为本，帮助家庭确有需要的学生过好暑期生活，将由各区教委组织面向小学一年级至五年级学生的托管服务。各区教委本着公益、志愿的原则组织暑期托管服务，根据各区的实际情况，计划以街道、乡镇为单位确定托管服务承办学校，学生以就近的原则参加托管服务。托管服务内容主要包括提供学习场所，开放图书馆、阅览室，有组织地开展体育活动等。不组织学科培训和集体授课。适当收取费用，对家庭困难学生免收托管服务费用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西部数据 MyCloud 设备曝出 0day 漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68189</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68189"/>
        <updated>2021-07-03T07:04:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[西部数据 MyBook Live 储存设备最近因为漏洞被攻击者利用清空了设备中储存的数据。现在，安全研究人员披露西部数据运行旧版本 MyCloud 操作系统的储存设备存在 0day 漏洞，漏洞允许攻击者用后门版本远程更新设备固件。漏洞影响运行 MyCloud OS 3 的储存设备，西部数据最近对该版本终止了支持，不再释出安全更新。安全研究人员原计划在去年的 Pwn2Own 挑战赛上披露漏洞，但西部数据当时释出了新版本 MyCloud OS 5 修复了漏洞，它督促用户升级到新版本。研究人员为 MyCloud OS 3 发布了自己开发的补丁，表示只要设备不能通过互联网远程访问就能消除威胁。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙人可能是丹尼索瓦人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68188</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68188"/>
        <updated>2021-07-03T01:37:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大约 90 年前，一位修桥工人收藏了一个完整的古人类头骨，将其保存在一个水井中。这个头骨现在被称为哈尔滨头骨化石。上周中英澳的研究人员报告称它属于一个已灭绝的人类分支，并将其命名为龙人。但本周科学家在《科学》期刊上提出质疑，认为断言龙人属于一种新的人类分支为时过早，怀疑它可能是至今发现的最完整的丹尼索瓦人头骨化石。丹尼索瓦人最早是通过研究西伯利亚丹尼索瓦洞穴中发现的一个指骨 DNA 确认的，至今发现的丹尼索瓦人化石还没有完整头骨，哈尔滨头骨化石是一个强有力的候选。中国研究人员表示不愿意冒风险从牙齿或骨骼中提取出 DNA 进行分析。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么计算机专业学生应该向开源项目贡献代码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68187</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68187"/>
        <updated>2021-07-02T15:45:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[学编程已经是很多专业的必修课，不再像几十年前那样仅限于计算机专业。编程技能已经不再是市场对计算机专业毕业生的技能要求。一位软件工程教授主张计算机专业的学生应该向开源项目贡献代码。学生在此过程中将会学到许多很多有用的有实际意义的知识，获得传统编程教育所无法提供的社交和组织技能。企业软件项目所采取的做法和很多开源项目基本一致，通过参与开源项目，学生将能更好的理解软件开发工作、全球社区的互动、协商功能要求和选择实现、如何沟通等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴出行面临网络安全审查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68186</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68186"/>
        <updated>2021-07-02T14:07:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在滴滴出行刚刚在美国上市两天之后，网信办在其官网发表简短声明，“为防范国家数据安全风险，维护国家安全，保障公共利益，依据《中华人民共和国国家安全法》《中华人民共和国网络安全法》，网络安全审查办公室按照《网络安全审查办法》，对“滴滴出行”实施网络安全审查。为配合网络安全审查工作，防范风险扩大，审查期间“滴滴出行”停止新用户注册。”滴滴出行表示将对网络安全风险进行全面检查，并完全配合相关部门。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为在世界各地招募人才]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68185</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68185"/>
        <updated>2021-07-02T14:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为正在世界各地招募技术人才。它在慕尼黑招募芯片工程师，在伊斯坦布尔招软件开发者，在加拿大招 AI 研究员，它在国内外招募了数百博士生，涉及的职位包括了 AI 算法、自动驾驶汽车工程、软件和计算基础设施、芯片研发和量子计算。华为在美国没有招任何技术相关的职位。分析师认为这些新兴的领域不能只依赖于本国的人才，而是需要国际人才来帮助推动华为技术的进步。华为创始人任正非表示要在 2021 年招聘至少 8000 名工程师，增加研发支出。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rocky Linux 发布三天吸引 8 万人次下载]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68184</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68184"/>
        <updated>2021-07-02T11:10:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Red Hat 杀死 RHEL 社区发行版 CentOS Linux 之后涌现了多个替代的社区版本，其中之一是 CentOS 联合创始人 Gregory Kurtzer 发起的 Rocky Linux。本周一它释出了首个正式版本 Rocky Linux 8.4，在发布三天内吸引了 8 万人下载。而 CentOS 用户还在困惑于究竟应该选择哪一种替代对自己最有利。Google 的云服务  Google Compute Engine (GCE) 已经加入了对 Rocky Linux 和另一个替代 AlmaLinux 的支持，Google 还成为 Rocky Enterprise Software Foundation (RESF)基金会的赞助商（Principal Sponsor），微软也是 RESF 的一个合作伙伴。目前看来 Rocky Linux 的吸引力要远大于 AlmaLinux。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有关特朗普集团遭刑事指控，你应该了解的七个问题]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210702/trump-organization-indictment-explained/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210702/trump-organization-indictment-explained/dual"/>
        <updated>2021-07-02T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BEN PROTESS, KATE CHRISTOBEK, WILLIAM K. RASHBAUM2021年7月2日虽然前总统未被指控，但曼哈顿地区检察官的调查现在似乎完全集中在特朗普和其他公司高管身上。 Erin Schaff/The New York Times
The Manhattan district attorney’s office on Thursday announced criminal charges against Donald J. Trump’s family business, the Trump Organization, as well as its chief financial officer, Allen H. Weisselberg.
周四，曼哈顿地区检察官办公室宣布对唐纳德·J·特朗普(Donald J. Trump)的家族企业特朗普集团及其首席财务官艾伦·H·魏塞尔伯格(Allen H. Weisselberg)提出刑事指控。
The indictment, which marked a major turning point in the long-running investigation by the district attorney, Cyrus R. Vance Jr., centered on the failure to pay taxes on a variety of valuable perks that Mr. Weisselberg and other executives received from the Trump Organization.
这一起诉书标志着地方检察官小赛勒斯·R·万斯(Cyrus R. Vance Jr.)长期调查的一个重大转折点，起诉书的重点是魏塞尔伯格和其他高管没有为他们从…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[红色歌剧、爱国说唱：艺术“献礼”中共百年]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210702/china-communist-party-music-theater-dance/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210702/china-communist-party-music-theater-dance/dual"/>
        <updated>2021-07-02T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赫海威, JOY DONG2021年7月2日周一在北京举行的中国共产党成立一百周年纪念演出。 Noel Celis/Agence France-Presse — Getty Images
Yan Shengmin, a Chinese tenor, is known for bouncy renditions of Broadway tunes and soulful performances in operas like “Carmen.”
中国男高音歌唱家严圣民以对百老汇歌曲的活泼演绎和在《卡门》(Carmen)等歌剧中的深情表演而闻名。
But lately, Mr. Yan has been focusing on a different genre. He is a star of “Red Boat,” a patriotic opera written to celebrate the 100th anniversary this week of the founding of the Chinese Communist Party. Mr. Yan has embraced the role, immersing himself in party history and binge-watching television shows about revolutionary heroes to prepare.
但是最近，严圣民开始关注另一种类型。他成了为庆祝本周中国共产党成立100周年而创作的爱国歌剧《红船》的主演。严圣民欣然接受了这个角色，他沉浸在党的历史中，并且大量观看有关革命英雄的电视节目作为准备。
“I feel a lot of pressure,” Mr. Yan said in an interview between rehearsals. …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自下而上的称重标准创造了第一个欧洲自由市场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68183</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68183"/>
        <updated>2021-07-02T09:47:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[青铜时代的商人和今天的商人面临一个共同的问题：交易中所获得商品的重量。标准度量衡系统通常被认为是自上而下创造和推行的。但一项新研究发现，青铜时代的欧洲商人自下而上创造和传播了一套标准称重系统，让整个欧洲大陆的贸易成为可能。这一发现对传统的观点是一大打击。交易使用的标准称重系统是 5000 年前在埃及或美索不达米亚发明的，到 3000 年前它已经遍及欧洲大陆。历史学家在过去百年多里都一直假设称重标准是由国王等权威人士自上而下制定的，最初是为了征税之后被商人采用。哥廷根大学的考古学家分析了从欧洲、安纳托利亚（Anatolia）和美索不达米亚等遗址发掘出的称重砝码，惊讶的发现在跨越两千年里在相距数千公里范围内称重砝码基本上都是相等的，只有细微的变化。研究人员认为是商人在维持称重标准，因为这最符合他们的利益。研究报告发表在 PNAS 期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[追求体育梦想还是“要女性化”：日本女运动员的困境]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210702/japan-girls-sports/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210702/japan-girls-sports/dual"/>
        <updated>2021-07-02T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MOTOKO RICH, HIKARI HIDA2021年7月2日13岁的望月久留美是她在东京的足球队的唯一队员。“小时候我从来没有想过这个问题，”她说。“但是等到长大一点，我就更清楚地意识到了这一点。” Noriko Hayashi for The New York Times
TOKYO — Kurumi Mochizuki is the kind of skilled soccer player who can roll a ball from between her shoulder blades to the top of her head and onto her right foot, keeping it aloft for more than a dozen kicks. She makes it look so easy.
东京——望月久留美（Kurumi Mochizuki，音）是一名技术娴熟的足球运动员，她能把球从肩胛骨之间滚到头顶，再转到右脚上，让球保持在高处，踢上十几下。她做起来显得很轻松。
Yet when she practices with her local club team in southeastern Tokyo, her coaches sometimes advise her to take longer breaks than her teammates, and warn her not to pick up heavy bags of balls when clearing equipment from the field.
然而，当她在东京东南部的俱乐部球队训练时，她的教练有时会建议她比队友休息更长时间，并且告诫她清理场地上的设备时不要拿沉重的球袋。
All because she is a girl.
这都是因为她是…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Play 用 Android App Bundle 取代 APK]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68182</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68182"/>
        <updated>2021-07-02T06:57:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Android 应用格式自 2008 年 Android 发布以来一直是 APK (Android PacKage)。它很容易创建，甚至微软最近宣布的 Windows 11 也加入了对 APK 的支持。但 Google 想要更好的控制 Android 应用的发布，它宣布从 8 月开始上传到 Play Store 应用商店的应用必须使用 Android App Bundle(AAB)  格式。AAB 将取代 APK。Google 是在 2018 年推出 AAB 的，其背后动机是 Android 支持的语言、CPU 架构和屏幕分辨率越来越多，单一的版本太占空间，因此通过提供多个 “APK”文件集合，由 Play Store 根据相应的设备提供相应的特定 APK。Google 称通过这种方法安装的应用大小能减少 15%。但从 APK 切换到 AAB，Google 能对 Android 生态系统有更大的控制，因为 AAB 需要 Play Store 的云计算进行处理，增加了第三方应用商店的工作和困难。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Richard Branson 准备在 7 月 11 日飞往太空]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68181</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68181"/>
        <updated>2021-07-02T06:56:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国亿万富翁 Richard Branson 爵士要在亚马逊创始人 Jeff Bezos 之前进入太空。他宣布将在 7 月 11 日搭乘旗下太空游公司 Virgin Galactic 的飞船飞往太空。而 Bezos 计划在 7 月 20 日搭乘他创办的  Blue Origin 公司开发的 New Shepard 飞船飞往太空。两位亿万富翁竞争谁一个人进入太空，现在看起来 Branson 很可能将战胜 Bezos，不过他搭乘的飞船飞行高度最高大约 80 公里以上，而 Bezos 将飞到 100 公里上空。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Micron 以 9 亿美元将 3D XPoint 工厂出售给德州仪器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68180</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68180"/>
        <updated>2021-07-02T05:51:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Micron 宣布以 9 亿美元现金将  3D XPoint(Optane)工厂出售给德州仪器。3D XPoint 是 Micron 与英特尔合作开发的非易失性存储器（NVM）技术，英特尔为使用该技术的存储设备冠名 Optane。但收购工厂的德州仪器没有使用 3D XPoint 技术生产内存的计划，而英特尔也没有大的量产计划，它预计会建立自己的生产线确保 Optane 相关产品的少量供应。Micron 退出 3D XPoint 生产是因为需求太低，该公司仅仅今年内就亏损了 4 亿美元。英特尔的 Optane 产品也已经放弃了消费者市场，专注于数据中心业务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中共100岁了，它还会活得更久]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210702/china-communist-party-100-years-anniversary/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210702/china-communist-party-100-years-anniversary/dual"/>
        <updated>2021-07-02T05:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[练乙铮2021年7月2日 Photo by Buyenlarge/Getty Images
On July 1, the Chinese Communist Party celebrates its centenary. For those in the West banking on its demise, they’re sorely mistaken. Because while the party may have committed some significant missteps throughout its rule, it is still a formidable force that will remain a threat to the United States and Western allies for years to come.
7月1日是中国共产党成立100周年纪念日。西方那些指望它灭亡的人可谓大错特错了。因为尽管该党在整个执政期间可能犯了一些重大错误，它仍然是一股强大的力量，在未来的岁月里仍将对美国和西方盟友构成威胁。
The party has fared exceptionally well compared with other totalitarian parties and the states they built. Those who look to Russia for a historical parallel for China’s Communist Party mistake its staying power. Lenin’s party and the Soviet Union were in death throes at a comparable point in their life cycle. Ch…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果和英特尔将采用台积电最新的 3 纳米工艺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68179</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68179"/>
        <updated>2021-07-02T05:23:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日经报道，苹果和英特尔将率先采用台积电最新的 3 纳米工艺。苹果和英特尔已经在测试新工艺，批量生产预计将从明年下半年启动。台积电目前最先进的工艺是 5 纳米，而 3 纳米将比 5 纳米计算性能提高 10% 到 15%，能耗降低 25% 到 30%。苹果的 iPad 将有望成为首款使用 3 纳米芯片的产品，而下一代的  iPhone 因为时间原因预计会使用过渡的 4 纳米工艺。英特尔的 3 纳米芯片预计最早将在 2022 年底开始量产，它计划的生产规模比苹果更大。芯片巨头自己的 7 纳米芯片量产推迟到了 2023 年。英特尔竞争对手 AMD 将使用台积电 5 纳米工艺生产笔记本用芯片。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯要求社交巨头在该国设立办事处]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68178</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68178"/>
        <updated>2021-07-02T05:00:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯总统普京签署了一项法律，强迫外国社交巨头必须在该国设立办事处。新法律适用于在俄罗斯日访问至少 50 万的互联网巨头。这些公司必须在俄罗斯监管机构 Roskomnadzor 注册个人账号。违反者将面临惩罚如禁止广告。新的法律潜在影响 20 家企业。俄罗斯正在加强对互联网内容的控制，此前曾为了惩罚 Twitter 而限制了其访问速度，目前正因 Google 违反数据法规而对其展开调查。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[互联网在腐化]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68177</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68177"/>
        <updated>2021-07-02T04:30:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[互联网的发明堪称奇迹，它没有以电话系统为模型创造单一的中心化系统，而是允许任何地方的任何设备与其它设备实现互操作，允许任何供应商为网络增加容量。互联网的发明者们也从未设想从中牟利和垄断，他们设想一切顺其自然。互联网储存了无数的信息，就如 Google 所言，它就像一个不断增长的图书馆，但没有中心文件系统。但这个没有中心文件系统的互联网面临的一大风险是里面的超链接会不断失效，可能是内容转移了，可能是相关域名被放弃了。这种现象被称为链接腐化和内容漂移。对美国最高法院司法意见书和《哈佛法律评论》的研究发现，自 1996 年以来，司法意见书里嵌入的超链接 50% 失效；《哈佛法律评论》中四分之三的链接失效。对《纽约时报》200 万外链的分析发现，四分之一的深链接失效。文章的年份越古老，超链失效的比例越高，以 1998 年为例，72% 的链接失效。《纽约时报》超过半数包含深链接的文章至少有一个链接失效。2016 年对超过 350 万学术性文章的分析发现，四分之三的引用漂移。今天的电子书籍也不像以前那样能永久保存，亚马逊曾远程删除用户 Kindle 里购买的电子书（如奥威尔的《1984》），Nook 曾把其出售的电子书里的文字 Kindle 全部替换为 Nook，畅销书作者 Elin Hilderbrand 刚刚出版的一本新书因包含被批评反犹的文字而被迫道歉并要求出版商从销售的电子书里立即移除相关段落。在社交媒体和移动应用时代，ULR 所代表的统一资源定位符也可能定位不到你所想要的资源。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平“七一”讲话传达了什么信号？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210702/xi-china-communist-party-anniversary/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210702/xi-china-communist-party-anniversary/dual"/>
        <updated>2021-07-02T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[储百亮, KEITH BRADSHER2021年7月2日周四，北京天安门广场上参加中国共产党建党百年庆祝活动的群众，他们都是经过精心挑选的。 Roman Pilipey/EPA, via Shutterstock
China’s rise is unstoppable, Xi Jinping declared. The country will not be lectured. And those who try to block its ascent will hit a “Great Wall of steel.”
习近平宣称中国的崛起势不可挡。中国不听任何人的说教。那些妄想阻止中国崛起的人将撞上“钢铁长城”。
Mr. Xi, the most powerful Chinese leader in generations, delivered the defiant message in a speech in Beijing on Thursday that celebrated 100 years of the Chinese Communist Party.
周四，在北京庆祝中国共产党成立100周年的讲话中，几代人中最强有力的中国领导人习近平传递了这个具有挑战性的信息。
The speech was laden with symbols intended to show that China and its ruling party would not tolerate foreign obstruction on the country’s path to becoming a superpower. The event’s pageantry symbolized a powerful nation firmly, yet comfortably, in co…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[物理学家首次确认了霍金的黑洞面积理论]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68176</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68176"/>
        <updated>2021-07-01T14:33:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[物理学家霍金（Stephen Hawking）在 1971 年推导出了黑洞面积定理，预测黑洞视界永远不会缩小。五十年后，来自 MIT 等研究机构的物理学家利用引力波观测首次确认了霍金的这一理论。研究报告发表在《Physical Review Letters》期刊上。研究人员分析了 GW150914，它是激光干涉引力波天文台(LIGO)在 2015 年观测到的第一个引力波信号，是两个黑洞合并过程中产生的。如果霍金面积定理正确，那么合并后的黑洞视界不应该小于前两个黑洞视界面积之和。物理学家在仔细分析后确认合并后的面积没有减少，结果可信度 95%。这是黑洞面积定理的首个直接观测证据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TikTok 工厂视频背后的内容农场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68175</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68175"/>
        <updated>2021-07-01T13:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[几个月前，TikTok 开始流行聚焦工厂生产线的视频，吸引了无数人浏览和订阅，用户通过这些视频能一睹工业化世界的背后。上传视频的用户看起来连用户名都没有，直接使用了 TikTok 生成的数字代号，似乎是真的工厂工人拍摄的。但对这些视频的跟踪发现，它们其实都是内容工厂的产品，一个目的是帮助不同的工厂销售相关产品。湖北公司 Bioa Mall 的发言人称，该公司成立不到一年，一个 30 人的团队操作了约 300 个 TikTok 账号，其业务主要是充当中间人，在不通过大型平台的情况下帮助中国工厂与外国客户建立联系。亚马逊最近因为刷好评等行为封杀了许多中国公司的账号。Bioa Mall 的一个视频团队会被派遣到工厂去拍摄生产线的视频。它的视频已经积累了 24 亿浏览量。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 自动在哥斯达黎加手机上安装 Covid-19 跟踪程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68174</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68174"/>
        <updated>2021-07-01T11:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6 月 11 日，哥斯达黎加人醒过来之后在手机上发现了一个神秘的应用图标。几个小时后，哥斯达黎加卫生部宣布与 Google 和苹果合作在该国用户手机上安装 Covid-19 接触跟踪应用。哥斯达黎加是世界上第一个启动这一倡议的国家。许多用户通过社交媒体抱怨这一未经许可安装应用的做法。一位用户称手机禁用了更新但应用仍然安装到了手机上。苹果是在 6 月 17 日通知 iPhone 用户可以下载 Covid-19 接触跟踪应用 Exposure Notifications，但 Android 用户在 6 月 11 日就看到 Exposure Notifications 图标出现在了手机上，此举给许多用户造成了非常不好的影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 和微软同意开始互相起诉]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68173</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68173"/>
        <updated>2021-07-01T09:14:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在停火五年之后，Google 和微软准备重启诉讼大战。两大巨头在五年前签署了互不侵犯协议，搁置诉讼，并创建一个程序闭门解决分歧，在要求监管方介入前先通过这个程序磋商。但随着微软认为 Google 在广告技术上没有玩公平游戏之后和平走到了尽头。两家公司先尝试通过磋商解决分歧，微软 CEO Satya Nadella 和 Google CEO Sundar Pichai 举行了新一轮会谈但没有达成成功。重启诉讼大战将会使得两大巨头面临额外的反垄断审查，会有很多反垄断机构愿意倾听一方对另一方的控诉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[革命、动荡与控制：图片中的中共百年历史]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210701/china-communists-100th-anniversary/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210701/china-communists-100th-anniversary/dual"/>
        <updated>2021-07-01T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS2021年7月1日1949年，庆祝共产党革命胜利的活动上，人们举着毛泽东的画像。 Associated Press
In the summer of 1921, there was nothing inevitable about the Communist Party of China, even its survival. Especially its survival.
1921年夏，中国共产党前途未卜，生存都成了问题。尤其是生存成问题。
The country, then the Republic of China, was still struggling with civil strife and crushing poverty a decade after the fall of the Qing dynasty in 1911 ended thousands of years of imperial rule.
在1911年清王朝覆灭、千年帝制结束的十年后，当时还是中华民国的中国仍在内乱和极度贫困中挣扎。
In a brick schoolhouse in Shanghai’s French Concession, a neighborhood carved out by humiliating colonial occupation in the 19th century, 12 men (maybe more) gathered to forge a new political force. They were inspired less by Karl Marx than by the Bolshevik Revolution, which was then consolidating control over the…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想活得更久？你可以考虑冷冻自己]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210701/cryonics-freezing-bodies/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210701/cryonics-freezing-bodies/dual"/>
        <updated>2021-07-01T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PETER WILSON2021年7月1日迈克尔·佩里在亚利桑那州阿尔科生命延续基金的设施检查接受冷冻处理的遗体。 Jesse Rieser for The New York Times
When an 87-year-old Californian man was wheeled into an operating room just outside Phoenix last year, the pandemic was at its height and medical protocols were being upended across the country.
去年，一名87岁的加州男子被推进凤凰城郊外的手术室时，正是新冠病毒大流行进入高峰、美国各地的医疗方案都被打乱的时候。
A case like his would normally have required 14 or more bags of fluids to be pumped into him, but now that posed a problem.
像他这样的情况，以前需要注入14袋或更多的液体，但那对当时来说是个问题。
Had he been infected with the coronavirus, tiny aerosol droplets could have escaped and infected staff, so the operating team had adopted new procedures that reduced the effectiveness of the treatment but used fewer liquids.
如果他已被新冠病毒感染，空气中可能会有逃逸的微小气溶胶，导致工作人员感染，所以手术团队采用了新方案，虽然减弱了治疗效果，但减少了需要…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴美国 IPO 首日上涨 0.14 美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68172</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68172"/>
        <updated>2021-07-01T07:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[滴滴周三在纽约股市 IPO 首日略微上涨，它的开盘价报每股 16.65 美元，使公司市值达到804亿美元，相比之下其发行价为每股 14 美元。该股票开盘上涨，但后来跌破每股 15 美元，收盘价为每股 14.14 美元。此次上市使滴滴跻身顶级美国上市中国企业的行列，是自 2014 年阿里巴巴 IPO 以来，在 IPO 中筹集最多资金的美国上市中国企业。此次上市将为滴滴的投资者——包括软银的愿景基金、优步和腾讯——收获巨额回报铺平了道路。以开盘价计算，软银愿景基金一期持有的滴滴股份将达约 160 亿美元，滴滴是该基金的最大一笔投资。优步持有的股份将达约 96 亿美元，这些股份是优步通过一份在 2016 年签署的退出中国业务的协议获得的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家发现最早的鼠疫感染者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68171</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68171"/>
        <updated>2021-07-01T06:44:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Cell Reports》上的研究报告，科学家发现了至今最早的鼠疫感染者。5300 年前死于拉脱维亚的一名男子感染了已知的最早鼠疫。这名男子与其他三人被埋葬在拉脱维亚的萨拉克河边的一个新石器时代风格的墓穴中。这条河最后汇入波罗的海。研究人员对这四人的骨头和牙齿 DNA 进行测序，并对其进行细菌和病毒测试。研究人员惊讶地发现，其中一名 20 多岁的狩猎采集者感染了一种古老的鼠疫，这种鼠疫源自一种名为鼠疫杆菌（Yersinia pestis）的细菌。研究人员认为，这种古老的鼠疫大约出现在 7000 年前，当时欧洲中部开始出现了农业种植。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Robinhood 被罚款七千万美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68170</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68170"/>
        <updated>2021-07-01T06:10:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国监管机构周三以“系统性”缺失为由，对 Robinhood 处以 7,000 万美元的罚款，其中包括系统故障、提供“不实或误导性”信息，以及期权交易管控薄弱，监管者表示这些问题损害了使用其应用程序的数百万客户。在今年初的 Gamestop 事件中，Robinhood 一度限制了用户交易相关网红股票，引发了争议。金融业监管局(FINRA)在声明中表示，Robinhood 与 FINRA 达成的决议包括向数千名客户赔偿 1,260 万美元，以及 5,700 万美元的罚款，这是 FINRA 史上最大的罚款。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果免费提供 OS X Lion 和 Mountain Lion 下载]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68169</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68169"/>
        <updated>2021-07-01T05:58:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果操作系统 macOS 已经释出了 v11 版本，v12 即将在今年晚些时候正式发布。但还有部分苹果用户仍然在使用旧的操作系统如  OS X 10.7 Lion 和 OS X 10.8 Mountain Lion。在这之前，用户需要支付 20 美元才能下载 OS X Lion 和 Mountain Lion。现在苹果解除了这一限制，免费放出了这两款旧操作系统的下载。2009 年发布的 OS X 10. 6 Snow Leopard 已经不再提供下载。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊要求 FTC 主席回避对该公司的反垄断调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68168</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68168"/>
        <updated>2021-07-01T05:44:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上个月美国总统拜登(Joe Biden)任命知名反垄断活动人士 Lina Khan 担任 FTC 主席，此举可能意味着拜登政府将对科技巨头如亚马逊采取更为强硬的立场。现在亚马逊向 FTC 递交文件，要求 Lina Khan 回避对该公司的反垄断调查。“鉴于她以往有关亚马逊声明的详细记录，以及她一再宣称亚马逊违反反垄断法规，一个理性的观察者可以得出结论，她无法再以开放的心态考虑公司的反垄断辩护，”亚马逊提交的文件表示，“事实上，这样做将要求她与其多年来的着述和声明切割，这些着述与声明是她职业生涯的根基。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴赴美上市，增长和监管隐忧犹存]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210701/didi-wall-street-initial-public-offering/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210701/didi-wall-street-initial-public-offering/dual"/>
        <updated>2021-07-01T03:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KATE CONGER, RAYMOND ZHONG2021年7月1日北京，一名滴滴司机在接乘客的途中。 Jason Lee/Reuters
Didi, the leading Chinese ride-hailing platform, made its Wall Street debut on Wednesday, capping a year in which ride-hailing and travel companies have struggled to overcome intermittent pandemic lockdowns.
中国领先的网约车平台滴滴周三在华尔街上市，为网约车和旅游公司因疫情断断续续遭受封锁困扰的一年画上了句号。
Didi began trading at $16.82 a share on the New York Stock Exchange, up 20 percent from a $14-a-share offering price. But investor interest cooled throughout the day, and Didi closed at $14.20, pegging the company’s value at more than $69 billion.
滴滴在纽约证券交易所的开盘价为每股16.82美元，较每股14美元的发行价上涨20%。但投资者兴趣在一天内降温，滴滴收盘报14.20美元，公司市值超过690亿美元。
The company made its debut, trading under the ticker DIDI, as Wall Street continues to embrace fast-growing tech companies regardless of t…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国被世卫组织认证为无疟疾国家]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210701/china-malaria/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210701/china-malaria/dual"/>
        <updated>2021-07-01T02:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎2021年7月1日去年在中国种植的黄花蒿苗。2015年，一名中国科学家因发现青蒿素被授予诺贝尔奖。青蒿素是黄花蒿的衍生物，是当今最有效的抗疟疾药物的核心化合物。 Costfoto/Barcroft Media, via Getty Images
The World Health Organization declared China free of malaria on Wednesday after a seven-decade campaign against the disease, which has killed hundreds of thousands of people in the country.
世界卫生组织(The World Health Organization)周三宣布，经过70年的抗击疟疾努力之后，中国获得了世卫组织给予的无疟疾认证。疟疾曾在中国导致数十万人死亡。
The achievement is a major milestone for the world’s most populous nation — China is the first country in the W.H.O. Western Pacific region to be awarded a malaria-free certification in more than three decades. The only other countries in the region that have eradicated malaria are Australia, Brunei and Singapore, according to the global health agency.
该成就是这个世界上人口最多国家的一个重要里程碑——中国是世卫组织西太平洋区域…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直播：中共庆祝建党百年，习近平将发表讲话]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210701/china-communist-party-anniversary/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210701/china-communist-party-anniversary/dual"/>
        <updated>2021-06-30T23:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《纽约时报》2021年7月1日周一，在中国共产党成立 100 周年之前，表演者在北京的一场盛大演出中聚集在共产党旗帜周围。 Ng Han Guan/Associated Press
China links its ascendant future to a revolutionary past as it celebrates the Communist Party’s centenary.

在庆祝共产党成立百年之际，中国将其未来的崛起与过去的革命联系在一起。
China’s Communist Party on Thursday is celebrating the 100th anniversary of its founding, an event at which it is expected to argue that the country can keep ascending only if the party remains firmly in power.
中国共产党于周四庆祝其建党一百周年，在这场活动中，预计将会强调只有党继续牢牢掌权，国家才能继续前进。
The organizers have disclosed little about how the day’s pomp will unfold, but the official highlight will be a speech by Xi Jinping, China’s leader. Major policy announcements are unlikely, but the centenary is symbolically important for Mr. Xi, who is almost certain to claim a third five-year term as …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北约机密云平台遭到入侵]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68167</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68167"/>
        <updated>2021-06-30T15:20:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年 5 月，黑客入侵了一家在拉美有子公司的西班牙企业 Everis，访问了多个数据集，包括北约的云计算平台，以及相关源代码和文档。除了获得数据拷贝，黑客还声称删除了公司的拷贝，并有机会修改了项目或植入了后门。黑客还试图勒索 Everis，开玩笑的说向俄罗斯情报机构发送数据。被称为北约 Service-Oriented Architecture and Identity Access Management (SOA & IdM) 的平台是北约 IT 现代化的 4 个核心项目之一。黑客自称有政治动机，他们最初只对 Everis 的拉美子公司数据感兴趣。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenStreetMap 考虑从英国迁到欧盟]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68166</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68166"/>
        <updated>2021-06-30T15:10:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[类似维基百科的开放地图项目 OpenStreetMap 考虑搬到欧盟。OpenStreetMap 项目是由英国企业家 Steve Coast 在 2004 年发起的，OpenStreetMap 基金会于 2006 年在英格兰和威尔士注册为有限公司。在英国退出欧盟之后基金会表示由于英国和欧盟之间缺乏协议使其无法继续在英国运营。一个重要原因是英国和欧盟之间未能就相互承认数据库权利达成协议。双方承认的版权保护只覆盖创意作品，而地图没有以相同的方式受到版权的保护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家发现电子捕获超新星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68165</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68165"/>
        <updated>2021-06-30T10:47:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加州圣塔芭芭拉分校拉斯坎布雷斯天文台科学家领导的一个全球团队，发现了第一个令人信服的证据，证明了一种新型的恒星爆炸——电子捕获超新星。研究报告发表在《Nature Astronomy》期刊上。超新星主要分为两类：热核坍缩和铁核坍缩。热核超新星是一颗白矮星在双星系统中获得物质后发生的爆炸。这些白矮星是低质量恒星（质量约为太阳质量的8倍）生命结束后遗留下来的稠密的火山灰核。当一颗大质量的恒星（约是太阳质量的10倍）耗尽核燃料，其铁核坍缩，产生黑洞或中子星时，就会出现铁核坍缩超新星。介于这两种主要超新星之间的是电子捕获型超新星。当这些恒星的核心由氧、氖和镁构成时，它们就会停止聚变；其质量不足以产生铁核坍缩。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港中大教授周保松：只要坚持抗争，香港的历史就不会结束]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210630/hong-kong-chow-po-chung/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210630/hong-kong-chow-po-chung/dual"/>
        <updated>2021-06-30T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[袁莉2021年6月30日任教于香港中文大学的周保松一直深度参与香港的民主运动。 Lam Yik Fei for The New York Times
When taking a group photo with college students from mainland China, Hong Kong and Taiwan in 2012, Chow Po Chung, a prominent political philosopher, joked that he hoped none of them would end up in jail in 10 years.
2012年，著名政治哲学家周保松在与来自中国大陆、香港和台湾的大学生合影时开玩笑说，希望10年后他们当中没有人坐牢。
The group erupted in laughter.
人群里爆发出一阵笑声。
Mr. Chow, who teaches at the Chinese University of Hong Kong, had the mainland students in mind. He never expected that it would be two from Hong Kong who would end up in jail nearly a decade later.
在香港中文大学任教的周保松考虑的的是大陆学生。他万万没想到，将近十年后，坐牢的是两个来自香港的学生。
A year after Beijing imposed a sweeping national security law on the territory to crush opposition to the ruling Communist Party, visiting friends and former…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在Nobu Malibu，与名人共度梦幻时光]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20210630/nobu-malibu-review/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20210630/nobu-malibu-review/dual"/>
        <updated>2021-06-30T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TEJAL RAO2021年6月30日
MALIBU, Calif. — Look, but don’t make it obvious. Is that Bella Hadid? Or, is that a person who’s worked extremely hard to make herself look like Bella Hadid?
加利福尼亚州马里布——快看，但别太刻意。那是贝拉·哈迪德(Bella Hadid)吗？还是一个使出浑身解数让自己看起来像贝拉·哈迪德的人？
The dining room at Nobu Malibu spills outside, floating dreamily above the Pacific Ocean. It’s full of people of indeterminable ages with plumped, glowy skin and long, extra-thick eyelashes, wearing soft, unwrinkled fabrics and layers of gold chains.
Nobu Malibu的餐厅延伸至海边，犹如浮在太平洋海面一般梦幻。这里坐满了难以辨别年纪的人，他们皮肤细嫩有光泽，睫毛长而特别浓密，穿着面料柔软、没有褶皱的衣服，戴着层叠的金链。
Some are regulars, power lunching; others celebrate special occasions (including the win of the reservation itself, still borderline impossible). But everyone’s playing some version of this game: Look! Is that…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加拿大连续三天打破高温记录，最高 49.5C]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68164</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68164"/>
        <updated>2021-06-30T07:36:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加拿大经历了史无前例的热浪，连续三天打破高温记录，周二不列颠哥伦比亚省的 Lytton 镇记录到了 49.5 摄氏度。美国西北地区也记录到了创纪录的高温。在上周日之前，加拿大最高气温从未超过 45 摄氏度，有多达数百人死于热浪，或死因与高温相关。不列颠哥伦比亚省夏季的温度通常很温和，许多家庭都没有装空调。气候专家表示，气候变化将会增加极端天气事件如热浪发生的频率，但将单一事件关联到全球暖化并不那么容易。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“红海”正在淹没香港]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210630/hong-kong-apple-daily/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210630/hong-kong-apple-daily/dual"/>
        <updated>2021-06-30T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[林慕莲2021年6月30日 Illustration by Arsh Raziuddin, The New York Times
It took just six days to shut down Apple Daily.
关闭《苹果日报》只用了六天。
It’s a measure of the brutality of the crackdown on Hong Kong that the end could come so swiftly for Apple Daily, a brash, 26-year-old pro-democracy tabloid that had never shied away from criticizing Beijing.
对于《苹果日报》这份拥有26年历史、作风招摇、从不忌惮批评北京的亲民主小报来说，它的结局来得如此之快，反映了香港镇压行动的残酷程度。
On Thursday, June 17, 500 police officers raided the newspaper’s offices, arresting five staff members on suspicion of collusion with foreign nations over articles that called for sanctions on Hong Kong and China. By the next Wednesday, the paper was printing its final issue, unable to operate because the government had frozen its accounts.
6月17日星期四，500名警察突击搜查了该报的办公室，逮捕了五名工作人员，他们涉嫌与外国勾结，因为他们的文…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[破解游戏被发现植入了挖矿软件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68163</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68163"/>
        <updated>2021-06-30T05:19:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Avast 的研究人员发现，部分论坛免费提供的游戏破解版本实际上植入了挖矿软件 Crackonosh。一旦安装 Crackonosh，它会禁用 Windows 更新，卸载所有安全软件，然后在后台挖掘门罗币。对黑客数字钱包地址的跟踪显示，挖掘到的门罗币价值超过了 200 万美元，受害者主要位于菲律宾、巴西、印度、波兰、美国和英国。在这之前研究人员还在游戏作弊软件中发现了恶意程序。Akamai 称自 2019 年以来它检测到的针对游戏的攻击增加了 340%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“消瘦”的金正恩：减肥还是健康堪忧？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210630/north-korea-kim-jong-un-weight/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210630/north-korea-kim-jong-un-weight/dual"/>
        <updated>2021-06-30T05:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHOE SANG-HUN2021年6月30日本月早些时候，金正恩在平壤举行的劳动党大会上。分析师注意到37岁的金正恩最近几周看起来比以前消瘦了很多。 Korean Central News Agency/Korea News Service, via Associated Press
SEOUL — All they had was TV footage — and a wristwatch.
首尔——他们只能依据电视画面和一块手表判断。
When North Korea’s leader, Kim Jong-un, re-emerged this month after a four-week hiatus from public view, outside analysts and news outlets began studying state news media for clues to explain his latest absence.
朝鲜领导人金正恩在公众视野中消失了四周，于本月重新露面时，外界分析人士和新闻媒体开始研究朝鲜的官方新闻媒体，寻找解释其最近消失的线索。
Right off the bat, they noticed that Mr. Kim, 37, looked considerably thinner than before. After comparing appearances by Mr. Kim on North Korean television in recent months, analysts noticed the brown leather band of his wristwatch looked a few notches tighter, supporting the idea that he had lo…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国消灭疟疾]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68162</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68162"/>
        <updated>2021-06-30T05:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界卫生组织发布新闻公报称，中国正式获得世卫组织消除疟疾认证。公报说，中国疟疾感染病例由 1940 年代的 3000 万减少至零，是一项了不起的壮举。根据世卫组织的标准，一个国家或地区连续 3 年没有本土疟疾病例，并建立有效的疟疾快速检测、监控系统，制定疟疾防控方案，才能获得消除疟疾认证。中国自 2017 年以来已连续 4 年无本地原发感染疟疾病例报告，并于去年正式向世卫组织申请国家消除疟疾认证。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“像是一种洗脑”：国安法一周年，中共如何改造香港]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210630/hong-kong-security-law-anniversary/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210630/hong-kong-security-law-anniversary/dual"/>
        <updated>2021-06-30T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉, 艾莎2021年6月30日在一年前对香港实施了涉及范围广泛的国家安全法后，北京正在努力把香港变成另一个内地常见的大城市。 Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — With each passing day, the boundary between Hong Kong and the rest of China fades faster.
香港——随着时间的流逝，香港与中国其他地区的分界线正在越来越快地消失。
The Chinese Communist Party is remaking this city, permeating its once vibrant, irreverent character with ever more overt signs of its authoritarian will. The very texture of daily life is under assault as Beijing molds Hong Kong into something more familiar, more docile.
中国共产党正在改造这座城市，香港曾经充满活力和不敬的气氛中弥漫着中共权威意志越来越公开的迹象。随着北京将香港塑造成一个中国更常见的、更温顺的地方，这里日常生活的本质正在受到冲击。
Residents now swarm police hotlines with reports about disloyal neighbors or colleagues. Teachers have been told to imbue students with patriotic fervor through 48-volume book sets called “My Home Is…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Github 发布 AI 结对程序员 Copilot]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68161</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68161"/>
        <updated>2021-06-30T02:25:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Github 开始公测它的 AI 结对程序员 Copilot。这个 AI 助手在开发者写某个函数时能根据上下文补充完剩余代码，就像是一起结对编程。GitHub Copilot 使用了数十亿行代码进行训练，支持广泛的框架和编程语言，其中包括 Python、JavaScript、TypeScript、 Ruby 和 Go 等,。有 alpha 测试者称 Copilot 十次有一次能正确补充开发者想要写的代码，AI 好像真的能读心一样。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MIT 和哈佛将 edX 出售给 2U]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68160</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68160"/>
        <updated>2021-06-29T15:42:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MIT 和哈佛大学宣布上市公司 2U 收购了 edX 的资产。edX 是 2012 年创办的非盈利组织，旨在提供大学课程的开放在线平台。作为交易的一部分，2U 将向 MIT 和哈佛领导的一个非盈利组织转交 8 亿美元，该组织将利用这些资源探索下一代在线教育，克服在线教育长期存在的不平等，探索使用 AI 去实现个性化教学。该组织将由 MIT 和哈佛任命的一个董事会监管，将借鉴来自 edX 合作伙伴和教职工的创意。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东京每户家庭平均人口不足 2 人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68159</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68159"/>
        <updated>2021-06-29T15:27:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本公布的 2020 年人口普查数据显示，每户家庭的人口减少正在日本全国蔓延。日本全国每户家庭平均人口为 2.27人，比 5 年前减少了 0.11 人，东京则仅为 1.95 人，在日本全国最低，也是第一个“跌破 2 人”的日本城市。单身家庭增加所带来的问题之一是没有家人照顾的独居老人的增多。日本正面临如何由社会养老的重要课题。独居老人需要护理和医疗，但大多情况下难以指望家人照顾。以前曾有意见指出，在日本，家人照顾老人从某种程度上抑制了社会保障费用的增大，而随着单身家庭的增加，迫切需要调整护理和医疗体制，社会保障费用也有可能进一步膨胀。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本 ARM 超算富岳第三次登顶 Top 500 榜单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68158</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68158"/>
        <updated>2021-06-29T15:19:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Top 500 公布了最新的榜单，日本
 ARM 超算富岳第三次登顶。富岳安装在神户的日本理化所计算机科学中心，其处理器为富士通公司的 48/52 核 A64FX ARM v8.2-A，采用了可缩放矢量扩展（Scalable Vector Extension）和 512 位实现，为高性能计算进行了优化，由台积电 7 纳米工艺制造，晶体管数量 878.6 亿。A64FX 包含 48 个计算核心和 2 到 4 个辅助核心，没有 GPU 加速器，封装了 HBM2 内存。富岳的处理器核心数从今年上半年的 7,299,072 增加到了 7,630,848，运算性能达到 442 petaflops，是第二名美国橡树岭国家实验室 IBM 超算 Summit 的 3 倍。排名前十的超算只出现一个新人：富岳，Summit（148.6 petaflops），Sierra，神威太湖之光，新超算 Perlmutter（使用 AMD EPYC 处理器和英伟达 A100 GPU，性能 64.6 petaflops），英伟达超算 Selen（性能 63.4 petaflops），天河二号 A（61.4 petaflops），德国超算 JUWELS Booster Module（44.1 petaflops），HPC5（意大利），Frontera。中国依旧保持超算数量第一有 186  台(比去年的 212 台大幅下降，原因未知)，美国 123 台，美国超算的总性能高于中国，以 856.8 petaflops 超过中国的 445.3 petaflops。Top 500 超算中使用 AMD CPU 的数量在大幅增加，从去年的 21 
台增加到 43 台。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软释出 Windows 11 首个预览版本]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68157</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68157"/>
        <updated>2021-06-29T13:52:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软向测试者（或 Windows Insiders）释出了 Windows 11 的首个预览版本，Build 22000.5，允许测试者体验它最近展示了大部分新功能。Windows 11 最近公布的系统要求引发了很多争议，如英特尔酷睿处理器需要 8 代以上，而 AMD 处理器需要 Zen 2 以上。微软表示它将测试酷睿 7 代处理器和 AMD Zen 1 处理器是否满足要求，有结果后会公布。在收到用户反馈之后它临时下架了检查系统是否满足最低需求的 PC Health Check App。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加拿大遭遇创纪录高温]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68156</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68156"/>
        <updated>2021-06-29T11:41:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北美遭遇了创纪录的热浪。距离温哥华三小时里程、人口不到 300 人的小镇 Lytton 周日记录到了 46.6 摄氏度或华氏 115.9 度的高温，超过了之前最高记录的 45 摄氏度。不列颠哥伦比亚南部的多个小镇也打破了当地的最高气温记录。美国部分地区也发出了高温预警，纽约市部分地区周一体感温度约 40 摄氏度。过去十年是有记录以来最热的十年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现复必泰疫苗抗体水平高于科兴]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68155</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68155"/>
        <updated>2021-06-29T11:40:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[香港养和医院病理学部等部门的团队在《香港医学杂志》发表研究，他们在2月底至4月底招募了457名打疫苗的医护，当中220人打科兴，237人打复必泰。这些医护在打第一针及第二针后，研究团队分别用3种技术为他们验抗体，结果发现，医护打完第一剂复必泰19日后，用不同方法均验出逾九成人抗体呈阳性；至于打完第一剂科兴后26日的医护，若验总抗体，有76.8%验出阳性，验S蛋白IgG有64.7%呈阳性，若验替代中和抗体，只有19.3%呈阳性。研究团队在这些医护打完第二针后28日再验抗体，结果发现，打复必泰者，用不同方法验出的抗体水平，都较打科兴者更高，例如若验S蛋白IgG ，打科兴者抗体水平平均值为1005.2 AU/mL，打复必泰则有11,572.6 AU/mL。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 下架了泰国反君主制活动人士的位置地图]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68154</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68154"/>
        <updated>2021-06-29T10:28:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 周一撤下了两份 Google Maps 文件，其中列出了数百名被保皇派指控为反对君主制的泰国活动人士的姓名和地址。泰国保皇派活动家 Songklod “Pukem” Chuenchoopol 表示，他和一个由80名志愿者组成的团队制作了这些地图，并计划向警方举报地图上的所有人，指控他们侮辱了君主制。Google 一位发言人表示，“这个问题现在已经解决”，并指出“关于用户生成的‘我的地图’(My Maps)服务，我们对于可以接受的内容有明确的政策。我们会删除违反我们政策的用户生成地图。”被控大不敬的泰国居民将会面临最高 15 年监禁。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒变种没那么可怕，我们最需要的仍是疫苗]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210629/covid-vaccine-variants/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210629/covid-vaccine-variants/dual"/>
        <updated>2021-06-29T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY B. ROSENFELD, VINCENT R. RACANIELLO2021年6月29日 Peter van Agtmael/Magnum Photos
News headlines and health experts on social media are sounding the alarm over another variant of the coronavirus, this time Delta, claiming it is much more contagious and perhaps more lethal than any other variant seen so far. It’s easy to understand why: New variants of the virus continue to emerge, and cases are rising in many countries. But whether new variants pose a unique or substantial risk is still unknown, and as virologists, we are concerned that misunderstanding variants and the risk they pose can cause confusion and panic.
社交媒体上的新闻头条和卫生专家都在警告冠状病毒的另一变种德尔塔(Delta)，声称它比迄今为止见到的其他所有变种更具传染性，而且可能更具杀伤力。原因不难理解：病毒的新变种不断出现，许多国家的病例正在增加。但是新的变异是否会带来独特的或实质性的风险仍然未知，作为病毒学家，我们担心人们误解变异及其带来的风险会导致混乱和恐慌。
As the coronavi…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊使用算法解雇运货的零工司机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68153</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68153"/>
        <updated>2021-06-29T09:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊使用算法招聘和解雇 Flex 快速服务的运货司机。电商巨人是在 2015 年启动了 Flex 项目以处理大量的包裹和 Prime Now 服务的两小时快速送达。今天 Flex 还加入了亚马逊旗下 Whole Foods 的食品快递。Flex 项目使用软件处理了所有零工的招聘、绩效报告和解雇，期间几乎很少有人类参与。司机通过手机应用注册和上传所需的文档，通过应用登记轮班、协调快递和报告问题。软件使用一系列变量对零工司机进行评估，评分包括：Fantastic、Great、Fair 和 At Risk。亚马逊否认司机受到了不公平的对待，称他们会调查所有司机的上诉。但前司机表示他们的解雇或账号终止的过程是非常不透明的，有时候很荒诞，比如轮班时验证身份的自拍与上传的驾照照片不匹配。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[向往滨水生活？这里有五个小众新选择]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/real-estate/20210629/resort-communities-caribbean-mexico-latvia-idaho/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/real-estate/20210629/resort-communities-caribbean-mexico-latvia-idaho/dual"/>
        <updated>2021-06-29T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SHIVANI VORA2021年6月29日安提瓜岛的英吉利港，岛上众多海滩之一。 Getty Images
This article is part of our latest special report on Waterfront Homes, which focuses on living near, and sometimes even on, the water.
本文是我们最新的滨水区住宅特别报道的一部分，它关注水边生活，有时甚至是水上生活。
Waterfront living is a concept that seems to have endless appeal. “It doesn’t matter whether you swim or partake in water sports or not,” said Danny Hertzberg, a real estate agent with the Jills Zeder Group in Miami Beach, who sees nonstop demand in waterfront properties. “For most people, the ultimate amenity is the water. It’s always desirable.”
滨水生活似乎是一个有着无穷吸引力的概念。“你是否游泳或参加水上运动并不重要，”迈阿密海滩吉尔斯·齐德尔集团(Jills Zeder Group)的房地产经纪人丹尼·赫茨伯格(Danny Hertzberg)说。“对大多数人来说，最终享受的是水。它总是令人向往。”
Interest in waterfront properties has grown significantly in the last year. Sales at th…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迈阿密公寓倒塌事故为何会发生？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210629/miami-building-investigation-clues/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210629/miami-building-investigation-clues/dual"/>
        <updated>2021-06-29T06:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JAMES GLANZ, ANJALI SINGHVI, MIKE BAKER2021年6月29日 Erin Schaff/The New York Times
The investigation into what may be the deadliest accidental building collapse in American history has just begun, but experts who have examined video footage of the disaster outside Miami are focusing on a spot in the lowest part of the condominium complex — possibly in or below the underground parking garage — where an initial failure could have set off a structural avalanche.
这可能是美国历史上最致命的建筑物意外倒塌，其调查才刚刚开始，不过，检查过迈阿密外围这场灾难事故的视频片段的专家，正在关注该公寓综合体最低部分的一个地方——可能在地下停车场或更往下——最初的损坏可能会引发结构性雪崩。
Called “progressive collapse,” the gradual spread of failures could have occurred for a variety of reasons, including design flaws or the less robust construction allowed under the building codes of four decades ago, when the comp…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔处理器新微码更新将禁用 TSX]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68151</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68151"/>
        <updated>2021-06-29T06:18:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英特尔即将释出新微码更新，将默认禁用从 Skylake 到 Coffee Lake 系列处理器的Transactional Synchronization Extensions (TSX)功能。此举将严重影响部分英特尔处理器在特定工作负荷下的性能：TSX 能将特定应用执行性能提高 40%，数据库每秒处理事务数提高 4 到 5 倍。新微码更新将合并到 Linux 5.14 中。TSX 是 x86 指令集的一个扩展，计算机科学家此前发现它容易受到边信道时序攻击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现 mRNA 疫苗能产生长期的免疫反应]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68150</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68150"/>
        <updated>2021-06-29T05:00:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家在《自然》期刊上报告，Pfizer-BioNTech 和 Moderna 开发的 mRNA 疫苗可提供多年保护，无需补打。使用 mRNA 技术研发的这两种疫苗会引发持续的免疫反应，从而可能无需加强注射，就能抵御新冠病毒。目前还不清楚接种群体的免疫能力能持续多久，专家指出，可能长达数年乃至终生，特别是对那些曾感染新冠病毒，后来又接种了疫苗的人来说。不过研究也对病毒变异提出警告，并指出老人和免疫系统缺陷人群可能仍需加强注射。其它类型的疫苗如强生公司以腺病毒为载体的疫苗产生的免疫反应持续时间可能较短。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[霞浦，中国的网红“打卡”点和摆拍“圣地”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210629/china-staged-photo-shoots/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210629/china-staged-photo-shoots/dual"/>
        <updated>2021-06-29T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月29日为唤起人们对中国过去田园风光的回忆而摆拍的照片已成为霞浦县的特产。 Gilles Sabrié for The New York Times
The morning mist was still thick between the banyan trees when the farmer appeared in the clearing, an ax slung over his shoulder as he led a water buffalo on a rope leash. In the slanting sunlight, unhurried and companionable, the two picked their way through the undergrowth, a vision of the rural idyll.
榕树间的晨雾仍浓的时候，农夫在这片空地上出现了，他肩上背着斧头，用绳子牵着一头水牛。在斜射的阳光下，从容友善的农夫和水牛在灌木丛里择路而行，全然一幅田园牧歌景象。
Then, when the farmer reached the other end of the clearing, he turned and began his trek again. And again. And again, in a constant loop.
然后，当农夫走到空地的另一端时，他转过身来开始往回走。一个来回、又一个来回地循环往复。
“Come over here a bit!” called out one photographer on the edge of the glade in southeastern China.
“往这边靠点儿！”一位站在中国东南部这块林间空地边的摄影师喊道。
“That’s the…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球对加密货币行业审查加强]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68149</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68149"/>
        <updated>2021-06-29T02:26:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[越来越多的加密资产公司放弃向英国金融监管机构金融行为监管局(FCA)注册的尝试，与此同时全球对这个快速增长行业的审查加强。FCA 上周五禁止全球最大的加密货币交易所币安进行任何必需受监管的活动，当局并向消费者发出有关该平台的警告。英国消费者仍然可以使用币安，但只能使用不受英国监管的非英国业务，而币安在全球范围内正受到益发严格的监督。日本声明币安没有在该国注册。因新监管措施币安在加拿大安大略省停运。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加工食品的过去和未来]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68148</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68148"/>
        <updated>2021-06-28T15:41:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[食物加工推动了人类文明的发展。但为何到今天，加工食物会成为高脂肪、高糖、高盐饮食的同义词？人类早期加工食物都有一个明确的目的，很多食物的加工是为了让食物更安全、保存更久。但今天的一些加工食品对人类健康有害。现代的高糖份软饮料已加工得“面目全非”，与对人体有益的原始起源相去甚远。这部分食物和饮料被称为“超加工食品”。化学合成的糖，如高果糖玉米糖浆和转化糖，是常见于超加工食品中的低成本添加剂。食品工业大量使用糖是为了增强食品的悦人口感，但这些食品本身的味道却往往被加工掉，此外糖还可以用来掩盖最终产品中任何令人不快的味道。糖、脂肪和盐都是今天公共卫生关注的重要问题。随着我们转向植物性饮食，寻找新的食物结构将是未来食品加工的重要形式。植物性饮食这一特性意味着我们需要加工食物。但我们是否是出于伦理原因将从一种加工食物转向另一种加工更甚的食物？]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西部数据称远程安装的木马抹掉了 My Book 设备中的数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68147</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68147"/>
        <updated>2021-06-28T15:00:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周西部数据建议 My Book Live 存储设备客户立即断开设备的网络连接，起因是用户报告设备中储存的数据全部被清空。受影响的型号为 My Book Live 和 Live Duo，西部数据在 2015 年停止销售该型号产品，最后一次固件更新是在 2015 年释出的。现在西部数据判断是远程安装的木马抹掉了 My Book 设备中的数据。攻击者利用一个远程命令执行漏洞直接访问或通过端口转发访问了相关联网设备，安装了文件名为 .nttpd,1-ppc-be-t1-z 的木马，它是一个 Linux ELF 二进制文件，编译运行在 My Book Live 和 Live Duo 使用的 PowerPC 架构上。西部数据的调查没有发现它的云服务、固件更新服务器等遭到入侵的证据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现轻微症状的新冠年轻患者很多留下了长期症状]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68146</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68146"/>
        <updated>2021-06-28T13:59:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Nature Medicine》期刊上的一项研究，轻微症状的新冠年轻患者有很多留下了长期症状。Bergen 大学的研究人员跟踪了 312 名新冠确诊患者至少 6 个月，其中 247 有轻微症状，在家中隔离，无需住院。但在确诊 6 个月，其中 136 人仍然有长期症状。他们并不都属于老年组。在 16 到 30 岁的人群中，有 52% 仍然有症状，最常见的症状是味觉和或嗅觉紊乱、疲劳、呼吸困难、注意力不集中和记忆力问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DuckDuckGo 在美国移动市场的占有率超过必应]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68145</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68145"/>
        <updated>2021-06-28T13:33:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名搜索引擎 DuckDuckGo 宣布去年它的应用下载量超过了 5000 万次，比之前年份的总和还要多；月移动搜索流量增长了 55%，成为美国、加拿大、澳大利亚和荷兰搜索市场排名第二的移动搜索引擎；它估计自己有 7000 万到 1 亿用户。DuckDuckGo 不跟踪用户，它也有广告，但其广告是基于搜索关键词的上下文，而不是基于对用户跟踪的个性化广告展示，它的年收入超过了 1 亿美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 5.13 Kernel 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68144</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68144"/>
        <updated>2021-06-28T12:24:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds 在内核邮件列表上宣布释出 Linux 5.13，他称该版本包含了超过 16k commits。主要新特性包库： misc 组控制器，可信加密密钥的新来源 TEE，每个系统调用的内核堆栈随机化，支持 Clang 的控制流完整执行，BPF 程序能直接调用内核函数，移除  /dev/kmem， Landlock 安全模块，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软承认签名了一个 rootkit 恶意程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68143</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68143"/>
        <updated>2021-06-28T11:33:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软的代码签名流程能被攻击者的利用。G Data 的安全研究人员本月早些时候收到了一个可能的误报：由微软签名的 NetFilter 驱动程序。从 Windows Vista 开始，在内核模式中运行的任何代码在公开发布前都需要经过微软的测试和签名，以确保操作系统的稳定性。没有微软签名的驱动程序默认是无法安装的。但安全研究人员在仔细分析后发现，Netfilter 是一个 rootkit 恶意程序，能自我更新和向攻击者的 IP 发送信息。WHOIS 查询显示，该 IP 地址属于宁波卓智创新网络科技有限公司。微软表示正在调查这起事件，它称攻击者通过 Windows Hardware Compatibility Program 项目递交驱动签名，它已经吊销了递交者的账号，评估其递交寻找恶意程序的其它信号。该恶意程序针对的是中国地区的游戏玩家。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越过红线：习近平为何决心“全面管治”香港]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210628/china-hong-kong-security-law/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210628/china-hong-kong-security-law/dual"/>
        <updated>2021-06-28T10:06:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[储百亮, 王月眉, 王霜舟2021年6月28日去年7月，工人在香港铜锣湾维景酒店安装中国国徽。该酒店已成为中国安全机构的行动基地。 Tyrone Siu/Reuters
Hong Kong’s march toward an authoritarian future began with a single phrase in a dry policy paper. Beijing, the document declared, would wield “comprehensive jurisdiction” over the territory.
香港向威权主义的迈进，始于一份言辞枯燥的政策文件中的一句话。该文件称，北京将对香港行使“全面管治权”。
The paper, published in June 2014, signaled the Chinese leader Xi Jinping’s determination to tame political defiance in the former British colony, which had kept its own laws and freedoms. But the words were dismissed by many as intimidating swagger that the city’s robust legal system and democratic opposition could face down.
该文件发表于2014年6月，显示出中国领导人习近平决心驯服香港——一个保持着自己的法律和自由的前英国殖民地——的政治反抗。但是许多人对这些话不屑一顾，认为是虚声恫吓，香港强大的法律体系和民主反对派可以挫败它。
Hong Kong now knows Mr. Xi’s ambition…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天问一号实拍影像发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68142</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68142"/>
        <updated>2021-06-28T09:49:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国家航天局发布了天问一号火星探测任务着陆和巡视探测系列实拍影像，包括着陆巡视器开伞和下降过程、“祝融号”火星车驶离着陆平台声音及火星表面移动过程视频，火星全局环境感知图像、火星车车辙图像等。截止 27 日上午，天问一号环绕器在轨运行 338 天，地火距离 3.6 亿千米，“祝融号”火星车已在火星表面工作 42 个火星日，累计行驶 236 米。国家航天局以 MP4 格式发布了三则影像：着陆过程视频，火星车驶离过程声音 和火星车原地转弯。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[区块链并不需要能量密集]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68141</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68141"/>
        <updated>2021-06-28T08:38:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[分布式账簿区块链是绝大部分加密货币的基础，它通过共识机制来验证交易和更新记录。目前流行四种共识机制，最常见也是比特币等使用的共识机制是工作量证明（proof of work，PoW）。从本质上说，PoW 让区块链增加交易的计算成本非常昂贵，从而阻止欺诈性交易活动。矿工能博弈 PoW 系统的唯一方法是控制 51% 的区块链挖矿计算量。PoW 的最大缺陷是挖矿需要消耗大量的电力。PoW 的三种替代共识机制都有其优缺点：权益证明(PoS)，燃烧证明(PoB)和容量证明（PoC），消耗的能量都远远比 PoW 少，但 PoS 和 PoB 都可能造成富者愈来愈富，这两种共识机制都奖励拥有大量加密货币的用户。而首个使用 PoC 的加密货币 Chia 发布之后造成了硬盘短缺。三种替代共识机制还没有像比特币那样经过大规模的安全测试。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度对 Delta Plus 变种发出警告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68140</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68140"/>
        <updated>2021-06-28T08:00:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[源自印度的变种 Delta 已成为各国正在快速扩散的主要新冠病毒变种，而基于  Delta 的新病毒变种  Delta Plus 开始在十多个国家出现。印度对其发出了警告。科学家指出，这种携带一种刺突蛋白突变的病毒被认为是 Delta 的一个亚谱系。印度卫生部表示，Delta Plus 已经显示出更强的传播能力。因为它是最近才发现的，暂时还没有对该变种的相关研究，科学家目前掌握的信息有限。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家发现新古代人类物种“龙人”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210628/dragon-man-skull-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210628/dragon-man-skull-china/dual"/>
        <updated>2021-06-28T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CARL ZIMMER2021年6月28日哈尔滨头盖骨的虚拟重建。 Xijun Ni
Scientists on Friday announced that a massive fossilized skull that is at least 140,000 years old is a new species of ancient human, a finding that could potentially change prevailing views of how — and even where — our species, Homo sapiens, evolved.
科学家周五宣布，一个至少有14万年历史的巨大头骨化石属于新的古代人类物种，这一发现可能会改变人类对我们智人如何进化——乃至在哪里进化——的普遍看法。
The skull belonged to a mature male who had a huge brain, massive brow ridges, deep set eyes and a bulbous nose. It had remained hidden in an abandoned well for 85 years, after a laborer came across it at a construction site in China.
该头骨属于一个成熟男性，他的脑部硕大、眉脊高耸、眼眶深陷，有一个圆鼓鼓的鼻子。一名工人在中国的一个建筑工地偶然发现了它，将它一直藏在废弃的井中长达85年。
The researchers named the new species Homo longi and gave it the nickname “Dragon Man,” for the Dragon River region o…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国务卿布林肯：美法就中国崛起风险达成共识]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210628/blinken-france-china-macron/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210628/blinken-france-china-macron/dual"/>
        <updated>2021-06-28T03:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[罗杰·科恩2021年6月28日美国国务卿安东尼·布林肯上周五在巴黎。 Andrea Mantovani for The New York Times
PARIS — Secretary of State Antony J. Blinken, speaking in an interview after a meeting with President Emmanuel Macron of France, said the United States and France were “on the same page” in their determination to resist the possibility of a Chinese-led world order that would be “profoundly illiberal in nature.”
巴黎——美国国务卿安东尼·J·布林肯(Antony J. Blinken)在与法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)会晤后接受采访时说，美国与法国“目标一致”，两国都决心抵制出现一个由中国主导的“完全不容自由的”世界秩序的可能性。
On his first visit as secretary to France, where he lived for nine years in his youth and attended high school, Mr. Blinken said “our purpose is not to contain China” or “try to hold China back.” But when it comes to defending a free and open international order, “we will stand up.”
这…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中共建党百年纪念前夕，“红色旅游”热潮再起]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210628/china-centennial-red-tourism/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210628/china-centennial-red-tourism/dual"/>
        <updated>2021-06-28T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎, ELSIE CHEN, GILLES SABRIÉ2021年6月28日游客在延安看雕塑。这里是毛泽东和其他中国共产党领导人多年的根据地。 Gilles Sabrié for The New York Times
The group of tourists, dressed in replica Red Army costumes, stood in front of a red hammer-and-sickle billboard. With their right fists raised, they pledged their allegiance to the Chinese Communist Party.
一群身穿仿制红军军装的游客站在红色的锤子镰刀展板前。他们举起右拳，宣誓效忠中国共产党。
“Be ready at all times to sacrifice my all for the party and the people, and never betray the party,” they recited, standing proudly next to a giant statue of Mao Zedong in the northern city of Yan’an, the base of the revolution until 1948. Then, they shuffled off before another group came to do the same.
在1948年以前的革命根据地、北部城市延安，他们站在一座巨大的毛泽东雕像旁自豪地宣誓：“随时准备为党和人民牺牲一切，永不叛党。”然后，他们退下去，另一组人走上来重复这一过程。
Mass swearing-in ceremonies aren’t typical …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《巫师 3：狂猎》MOD 使用语音 AI 给游戏配音]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68138</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68138"/>
        <updated>2021-06-27T15:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《巫师 3：狂猎》第三方 MOD《A Night to Remember》 不仅引入了新的故事，而且还使用语音 AI 给游戏中角色的台词进行了配音。MOD 开发者用 CyberVoice 软件对《巫师 3》主角 Geralt 配音演员 Doug Cockle 的声音进行训练，然后生成了几乎以假乱真的新台词语音。CyberVoice 是俄罗斯公司 Mind Simulation Lab 的产品。部分配音演员对这一结果表达了强烈不满，《Divinity: Original Sin 2》和《Pathfinder》的配音演员 Jay Britton 认为 AI 配音是没有灵魂的，《Assassin’s Creed: Valhalla》的配音演员 Natalie Winter 担心 AI 将会取代他们。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CRISPR 药物首次注入到血液中去治疗遗传疾病]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68137</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68137"/>
        <updated>2021-06-27T11:26:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[利用基因编辑技术 CRISPR 治疗遗传疾病通常涉及到移除病人患病的血干细胞，在实验室里用 CRISPR 进行修改，然后将修改后的血干细胞重新输回到病人体内，整个过程相当复杂，其应用存在很多障碍。现在研究人员首次直接将 CRISPR 药物注入到患者血液中去治疗遗传疾病。根据发表《The New England Journal of Medicine》期刊上的论文，初步数据显示结果令人乐观。在这项研究中，4 名男性和 2 名女性患者患有罕见遗传疾病甲状腺素运载蛋白淀粉样变性，一种突变基因会导致肝细胞生成错误折叠形式的转甲状腺素蛋白（TTR)。这 6 名年龄在 46 到 64 岁的患者注入了携带两种 RNA 的脂质颗粒：其一是编码蛋白质 Cas 的 mRNA，用于剪切 DNA；其二是用于定位 TTR 基因的向导 RNA。在 Cas 剪切后，细胞 DNA 修复机制会修复断裂，但修复是不完全的会导致 TTR 基因失去活性。在 28 天之后，3 名给与两剂治疗的男子其体内的 TTR 水平下降了 80% 到 96%。科学家表示需要较长时间才能知道这种疗法是否会带来比较严重的副作用，比如剪切了错误的 DNA 位置，诱发癌症或其他问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴尔 SupportAssist 安全漏洞影响超过三千万 PC]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68136</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68136"/>
        <updated>2021-06-27T10:54:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究人员在戴尔预装在其 Windows PC 上的 SupportAssist 软件的 BIOSConnect 功能中发现了 4 个安全漏洞，允许攻击者在受影响设备的 BIOS 中远程执行代码，控制设备的引导过程。这些漏洞影响戴尔 129 个型号的三千万台 PC。四个漏洞之一是  BIOS 到戴尔的不安全 TLS 连接 (CVE-2021-21571) ，其余三个是溢出漏洞(CVE-2021-21572，CVE-2021-21573 和 CVE-2021-21574）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VMware 只有 2% 的员工在恢复正常办公第一天现身]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68135</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68135"/>
        <updated>2021-06-26T14:30:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VMware 位于硅谷帕洛阿尔托的总部能容纳 8000 名员工，但在恢复现场办公的第一天只有 99 人现身。公司高管 Rich Lang 表示这一切都在预料之中，他是 99 人之一。公司内部调查显示，三分之一的员工希望远程办公，三分之二希望灵活办公。其他公司的情况类似，Stripe 公司员工同意如果能搬到硅谷之外他们愿意降薪 10%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国发现智人最亲分支龙人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68134</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68134"/>
        <updated>2021-06-26T14:00:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中英澳的研究人员在《The Innovation》上发表论文报告发现了一种已灭绝的新人种：“龙人”（Homo longi sp. nov.）。研究人员分析了河北地质大学地球科学博物馆藏有的一块保存近乎完美的古人类化石，即哈尔滨头骨化石。研究认为，这块头骨代表了一个新的人种。研究团队得出，“龙人”与大荔人、金牛山人、华龙洞人、夏河人等一起构成了东亚地区特有的一个新的演化支系，该支系可能是我们智人最近的亲戚，为探讨和推动国际智人起源问题提供了新的确凿的证据。研究人员认为，这块头骨来自一个男性个体，年龄大约 50 岁，生活在一个森林覆盖的冲积平原环境中，隶属于一个小规模社区，距今至少 14.6 万年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Peter Thiel 将退休账号变成免税储蓄罐]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68133</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68133"/>
        <updated>2021-06-26T13:26:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PayPal 联合创始人 Peter Thiel 公开抨击过“没收税”，是一个反税政治行动委员会的主要赞助人，还试图资助建造一个不需要强制征税的浮动国家。但他并不需要人造岛屿去避免纳税，他有更有效的方法：Roth 退休账号。特拉华州的共和党参议员 William Roth Jr. 在 1997 年推动设立了 Roth 退休账号，允许美国中产阶级为退休生活储蓄，而这个储蓄金是不需要纳税的。为了避免遭到富人滥用，克林顿政府设定了两个限制：每年投入的金额最高 2000 美元，年收入不能超过 11 万美元。Peter Thiel 现在是亿万富翁当然不允许再利用 Roth 账号，但在 1999 年当时他还不是超级富豪，PayPal 给高管的薪水较低（不到 8 万美元），但同时奖励了他们大量股份，因此他们可以开设 Roth 账号。Peter Thiel 随后拿着 Roth 账号里的钱以超低的价格购买创业公司的股票（1700 美元购买一百万股），当创业公司上市之后，这笔投资会膨胀千上万倍，然后继续投资，价值继续增加，如今他的 Roth 账号储蓄金高达 50 亿美元，所有这些都不需要纳税。而截至 2018 年美国 Roth 账号的平均储蓄金为 39,108 美元。Thiel 希望能活到 120 岁，他投入了大量资金研究抗衰老技术。如果他的 Roth 账号投资回报率 6%，那么到 2087 年他庆祝 120 岁时他将有 2630 亿美元免税财富。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tor Browser 10.5 将移除 Tor Launcher]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68132</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68132"/>
        <updated>2021-06-26T08:52:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tor 项目开发者宣布 Tor Browser 10.5 将移除 Tor Launcher，连接到 Tor 网络节点的过程将整合到浏览器内而不是在启动时连接。开发者称，它的调查发现用户对输入网桥地址的方法感到困惑，对 Tor Launcher 的启动和浏览器窗口打开之间的时间间隔感到迷茫。为了改善用户体验它决定移除 Tor Launcher UI，将 Tor 网络连接嵌入到主浏览器屏幕。本月晚些时候释出的 Tor Browser 10.5 将包含这一变动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jim Keller 称他是 Zen 之叔而不是 Zen 之父]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68131</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68131"/>
        <updated>2021-06-26T06:01:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知名 CPU 架构师 Jim Keller 曾先后在 DEC、AMD、苹果、特斯拉和英特尔公司任职，目前在 AI 创业公司 Tenstorrent  担任 CTO，他接受采访谈论了过去的工作经历，尤其是在 AMD 的工作。AMD 基于 Zen 架构的系列处理器在 x86 芯片市场上赢得了越来越多的市场份额，JK 说这是一个复杂的项目，当他加盟 AMD 时， 公司 Bulldozer 和 Jaguar 架构的处理器有其特点但在市场上未取得成功，产品路线图也不是很激进，如果你已经落后了，你需要加快速度追赶不能一直落后。当时 AMD CPU 团队有 500 人，他后来准备离开时人数已经增加到了 2400 人。他的工作主要是决策，挑选出最合适的人去完成某个目标或工作。他参与了新 CPU 的方法设计、IP 重构、组织架构变更等，但并没有亲手去写电路图之类。许多人称赞他是 Zen 之父，他的工作更像是 Zen 的一个叔叔。在开发 Zen 架构时，AMD 有一个全球的设计方法团队，SoC 团队部分在奥斯丁，部分在印度，浮点缓存工作是在科罗拉多完成的，核心执行前端在奥斯丁，Arm 前端在  Sunnyvale。JK 说成功有很多的作者，而失败只有一个。他进入英特尔时管理的人数达到了 1 万人，因为保密协议他不能透露英特尔工作的细节。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[孟加拉银行大劫案始末]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68130</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68130"/>
        <updated>2021-06-25T15:42:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BBC 国际频道制作了 10 集播客《The Lazarus Heist》（YouTube），试图还原 2016 年发生的孟加拉银行大劫案。这宗抢劫央行大案现在被认定是朝鲜黑客组织 Lazarus 所为。2016 年 2 月，黑客向 SWIFT（环球银行金融电信协会网络）发出 35 条欺诈指令，要求将 10 亿美元从美国纽约联邦储备局转入孟加拉央行账户，5 条被确认，成功转走 1.01 亿美元，但另 30 条涉及 8.5 亿美元的转款指令被纽约联储局拒绝，因为指令中发现拼写错误。流向菲律宾的 8100 万美元赃款尚未全数追回，但流向斯里兰卡的 2000 万美元已追回。黑客作案从 2 月 4 日周四孟加拉时间晚上 20:00 时开始，纽约时间是周四上午，正常工作时间。孟加拉银行周五、周六休息，等到发现黑客袭击时，已经是纽约的周末。选择周四晚上作案显然是有精心考虑的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国行Apple Watch心电图ECG功能正式通过批准]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68129</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68129"/>
        <updated>2021-06-25T15:03:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "根据国家药品监督管理局公布的文件，国行 Apple Watch 心电图 ECG 功能正式通过国家药品监督管理局医疗器械批准。" Apple Watch 的 ECG 功能需要在各国获得批准才能使用，批准该软件意味着苹果可以在中国启用该功能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本总人口 1.2622 亿]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68128</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68128"/>
        <updated>2021-06-25T10:56:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本总务省发布了 2020 年人口普查速报数据。截至 2020 年 10 月 1 日，包括外国人在内的日本总人口为 1 亿 2622 万 6568 人，比 2015 年普查结果减少 86 万 8177 人。在上次普查中，日本人口自 1920 年普查以来首次减少，本次已连续两次减少。与联合国推算的各国人口相比，日本的人口数排名世界第 11 位，比上次后退 1 位，被墨西哥超过。这是自 1950 年以来，日本人口数首次跌出世界前 10 名。在日本总人口中，男性为 6136 万零 14 人，女性为 6486 万 6554 人。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国众议院司法委员会批准了可能拆分亚马逊、Google 和苹果的法案]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68127</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68127"/>
        <updated>2021-06-25T09:50:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国众议院司法委员会批准了反垄断法案，将禁止平台运营商如 Amazon、Apple、Google 和 Facebook 偏袒自家的产品和服务，甚至可能通过强迫出售部分业务拆分巨头。企业还可能面临年收入 15% 的罚款。法案由民主党议员提出，投票结果为 21 票对 20 票。如果法案成为法律，那么平台运营商要求商户购买或使用其某项产品或服务才能访问其平台，或者作为将商户产品或服务展示在平台优先位置的条件，这些都构成了利益冲突，违反了法律。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“小甜甜”布兰妮法庭指控父亲，称被下药、强迫工作]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210625/britney-spears-conservatorship-hearing/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210625/britney-spears-conservatorship-hearing/dual"/>
        <updated>2021-06-25T09:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JOE COSCARELLI2021年6月25日自2008年以来，布兰妮·斯皮尔斯的生活和财务一直受监护控制。周三，她在法庭上表示，她希望结束这种安排。 Mario Anzuoni/Reuters
Britney Spears told a Los Angeles courtroom — and the world — that she desperately wants to end the conservatorship that has overseen her life for the last 13 years, calling it an abusive and controlling system in which she was drugged and forced to work against her will, during a bombshell 23-minute speech on Wednesday.
在周三的一段23分钟的爆炸性发言中，布兰妮·斯皮尔斯(Britney Spears)对洛杉矶一座法庭——以及全世界——说，她迫切希望终止过去13年来一直主宰者她的生活的监护制度，她称这是一项虐待、操控性的制度，在受监护期间，她被下药，被强迫工作。
“I’ve been in denial. I’ve been in shock. I am traumatized,” Spears said over the phone during the remote hearing, which she insisted be broadcast publicly. “I just want my life back.”
“我一直在拒绝面对。我在惊恐的状态。我受到了创伤，”斯皮尔斯在远程听证会上通过电话说，她坚持要这场听证会公开进行。“我只是想拿回我的人生。…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迈阿密公寓楼倒塌：99人失踪，楼体原准备维修]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210625/miami-building-collapse-survivors/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210625/miami-building-collapse-survivors/dual"/>
        <updated>2021-06-25T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PATRICIA MAZZEI, RICHARD FAUSSET2021年6月25日 Maria Alejandra Cardona for The New York Times
SURFSIDE, Fla. — The rumble that awoke people inside the Champlain Towers condo complex just north of Miami Beach after midnight on Thursday sounded like thunder, another summer storm rolling in. It was, horrifyingly, the collapse of half the building, which proceeded to pancake into the ground as if struck by an earthquake.
佛罗里达州瑟夫赛德——周四午夜过后，迈阿密海滩北部尚普兰公寓大楼内的人们被隆隆声吵醒，那声音听起来像雷声，又像是夏季风暴即将来临。可怕的是，那其实是半座大楼倒塌了，就像遭受了地震一样。
Residents like Barry Cohen, 63, and his wife had to be rescued from their balcony in a cherry picker in the dark. The light of day revealed utter devastation: a beachfront high-rise with its insides turned out as some of the most elite search-and-rescue crews in the country tried to find s…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国禁止进口部分新疆太阳能产品，指其使用强迫劳工]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210625/china-forced-labor-solar/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210625/china-forced-labor-solar/dual"/>
        <updated>2021-06-25T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[THOMAS KAPLAN, 储百亮, BRAD PLUMER2021年6月25日2011年，工人们在中国新疆哈密的一个光伏电站安装太阳能电池板。 Polat Niyaz/Featurechina, via Associated Press
The White House announced steps on Thursday to crack down on forced labor in the supply chain for solar panels in the Chinese region of Xinjiang, including a ban on imports from a silicon producer there.
白宫周四宣布采取措施，打击中国新疆地区太阳能电池板供应链中的强迫劳动，包括禁止从当地一家硅生产商进口产品。
A significant portion of the world’s polysilicon, which is used to make solar panels, comes from Xinjiang, where the United States has accused China of committing genocide through its repression of Uyghurs and other Muslim minorities.
世界上用于制造太阳能电池板的多晶硅中有很大一部分来自新疆。美国指责中国对那里的维吾尔族和其他穆斯林少数民族进行镇压，实施种族灭绝。
In one of the newly announced actions, U.S. Customs and Border Protection banned imports of silica-based products made b…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 推迟两年淘汰第三方 cookie]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68126</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68126"/>
        <updated>2021-06-25T08:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 推迟两年淘汰第三方 cookie。搜索巨人表示将留出更多的时间与监管机构和数字广告行业相关企业进行讨论，避免危及现有的网络商业模式。第三方 cookie 用于帮助广告商提供个性化广告，苹果 Safari 和 Mozilla 的 Firefox 已经默认屏蔽了第三方 cookie，而 Google Chrome 是目前市场份额最高的浏览器，而 Google 同时也是最大的网络广告商，它淘汰第三方 cookie 的计划以及替代 cookie 方案引发了它可能获得相对于竞争对手优势的担忧。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴出行准备在美国 IPO]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68125</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68125"/>
        <updated>2021-06-25T07:56:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国最大的网约车公司滴滴出行计划在纽约证券交易所上市，设定的估值目标超过 600 亿美元，有望成为今年最大一宗美国 IPO。今年前六个月，中国公司在美国共计进行了 29 宗首次公开发行(IPO)，筹资总额达 76 亿美元，是历年同期的最高水平。这明显高于去年同期的 19 亿美元。滴滴出行在美国的 IPO 筹资额 40 亿美元，在其簿记建档第一天就获得全额认购。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[菲律宾前总统阿基诺三世去世，曾就南海争端起诉中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210624/benigno-aquino-iii-dead/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210624/benigno-aquino-iii-dead/dual"/>
        <updated>2021-06-25T07:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SETH MYDANS, RUSSELL GOLDMAN2021年6月24日2016年，贝尼尼奥·S·阿基诺三世在马尼拉的总统官邸。在他的母亲、前总统科拉松·C·阿基诺于2009年去世后，他以绝对优势当选总统。 Jes Aznar for The New York Times
Former President Benigno S. Aquino III of the Philippines, scion of the country’s most prominent pro-democracy political family, died on Thursday in Manila. He was 61.
作为该国最著名的民主派政治家族的后裔，菲律宾前总统贝尼尼奥·S·阿基诺三世(Benigno S. Aquino III)于周四在马尼拉去世，终年61岁。
His sister Pinky Aquino-Abellada said the cause was “renal disease secondary to diabetes.”
他的姐姐平基·阿基诺-阿贝拉达(Pinky Aquino-Abellada)称，他的死因是“糖尿病继发的肾脏疾病”。
During his presidency, from 2010 to 2016, Mr. Aquino stood up to China, oversaw economic growth and passed an important reproductive rights bill, but he later faced scandals that marred his legacy.
在2010年至2016年担任总统期间，阿基诺对抗中国，领导了经济增长，并通过了一项重要的生育权利法案，但他后来陷入丑闻，政治遗产遭到损害…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 将提供 Windows Subsystem for Android]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68124</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68124"/>
        <updated>2021-06-25T06:53:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软在宣布 Windows 11 时透露它能运行 Android 应用。Windows Developer Platform 企业副总裁 Kevin Gallo 公开了这一功能背后的技术细节：Windows Subsystem for Android。它的作用类似 Windows Subsystem for Linux (WSL)，在 Android 应用模型和 Windows 应用模型之间提供一个代理原生应用，将有一个虚拟机提供对 Android Open Source Project (AOSP)的兼容。亚马逊已经宣布将和微软合作将其应用商店带到 Windows 11 上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对 Delta 变异株新冠肺炎，中医药疗效依然可观]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68123</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68123"/>
        <updated>2021-06-25T05:06:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "人民日报客户端广东频道发布了这则新闻：
早在去年全国抗击新冠疫情阻击战中，中医药在治疗感染病人、促进核酸阳性转阴上收到了非常好的疗效。而此次，在面对广州本轮疫情的主要罪魁 Delta 变异株病毒时，“中医药治疗的效果依然可观。”国家卫生健康委专家组成员、广州中医药大学副校长、广东省中医院副院长张忠德如是说。
据透露，广州本轮疫情中报告并送院治疗的 153 例感染者中，有 118 例采用纯中医药治疗，比例超 70%，“目前，这批病人的状况都不错，有些已经出院，还在院的很多已基本无症状，就等着转阴了。”张忠德说。拿高考前夜入院的考生来说，既要让他在短时间内退烧，又要避免使用退烧药导致困乏，这个过程中，中医药的使用产生了很好的效果。
"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《苹果日报》停刊对香港意味着什么]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210625/hong-kong-apple-media/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210625/hong-kong-apple-media/dual"/>
        <updated>2021-06-25T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王霜舟, TIFFANY MAY2021年6月25日周四，人们排队购买最后一期《苹果日报》。一位购买者称他这是为了“纪念我们曾经在香港可以发表言论的自由”。 Vincent Yu/Associated Press
HONG KONG — Readers lined up in the rain to buy copies of the Apple Daily’s final edition. They rushed to archive its articles online before its website went blank. Other local news outlets plastered their home pages with reports of the publication’s demise, even as editors wondered where the new boundaries lay.
香港——读者在雨中排队购买最后一期《苹果日报》。他们赶在官网关闭之前将文章存档。其他当地新闻媒体在他们的主页上贴满了有关该报关停的报道，尽管编辑们并不清楚新的界限在哪里。
Hours after Apple Daily, one of Hong Kong’s most widely read and independent news outlets, was forced to shut amid mounting government pressure, many in the city were scrambling to preserve what parts of its legacy they could. The paper printed its final edition on Thursday after a raid on it…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西部数据 My Book Live 用户发现所有数据被删除]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68122</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68122"/>
        <updated>2021-06-25T02:53:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[西部数据建议 My Book Live 存储设备客户立即断开设备的网络连接，直到另行通知为止。在这之前世界各地的用户报告设备中储存的数据全部被清空，工程师正在调查这起事件。My Book 是一款畅销的消费者和企业储存设备，受影响的型号为 My Book Live，西部数据是在 2015 年停止销售该型号产品，最后一次固件更新是在 2015 年释出的。该公司表示没有任何迹象显示它的云服务或系统遭到入侵，它认为是部分 My Book Live 设备被攻击者激活了恢复出厂设置，导致了数据全部删除。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软宣布 Windows 11]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68121</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68121"/>
        <updated>2021-06-24T15:38:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软正式宣布了它下一代操作系统 Windows 11。它与 Windows 10 的关系更像是新瓶旧酒。Windows 11 最大的变化是它的用户界面，包括新的开始菜单，更新了开始按钮，新 UI 与已经取消的  Windows 10X 相似，任务栏默认在底部中心位置显示。开始按钮抛弃了从 Windows 8 起引入的动态磁贴。微软称，Windows updates 将更小更有效率，它将在后台工作。 Windows 11 还直接整合了 Microsoft Teams 和 Xbox Game Pass。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[压力能让头发变白但白发也能逆转]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68120</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68120"/>
        <updated>2021-06-24T15:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[传说路易十六的王后 Marie Antoinette 在 1791 年被砍头前头发一夜变白。传说是不精确的，已经从毛囊长出的头发是不会改变颜色的。现在，哥伦比亚大学内外科学院的研究人员首次提供了心理压力与头发变白之间关系的定量证据。研究人员还惊讶的发现，压力消失之后，头发的颜色能够恢复。研究报告发表在《eLife》上。为了了解为什么压力会导致头发变白，研究人员测量了头发中数千种蛋白质的水平，发现头发颜色变化时有 300 种蛋白质发生了改变。数学模型显示线粒体中压力诱导的变化可以解释为什么头发变白。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Starlink 将能从 9 月开始提供全球卫星宽带服务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68119</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68119"/>
        <updated>2021-06-24T14:32:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SpaceX 总裁兼首席运营官 Gwynne Shotwell 透露，该公司的卫星宽带服务 Starlink 将能从 9 月开始在全球提供服务。Starlink 在轨卫星数量已有 1800 颗左右，它们都抵达了各自的轨道，SpaceX 还在继续发射卫星增加全球覆盖。当然要提供全球宽带服务还需要获得各国监管机构的批准。Starlink 已经有大约 10 万的 beta 测试用户。有多位用户最近在社交网站上报告卫星信号接收天线因“过热”而停止工作。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 将更多应用的提成比例降至 15%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68118</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68118"/>
        <updated>2021-06-24T13:52:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 今年三月宣布将对部分应用的提成比例降至 15%，这一变动将从 2021 年 7 月 1 日起实施：应用每年销售数字商品或服务所获得的前 100 万美元，收取的费率将为 15%；一旦总收入超过 100 万美元，那么本年度剩余时间里的服务费率都将为 30%。现在 Google 官方博客宣布了更多允许应用服务费率定在 15% 的条件：视频音频类应用加入对 Android TV、Google TV 和 Google Cast 或 Wear OS 的整合；电子书类应用为大屏幕阅读进行优化，整合 Entertainment Space；月活跃安装量超过 10 万；商店用户评分较好，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴菲特辞任盖茨基金会受托人一职]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68117</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68117"/>
        <updated>2021-06-24T11:10:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[90 岁的巴菲特(Warren Buffett)宣布（PDF）退出盖茨基金会的理事会。FT 报道称，继基金会的联合主席比尔•盖茨(Bill Gates)和梅琳达•盖茨(Melinda Gates)宣布离婚后，巴菲特的退出使这家世界最大的私人慈善组织面临更多不确定性。“多年来，我一直是比尔和梅琳达•盖茨基金会——我的慈善捐赠资金的唯一接收者——的一个受托人，而且是一个不活跃的受托人。我现在要辞去那个职位，就像我对伯克希尔以外的所有公司董事会所做的一样，”巴菲特周三在一份声明中表示。拥有 500 亿美元捐赠资金的盖茨基金会，不仅是最大的私人慈善组织，还被认为是最有影响力的。它将比尔•盖茨作为微软联合创始人积累的巨额财富，投入根除脊髓灰质炎等疾病和降低儿童死亡率的行动。它在疫苗方面的长期工作使它成为抗击新冠疫情的一个关键参与者。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国山猫可能不是特有物种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68116</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68116"/>
        <updated>2021-06-24T09:59:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国山猫又名荒漠猫，被认为是中国特产的珍稀猫科动物，为国家一级保护动物。它的照片最早是在 2007 年拍摄到的。根据发表在《Science Advances》期刊上的最新研究，北大和中科院的研究人员在分析了二十多只荒漠猫的遗传序列之后得出结论：它是一种猫科亚种。这项研究始于尝试搞清楚中国是否独立驯化家猫。大部分学者认为家猫是大约一万年前在中东地区驯化的。但有证据认为独立驯化也可能数千年后在亚洲其它地区发生。北大遗传学家 Shu-Jin Luo 和同事前往青藏高原寻找荒漠猫样本，她们共收集到 27 只荒漠猫、239 只家猫和 4 只亚洲野猫的 DNA，他们分析了整个核基因组，发现所有家猫在基因上与其它地区家猫没有区别，证实所有家猫源自相同的中东祖先。而荒漠猫、家猫和亚洲野猫都源自 150 万年前的一只野猫祖先。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“出走”的大象与一场中国互联网狂欢]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210624/how-a-herd-of-elephants-won-chinas-internet/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210624/how-a-herd-of-elephants-won-chinas-internet/dual"/>
        <updated>2021-06-24T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JAMIE FISHER2021年6月24日 Photo illustration by Najeebah Al-Ghadban
At the risk of exaggeration, you haven’t really lived until you’ve seen an elephant on security-camera footage. In a clip that has transfixed Chinese social media, five elephants pass slowly through a car dealership, indifferent to human attention. Through night-vision cameras their ears look frail and white, like the skeletons of sand dollars. They amble past cars like a family trying to remember where they parked after a trip to the mall. It makes the mind sputter. Like blurry paranormal footage, these are images meant to demonstrate the existence of something images can’t explain.
可能有点夸张，但你要是从来没看过监控摄像头拍下的一头大象的画面，那这辈子算白活了。在一段让中国社交媒体如痴如醉的视频中，五头大象在一座汽车行前缓缓走过，毫不理会人类的注目。在夜视摄像头的拍摄下，它们发白的耳朵无力地耷拉着，就像沙钱的骨架。它们慢慢走过一辆辆汽车，就像是刚逛完了购物中心的一…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PyPI 软件包库发现恶意挖矿程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68115</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68115"/>
        <updated>2021-06-24T09:07:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究人员在 Python 软件包仓库 PyPI 发现了伪装成合法程序包含挖矿软件的恶意包。这些恶意软件包利用输错名字的方式安装到受害者计算机上，例如一个流行的软件包叫 matplotlib，攻击者上传了名字相似的软件包 mplatlib 或 maratlib。恶意代码包含在 setup.py 文件内，会在计算机上安装挖矿程序 ubqminer 或 T-Rex。这些恶意软件包共下载了约 5000 次，由同一位用户上传，最早上传是在 4 月份。其它流行的软件包库发现过类似的攻击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国扣押了 33 个伊朗国有媒体网站域名]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68114</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68114"/>
        <updated>2021-06-24T07:56:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国司法部宣布扣押了 33 个伊朗国有媒体运营的网站域名，理由是它们在美国传播虚假信息。美国还扣押了三个它声称由一家伊朗恐怖组织运营的网站。这些网站的域名是由一家美国公司提供的，因此它能获得授权扣押域名。此外，伊朗的 Iranian Islamic Radio and Television Union(IRTVU)被美国归类为 Specially Designated National，必须要从美国财政部外国资产控制办公室获得许可才能在美国获得网站和域名服务，这些域名的获得都没有得到许可。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家恢复被删除的早期新冠病毒基因序列]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210624/coronavirus-sequences/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210624/coronavirus-sequences/dual"/>
        <updated>2021-06-24T07:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CARL ZIMMER2021年6月24日2020年1月，武汉大学中南医院的医生为一名新冠病毒患者提供治疗。 Xiong Qi/Xinhua, via Associated Press
About a year ago, genetic sequences from more than 200 virus samples from early cases of Covid-19 in Wuhan disappeared from an online scientific database.
大约一年前，来自武汉新冠早期病例的200多个病毒样本的基因序列从一个在线科学数据库中消失了。
Now, by rooting through files stored on Google Cloud, a researcher in Seattle reports that he has recovered 13 of those original sequences — intriguing new information for discerning when and how the virus may have spilled over from a bat or another animal into humans.
现在，西雅图的一位研究人员报告说，通过对存储在谷歌云上的文件进行分析，他已经恢复了其中的13个原始序列——这是一个有趣的新信息，可以用来识别病毒可能是何时，以及如何从蝙蝠或其他动物传播到人类的。
The new analysis, released on Tuesday, bolsters earlier suggestions that a variety of coronaviruses may have been circulating in Wuhan be…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客删除了 NewsBlur 的 Mongo 数据库]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68113</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68113"/>
        <updated>2021-06-24T06:07:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黑客删除了 NewsBlur 网站的所有 Mongo 数据库，将下载的 250 GB 数据作为“人质”进行勒索。NewsBlur 提供 RSS 在线阅读服务，创始人在 HN 上解释说，当时他正在切换 Mongo 服务器，他的 ufw 防火墙本来设置禁止外部 IP 访问内部服务器，但由于 Docker 的问题导致了 Mongo 服务器可以公开访问，一个黑客或者脚本小子在大约 3 小时后扫描到了公开的 Mongo 数据库，因此下载并删除了数据库。NewsBlur 表示会很快通过备份恢复服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《中国在梁庄》：如何摧毁一个村庄]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210624/liang-hong-china-in-one-village/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210624/liang-hong-china-in-one-village/dual"/>
        <updated>2021-06-24T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张彦2021年6月24日
 CHINA IN ONE VILLAGE 
《中国在梁庄》
The Story of One Town and the Changing World 
一个小镇与不断变化的世界
By Liang Hong
梁鸿/著
Like many Chinese who have migrated to the big city, Liang Hong used to go home for quick trips to visit family, until one year over a decade ago when she was struck by the fact that her village had become unrecognizable. The village center was abandoned, the nearby river polluted, the forest cut down, the local school turned into a pigpen. Violence had increased and almost anyone who could had left.
像许多移居大城市的中国人一样，梁鸿过去常常短暂回乡探望家人，直到十几年前的某一年，自己的村庄变得面目全非，令她感到震惊。村中心被废弃，附近的河流被污染，森林被砍伐，当地的学校变成了猪圈。暴力事件增加了，几乎所有能离开的人都离开了。
And so she began recording her thoughts and interviewing locals to find out what had gone wrong. In 2010 she published her findings as “China in Liang Village…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港的新闻自由是如何被一步步侵蚀的]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210624/hong-kong-press-freedom/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210624/hong-kong-press-freedom/dual"/>
        <updated>2021-06-24T04:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JENNIFER JETT2021年6月24日周三，《苹果日报》在香港的办公室，员工在屋顶点亮智能手机，感谢支持者。 Anthony Kwan/Getty Images
Hong Kong’s raucous and politically diverse news media, though free from the constraints placed on journalism next door in mainland China, has contended with various threats over the years. But after a draconian national security law went into effect a year ago, those challenges have multiplied dramatically.
香港的喧嚣和政治多元化的新闻媒体虽然不受隔壁中国内地对新闻业施加的那些限制，但多年来一直在与各种威胁作斗争。然而在严厉的国家安全法于一年前生效后，这些挑战急剧增加。
The growing pressure on the media was underscored on Wednesday when Apple Daily, a pro-democracy tabloid that is often critical of the Chinese and Hong Kong governments, said it had no choice but to close. The newspaper, which had been one of the most widely read in Hong Kong, is the subject of a national security invest…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GNU TeXmacs 2.1 发布了]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68112</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68112"/>
        <updated>2021-06-24T00:53:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[sadhen 写道 "2013年年底，GNU TeXmacs发布了1.99.1，从此进入了1.99.x的修行之旅。


八年过去了，总计将近6000次代码提交，1.99.x终于结束了，GNU TeXmacs 2.1发布了。

Welcome to GNU TeXmacs (FSF GNU project)

点击上面的链接，下载并安装GNU TeXmacs。

从今天起，做一个GNU TeXmacs 2.x的用户吧！"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[John McAfee 被发现死在西班牙囚室]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68111</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68111"/>
        <updated>2021-06-24T00:52:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在西班牙法庭批准将他引渡到美国之后，迈克菲公司的创始人 John McAfee 被发现死在囚室里。西班牙检方在一份声明中称，所有迹象显示他结束了自己的生命。John McAfee 在科技行业是一个受争议的名人，他创办的迈克菲公司发售了第一款商业杀毒软件。他是在 2020 年 10 月西班牙巴塞罗那机场被捕。美国证券交易委员会和司法部指控他逃税，有超过 2310 万美元的薪酬没有报告，这些薪酬来自在 Twitter 上宣传数字货币或 ICO。他通过宣传数字货币，从事咨询工作、演讲，以及出售传记权利而赚到了数百万美元，但他在 2014 到 2018 年之间未递交任何税务报表。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 将在 7 月中旬发布 FidelityFX Super Resolution 源代码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68110</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68110"/>
        <updated>2021-06-23T13:45:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMD 已经释出了支持 FidelityFX Super Resolution（FSR）的最新驱动，宣布将在 7 月中旬公开源代码。FSR 是类似 Nvidia Deep Learning Super Sampling (DLSS)的超分辨率技术，但没有像 Nvidia 那样使用 AI 训练模型，而是采用传统图像处理算法，其优点是容易整合到游戏中，《永恒边缘》游戏开发者称只用了 2 个小时就完成了 FSR 的实现。此外 FSR 是开放标准，支持旧的显卡甚至包括竞争对手 Nvidia 的显卡。FSR 提供了高质量、质量、平衡和性能四种画质，其中高质量画质在 2K 和 4K 分辨率下的表现可能最令人满意，玩家可以提高频速的同时画质降低感知非常少。性能模式频速最高但画质可能会非常模糊。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯收购 YAGER 工作室控股权]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68109</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68109"/>
        <updated>2021-06-23T13:27:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯收购了德国柏林游戏工作室 YAGER 的控股权。腾讯投资了很多游戏公司，包括拥有 Riot Games 100% 的股权，Supercell 84% 的股份，Epic Games 48% 的股份，Paradox、Activision Blizzard 和 Ubisoft 各 5% 的股份，之前它收购了 YAGER 的少数股权。YAGER 最知名的游戏是 2012 年发布的《Spec Ops: The Line》，目前正在开发的是回炉打造的多人第一人称射击游戏《风暴奇侠（The Cycle）》。YAGER 创建于 1999 年，有 140 名雇员。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软市值突破 2 万亿美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68108</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68108"/>
        <updated>2021-06-23T11:08:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软股价周二上涨 1.1%，市值首次突破了 2 万亿美元，与苹果一起成为唯二两家市值达到两万亿美元的企业之一。微软是在 2019 年 4 月 25 日市值突破 1 万亿美元，仅仅两年之后它的市值就翻了一倍。苹果的情况类似，它也是在两年内市值翻一番，2020 年 8 月突破 2 万亿美元。微软的云计算业务是该公司的最大亮点，2020 年智能云业务占到了微软总收入的 33.8%，收入增长 24%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒来自于实验室吗？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210623/lab-leak-covid/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210623/lab-leak-covid/dual"/>
        <updated>2021-06-23T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SPENCER BOKAT-LINDELL2021年6月23日 Illustration by The New York Times; photographs by FlashMovie, Wladimir Bulgar/Sicence Photo Library, Mantonature via Getty Images
This article is part of the Debatable newsletter. You can sign up here to receive it on Tuesdays and Thursdays.
本文属于“争议”(Debatable)栏目新闻电邮。可以在此处订阅，周二及周四收取邮件。
A year and a half later, we still don’t know for certain: How did the Covid-19 pandemic begin?
一年半过去了，我们仍然无法确定：新冠大流行是如何开始的？
From the outbreak’s early days, most scientists assumed that the virus, SARS-CoV-2, had jumped from an animal to a person in late 2019, possibly at a meat market in Wuhan, China, the city of 11 million where the first known Covid cases were identified. But in May, The Times reported that U.S. intelligence agencies were investigating another explanation t…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港《苹果日报》将停止运营]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210623/apple-daily-hong-kong/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210623/apple-daily-hong-kong/dual"/>
        <updated>2021-06-23T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王霜舟, TIFFANY MAY2021年6月23日周五，香港《苹果日报》的员工在准备新印刷的报纸。此前一天，警方逮捕了该报的总编辑和四名高管。 Anthony Wallace/Agence France-Presse — Getty Images
Apple Daily, a defiantly pro-democracy newspaper in Hong Kong that has come under intense pressure from the authorities, said on Wednesday that it would cease operations this week.
大胆反抗、支持民主的香港报纸《苹果日报》周三表示将于本周停止运营。该报受到了来自当局的巨大压力。
The police on Wednesday also arrested one of Apple Daily’s opinion writers in an investigation that has drawn concerns over the state of media freedoms in the city.
周三，警方还在一项调查中逮捕了《苹果日报》的一名观点作者，该调查引发了人们对香港媒体自由状况的担忧。
The board of directors for Apple Daily’s parent, Next Digital, announced that the paper would stop publishing in print and online by Saturday, after the police last week froze its accounts and arrested top editors and executives.…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cl0p 组织公开窃取的数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68107</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68107"/>
        <updated>2021-06-23T09:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在乌克兰警方与韩国警方合作逮捕了勒索软件组织 Cl0p 的多名成员之后，该组织公开了从先前未知身份受害者窃取的数据。如果数据是真实的，那么这意味着在逮捕行动之后 Cl0p 组织仍然能保持完整，能继续执行后续勒索行动（当受害者拒绝支付赎金后以威胁公开数据进行第二次勒索）。被逮捕的嫌疑人可能不是该组织的核心成员，更可能是外围成员。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登外交政策中的空话]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210623/biden-foreign-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210623/biden-foreign-policy/dual"/>
        <updated>2021-06-23T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PETER BEINART2021年6月23日上周在G7首脑会议前，美国空军人员在英格兰苏佛克等候拜登总统的到来。拜登承认国际合法性是一种权力的形式。 Brendan Smialowski/Agence France-Presse — Getty Images
Anyone who slogs through the diplomatic verbiage generated last week by President Biden’s inaugural overseas trip will notice one phrase again and again: “rules-based.” It appears twice in Mr. Biden’s joint statement with Prime Minister Boris Johnson of Britain, four times each in the communiqués the United States issued with the governments of the Group of 7 and the European Union, and six times in the manifesto produced by NATO.
任何人只要仔细阅读拜登总统上周的首次海外出访引发的外交辞令，就会注意到一个词语一再出现：“基于规则”。它在拜登与英国首相鲍里斯·约翰逊(Boris Johnson)的联合声明中出现了两次，在美国与七国集团(Group of 7)和欧盟(European Union)政府发布的公报中各自出现了四次，在北约(NATO)发布的宣言中出现了六次。
That’s no surprise: “Rules-based order” (or sometimes, “rules-b…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Delta 和 Gamma 成为美国新冠主要变种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68106</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68106"/>
        <updated>2021-06-23T08:34:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两种更可怕的变体成为美国新冠病例的主流变种。Alpha 变种——最早在英国发现的 B.1.1.7——传染性比 SARS-CoV-2 高约 50%， 在数个月之中就成为美国最流行的变种，截至四月底占到了新冠病例的七成。但最新数据显示，最早在印度发现的 B.1.617.2 变种 Delta 和在巴西与日本发现的 P.1 变种 Gamma 逐渐后来居上。Delta 传染性比 Alpha 还要强 50% 到 60%，能导致更严重症状，目前英国九成的病例是 Delta。而  Gamma 虽然没有快速传播，但能削弱疫苗的效力。在美国，Alpha 变种的比例已经从七成降至 35%，而截至 6 月 9 日 Delta 和 Gamma 占 30%，其中 Delta 占 14%，Gamma 占 16%。截至 6 月 19 日最新数据中，Delta 占到了 20.6%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Play Store 在美国面临反垄断诉讼]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68105</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68105"/>
        <updated>2021-06-23T07:16:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国数个州的检察长可能最早在下周对 Google 提起诉讼，指控这家搜索和广告巨头在运营其移动应用商店方面违反了反垄断法。各州检察长的调查由犹他州、田纳西州、北卡罗莱纳州和纽约州牵头。目前还不清楚有多少州会参与。此案可能会在北加州的联邦法院提起诉讼，那里正在审理相关案件。这些案件包括 Epic Games 去年对 Google 提起的诉讼，指责其应用商店规则限制竞争。预计该案将于 2022 年开庭审理。Google 最初被认为在运营应用商店方面比苹果更开放，但最近收紧了规则，并加强了对这些规则的执行。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从蒙古到塞舌尔：获得中国疫苗后，新冠病毒并未远去]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210623/china-vaccines-covid-outbreak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210623/china-vaccines-covid-outbreak/dual"/>
        <updated>2021-06-23T07:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎2021年6月23日5月，印度尼西亚古突士的一场葬礼。虽然接种率很高，但许多依赖于中国疫苗的国家正在经历新的新冠病毒暴发。 Antara Foto/via Reuters
Mongolia promised its people a “Covid-free summer.” Bahrain said there would be a “return to normal life.” The tiny island nation of the Seychelles aimed to jump-start its economy.
蒙古向人民承诺会有一个“没有新冠的夏天”。巴林表示将“恢复正常生活”。小岛国塞舌尔着眼于重启经济。
All three put their faith, at least in part, in easily accessible Chinese-made vaccines, which would allow them to roll out ambitious inoculation programs when much of the world was going without.
这三个国家——至少在一定程度上——都寄希望于易于获得的中国疫苗。在世界大部分地区都没有疫苗的情况下，这将使他们能够推出雄心勃勃的接种计划。
But instead of freedom from the coronavirus, all three countries are now battling a surge in infections.
但是，这三个国家非但没有摆脱新冠病毒，反而在与感染激增作斗争。
China kicked off its vaccine diplomacy campaign last year by pledging to pro…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国加强打击加密货币之际，比特币跌破3万美元]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210623/bitcoin-cryptocurrency-price-decline/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210623/bitcoin-cryptocurrency-price-decline/dual"/>
        <updated>2021-06-23T07:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[EPHRAT LIVNI, RAYMOND ZHONG2021年6月23日
Bitcoin fell below $30,000 on Tuesday for the first time since January after a torrid week of trading in which the cryptocurrency has lost nearly 30 percent of its value. The latest drop leaves the cryptocurrency little changed from where it began the year, erasing a large run-up in recent months.
周二，比特币自1月以来首次跌破3万美元，经过一周的频繁交易，该加密货币的价值缩水近30%。最新的下跌回吐了最近几个月的大幅上涨，使该加密货币价值回到接近年初的水平。
The decline comes as China intensifies its crackdown on Bitcoin. The Chinese government has long viewed cryptocurrencies as a threat to its control over capital flows in the country. Recent statements from top policymakers and articles in the official news media have signaled an increased focus on controlling financial risks, likely to ensure smooth sailing for the economy ahea…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迪士尼向洛基 Cosplay 照片发去 DMCA 通知]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68104</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68104"/>
        <updated>2021-06-23T06:42:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[迪士尼/漫威热播剧《洛基》中主角洛基的一位 Cosplay 在 Twitter 上透露收到迪士尼的律师函，他发布的扮演洛基的作品被下架，原因是他太像洛基的扮演者了，其作品被指侵犯了迪士尼的商标。DMCA 删除通知被滥用的问题早就众所周知，发送 DMCA 通知的一方即便出错也不受惩罚是其被滥用的主要问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[门罗币成为网络罪犯选择使用的加密货币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68103</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68103"/>
        <updated>2021-06-23T05:25:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[比特币在很长时间里一直是网络罪犯热衷使用的一种加密货币。现在，一种新的加密货币开始赢得网络罪犯们的青睐。门罗币设计模糊发送者、接收者和交易金额，能帮助罪犯不留下痕迹隐藏脏钱。它因此日益成为勒索软件组织使用的加密货币，给执法机构带来新的挑战。比特币相比之下更容易被跟踪。与俄罗斯有关联的勒索软件黑帮 REvil 已经移除了用比特币支付赎金的选项，只允许通过门罗币进行交易。勒索 Colonial Pipeline 的 DarkSide 以及勒索华盛顿特区警察局的 Babuk 组织也都允许使用门罗币支付赎金，但如果用比特币的话受害者必须要多支付 10% 到 20% 的赎金。今天  10% 到 20% 的赎金是用门罗币支付的，预计到年底这一比例将会提高到 50%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港国安法第一案：骑车撞警男子被控“煽动分裂国家”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210623/hong-kong-security-law-trial/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210623/hong-kong-security-law-trial/dual"/>
        <updated>2021-06-23T03:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王霜舟2021年6月23日一辆囚车周三抵达香港高等法院，这是唐英杰案庭审的第一天。唐英杰的命运可能预示着法院在未来几个月将如何处理其他数十起国家安全案件。 Tyrone Siu/Reuters
HONG KONG — Nearly a year ago, a 23-year-old ramen cook rode a motorcycle through a Hong Kong neighborhood, flying a large flag emblazoned with a popular anti-government protest slogan. He collided into several riot police officers as they tried to stop him.
香港——大约一年前，一名23岁的拉面厨师骑着摩托车，打着一面写有流行的反政府抗议口号的巨幅旗帜，行驶在香港的一个街区，撞上了几名试图挡住他的防暴警察。
In a different era, the rider, Tong Ying-kit, might have been accused of dangerous driving and assaulting a police officer. Instead, the authorities arrested him last July under a draconian national security law Beijing had imposed on Hong Kong, only hours earlier, that took aim at dissent and other political activity challenging China’s rule.
放在一个不同的时代，骑车人唐英杰可能会被指控…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哈勃望远镜关键计算机下线一周]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68102</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68102"/>
        <updated>2021-06-22T15:30:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[哈勃太空望远镜上一台建造于 1980 年代的计算机发生了故障。6 月 13 日控制和监视所有科学仪器的有效载荷计算机停止工作，NASA 工程师还没有查清是什么导致了计算机故障。6 月 14 日 NASA 尝试重启计算机但失败了。初步数据显示问题可能与内存模块有关，因此哈勃团队尝试切换到了三个备用内存模块之一，但故障依然存在。上周四两次切换模块的尝试也都失败了。NASA 上周五表示它正在测试和收集更多信息以隔离问题，望远镜上的科学仪器都处于安全模式。NASA 表示它们的健康状况良好。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔与 SiFive 合作推广 RISC-V]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68101</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68101"/>
        <updated>2021-06-22T14:34:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[芯片巨人与创业公司 SiFive 合作向对 RISC-V 处理器感兴趣的开发者提供开发平台。英特尔代号为 Horse Creek 的 7 纳米芯片组使用了 SiFive 最新设计的 64 位  P550 核心。除此之外，英特尔拒绝透露更多的配置信息。而 SiFive 发言人则表示这是英特尔支持 RISC-V 架构的一部分。在这之前有消息称英特尔报价 20 多亿美元收购 SiFive。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[撒哈拉以南非洲下雨或意味着欧洲更多的蝴蝶]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68100</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68100"/>
        <updated>2021-06-22T13:28:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[蝴蝶效应可能完全错了，蝴蝶扇动翅膀未必是几周后遥远的地方发生龙卷风：一项研究发现撒哈拉以南非洲的降雨可能导致南欧的下一个春天有更多的蝴蝶。小红蛱蝶是世界上分布最广泛的蝴蝶之一，在欧洲的数量多达数千万。它每年会进行往返 12,000 到 14,000 公里的迁徙，从撒哈拉以南非洲到斯堪的纳维亚，是已知的距离最遥远的昆虫迁徙之一。但返回欧洲的蝴蝶数量有时会发生巨大的变动，博物学家为此困惑不已。成年小红蛱蝶的寿命只有大约 2 周，因此迁徙会持续数代。研究人员分析了长达 21 年的蝴蝶观察以及欧洲和非洲的卫星数据，发现欧洲蝴蝶春天的数量受到了撒哈拉以南非洲上一个夏季和秋季降雨的影响。更多的降雨会为冬天出生的蝴蝶幼虫提供更多的食物，增加数量。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WHO 称 Covax 计划面临疫苗短缺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68099</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68099"/>
        <updated>2021-06-22T11:24:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界卫生组织（WHO）表示，通过“全球新冠肺炎疫苗实施计划”（Covax）接受疫苗的很多较贫穷国家已经没有足够供应来继续开展接种。世卫组织高级顾问 Bruce Aylward 博士说，Covax 计划已向 131 个国家提供了 9000 万剂疫苗。但这仍然远不足以令人们免受病毒全球传播的影响。Covax 计划是去年创建的，目的是确保在全球范围内提供疫苗，让富国为穷国提供补贴。Covax 最初设定了到 2021 年底在全球提供 20 亿剂疫苗的目标。大部分疫苗会被捐赠给贫穷国家，让至少 20% 的人口得到保护。但是，由于生产延误和供应中断，这一计划受到阻碍，导致完全依赖 Covax 疫苗的国家出现短缺。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[现代以 8.8 亿美元收购波士顿动力的控股权]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68098</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68098"/>
        <updated>2021-06-22T10:26:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韩国现代汽车集团公司宣布以 8.8 亿美元从日本软银收购波士顿动力的八成股权。现代汽车、现代 Mobis、现代 Glovis 以及集团会长郑义宣分别持有波士顿动力 30%、20%、10% 和 20% 的股份，软银持有剩余的 20%。此次企业并购中，波士顿动力的市值被估为 11 亿美元左右。现代汽车计划以机器人新项目为起点研发造福于人类的技术，为顾客提供更高层次的体验，加强企业的未来竞争力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MXLinux为什么是下载量最大的Linux桌面发行版？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68097</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68097"/>
        <updated>2021-06-22T10:13:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[sky11 写道 "
如果您是桌面 Linux 的发烧友，可能听说过 MXLinux。不然您听说过这种特别的Linux发行版的可能性很小，这有其原因。MXLinux 不是 Ubuntu、Mint 甚至不是 Fedora，MXLinux 的品牌知名度不如其他Linux发行版。它没有家喻户晓的缓存。那么为什么它是 Distrowatch 网站上下载次数最多的 Linux 发行版?]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔处理器微码更新影响性能]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68096</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68096"/>
        <updated>2021-06-22T09:45:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年 6 月 8 日，英特尔释出了微码更新，缓解多个潜在安全漏洞，其中之一是 CVE-2020-24512，英特尔缓解该漏洞的方法是禁用优化 hardware zero store。结果是在部分英特尔处理器上用零填充一个给定大小区域的吞吐性能出现了显著下降。绝大多数 Linux 发行版和 Windows 操作系统都会默认启用微码更新，自曝出 Meltdown 和 Spectre 等漏洞之后，英特尔处理器经常发生因补丁导致性能下降的事件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东京奥运会入场人数限制在 1 万以内]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68095</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68095"/>
        <updated>2021-06-22T08:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本政府、东京奥组委等周一以在线方式举行了五方会谈，针对比赛场馆的观众人数上限做出正式决定。上限设为定员的 50％ 以内，最多不超过 1 万人。超过观众人数上限的比赛和项目的门票，将在中签者当中进行再次抽签。此次的决定参照了日本政府制定的新冠疫情下举办活动的新标准。关于残奥会，将在 7 月 23 日奥运会开幕前一周敲定相关方针。观众人数要达到上限，前提是设有比赛场馆的东京都等在奥运期间解除“紧急事态宣言”或“防止蔓延等重点措施”。如果没有解除宣言或措施，将考虑包括采用无观众形式举办在内的方案。如果发现疫情迅速恶化，将再次举行五方会谈，协商应对措施。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[帮美国总统和政界人士挑选服装的人是谁？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20210622/who-helps-politicians-pick-their-clothes/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20210622/who-helps-politicians-pick-their-clothes/dual"/>
        <updated>2021-06-22T06:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VANESSA FRIEDMAN2021年6月22日2016年，贝拉克·奥巴马总统和第一夫人米歇尔·奥巴马在国宴上。 Al Drago/The New York Times
I have always wondered how these busy politicians get clothing help: Nancy Pelosi, Jill Biden, Vice President Harris. They cannot possibly take the time to plan their wardrobes. What’s the secret? — Searle, Eugene, Ore.
我一直想知道，南希·佩洛西(Nancy Pelosi)、吉尔·拜登(Jill Biden)、副总统哈里斯这些忙碌的政界人士是如何在着装方面得到帮助的。她们不可能有时间来规划自己的衣橱。这其中有什么秘密吗？——塞尔(Searle)，俄勒冈州尤金市
For some reason, the reality that politicians (and their partners) often have help selecting their public-facing wardrobes has always been treated like a dirty little secret. No one directly involved ever wants to talk about it.
出于某些原因，政治人物（及其伴侣）在选择面向公众的着装时，往往会得到帮助，这一事实一直被视为一个肮脏的小秘密。没有任何直接参与的人愿意谈论这个问题。
The fact that Meredith Koop, one of Michelle Obama’s aides, served…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本用太空保存六年的精子繁殖小鼠]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68094</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68094"/>
        <updated>2021-06-22T06:32:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本山梨大学和 JAXA 的研究人员使用在太空保存近 6 年的精子成功繁殖了小鼠。2019～2020 年，共 168 只太空小鼠在山梨大学的研究室诞生。使用的是在国际空间站冷冻干燥保存了 5 年 10 个月的精子。研究团队使用的冷冻干燥技术由若山照彦教授开发。与利用液氮等进行冷冻保存相比，所需装备更加轻便。研究人员与在地球上保存了相同时间的精子进行了比较和验证。自太空返回的精子虽然可见若干太空辐射影响，但被确认“生殖能力没有问题”。研究人员表示在空间站的环境下精子可以保存 200 年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政客的负面消息比正面消息更可能病毒式传播]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68093</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68093"/>
        <updated>2021-06-22T06:30:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[剑桥大学的研究发现，社交媒体上人们所反对的政客的负面消息比他们所支持的政客的正面消息有大约两倍的可能性被病毒式传播。研究分析了过去五年 270 万 Twitter 和 Facebook 上美国媒体和政治人物的帖子。负面帖子也有两倍可能性被评论。Facebook 上负面帖子吸引的愤怒或嘲笑反应多于正面帖子的点赞。如果帖子是来自于共和党人，提到了拜登或自由主义者，那么相比提及其它主题或党内政客的帖子，更可能得到病毒式传播。而左派议员 Bernie Sanders 的帖子也是如此，他批评特朗普上任之后撒谎超过 3000 多次，但共和党人拒绝称他是骗子。这个帖子转发了 6000 多次，点赞 14,900 次。为了获得广告收入，社交媒体公司渴望有帖子病毒式传播，而用户也渴望参与这一过程，以传播信息或推动政治活动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为何东京奥运会仍要如期举办？这些数字给出答案]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210622/tokyo-olympics-happening-why/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210622/tokyo-olympics-happening-why/dual"/>
        <updated>2021-06-22T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEVIN DRAPER, ANDREW KEH, TARIQ PANJA, MOTOKO RICH2021年6月22日 Jackson Gibbs
The Olympic Games have always been about numbers. After all, a motto of Citius, Altius, Fortius — faster, higher, stronger — doesn’t mean much without seconds, meters and pounds. How fast? How high? How strong?
奥运会一直是与数字分不开的。毕竟，如果没有秒、米和磅，其座右铭“更快、更高、更强”又有什么意义？有多快算快？有多高算高？有多强算强？
For more than a year, though, a different set of numbers has come to dominate discussions about the Tokyo Games: rising coronavirus case counts, escalating risk factors, inadequate vaccination totals.
然而，一年多来，主导关于东京奥运会讨论的是一组不同的数字：不断上升的新冠病毒病例数、不断升级的风险因素，以及不足的疫苗接种总数。
Despite those concerns, the Games are almost certain to go forward this summer: The latest evidence was the announcement on Monday that domestic spectators would be allowed to atten…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现地球能量失衡过去十四年翻倍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68092</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68092"/>
        <updated>2021-06-22T05:03:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据 NASA 和 NOAA 研究人员发表在《地球物理研究快报》上的一项研究，2005 年至 2019 年间，地球能量失衡翻倍导致海洋、空气和陆地更加迅速地变暖。地球生命能够存在，取决于一种微妙的平衡：太阳光进入地球大气层，使地球变暖；与此同时，部分阳光被反射回太空，确保地球不会过热。但随着人类向大气中排放温室气体，地球的能量已经失衡。温室气体阻止过多的能量辐射回太空，导致全球气温上升。这种失衡是“定义全球气候变化状况的最基本指标”。全球气候变化的其他一切，包括地球变暖，都是能量输入与输出不匹配的“症状”。利用卫星数据，研究人员测量了地球的能量失衡，即地球吸收的能量与辐射回太空的能量之间的差异。地球从太阳吸收的能量约为每平方米 240 瓦。在研究初期，即 2005 年，地球释放的能量为 239.5 瓦/平方米，产生了大约 0.5 瓦的正不平衡；到 2019 年底，这一差距几乎翻了一番，达到每平方米约 1 瓦。如果存在正不平衡，则意味着地球吸收的热量比失去的更多——这是迈向全球变暖的第一步。其中，海洋吸收了大部分热量，约占 90%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国艺术家偷拍数千女生并按外貌排名引发争议]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210622/china-artwork-ranking-women/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210622/china-artwork-ranking-women/dual"/>
        <updated>2021-06-22T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY QIN, AMY CHANG CHIEN2021年6月22日
To the artist’s critics, it was bad enough that he had secretly filmed thousands of female students on a Chinese university campus.
对这位艺术家的批评者来说，他在中国一所大学校园里秘密拍摄数千名女学生已经够糟糕的了。
But then he proceeded to rank the women “from the prettiest to the ugliest,” stringing together around 5,000 grainy clips into a nearly eight-hour-long video with numbers at the bottom of each image to indicate the woman’s ranking.
但随后，他开始对这些女性进行“从美到丑”的排名，将大约5000个模糊的片段剪辑成一段近八小时的视频，每张图片的底部都有数字，表示该名女性的排名。
To top it off, he gave the piece an unambiguous English title: “Uglier and Uglier.”
最重要的是，他给该作品起了一个明确的英文标题：《Uglier and Uglier》（越来越丑）。
The work, by the Chinese artist Song Ta, barely caused a ripple when it was exhibited in 2013 at a prominent art space in Beijing. But when the video w…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rocky Linux 8.4 释出]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68091</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68091"/>
        <updated>2021-06-22T03:23:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[企业级发行版 RHEL 的社区版本 Rocky Linux 正式释出了 8.4 版。在 Red Hat 杀死 RHEL 的社区版本 CentOS Linux 之后，与 Rocky McGaugh 共同创办 CentOS 的 Gregory Kurtzer 宣布了新的发行版 Rocky Linux——名字中的 Rocky 就是为了纪念 Rocky McGaugh。Rocky Linux 8.4 是基于 RHEL 8.4，支持两个架构 x86_64 和 ARM64 (aarch64)。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深圳因疫情启动严控措施，盐田港拥堵重创全球供应链]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210622/shenzhen-port-delays/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210622/shenzhen-port-delays/dual"/>
        <updated>2021-06-22T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月22日去年，中国深圳的盐田港。控制新冠病毒疫情的措施导致为北美、欧洲和其他地方提货的船只严重延误。 Martin Pollard/Reuters
SHANGHAI — Dozens of huge container ships have been forced to drop anchor and wait. Freight rates have surged. Stores in the United States and Europe find themselves with understocked shelves, higher prices or both.
上海——数十艘巨大的集装箱船被迫抛锚等待。运费飙升。美国和欧洲的商店正在面对货架上库存不足或价格上涨的问题，或两者兼而有之。
The blockage of the Suez Canal in March? No, there is another disruption in global shipping. This time, the problem lies in Shenzhen, a metropolis adjacent to Hong Kong in southeastern China.
是因为3月的苏伊士运河堵塞？不，全球航运又一次出现中断。这一次，问题出在中国东南部毗邻香港的大都市深圳。
Global shipping has been disrupted by the pandemic for months, as Western demand for goods made in Asia has outstripped the ability of exporters to get their containers onto outbound…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[潜流｜电影被渠道掐住了咽喉]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68085</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68085"/>
        <updated>2021-06-21T10:14:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从表面看水面，或者平静，或者大江东去，总是沿着一个方向奔涌。但是海洋学家在半个世纪前发现，哪怕是汪洋大海，水的流向也并非整齐划一。在流向统一的表面洋流之下，还有中、深、底层不同的水流层，它们的流向、速度都不尽一致。虽然这些「潜流」不易被发现，但是它们对海洋运行的影响，对气候季风的改变，却不见得比表面的洋流小。


这不仅让人想到，在商业、文化中其实同样存在这样的潜流。我们很容易对存在已久的事物见惯不惯，习以为常，这是表面的流行，但是或许也早有一股潜流在呼唤新的变化。乔布斯就可以被定义为一位擅长潜流的发现者，他不觉得手机只能用来通话，人们早已希望随身携带一部电脑。于是，乔布斯用iPhone重新定义了手机。潜流早于风口。


所以，「潜流」作为奇客故事（ID：cybergushi）的一个新栏目，我们希望发现有潜流特质的人和事。今天要讲的，是高群耀和他的电影故事。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超级富豪成不了超级英雄]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210621/rich-musk-gates-bezos-comics/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210621/rich-musk-gates-bezos-comics/dual"/>
        <updated>2021-06-21T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JEFF YANG2021年6月21日 Fariza Bozhaeva
In the movie “Justice League,” there’s a moment when the Flash, a young and overeager Ezra Miller, asks the glowering Batman (Ben Affleck) what his superpower is.
电影《正义联盟》(Justice League)有一个桥段，闪电侠——年轻而热切的埃兹拉·米勒(Ezra Miller)——问阴森森的蝙蝠侠（本·阿弗莱克[Ben Affleck]饰），他的超能力是什么。
“I’m rich,” Batfleck deadpans in response.
“我有钱，”蝙蝠侠面无表情地回答。
It’s a joke, and it’s not a joke. Bruce Wayne’s vast fortune is indeed what allows the Batman to be the Batman, a grown adult who spends most of his free time pursuing his obsessive hobby of being a costumed crime fighter, with an immense arsenal of high-tech equipment that he uses as if it’s disposable. And Wayne is far from the only masked capitalist from comic books. His fellow super-rich heroes include Oliver Queen (Green Arrow) …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界银行拒绝帮助萨尔瓦多]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68086</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68086"/>
        <updated>2021-06-21T09:50:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本月早些时候，中美洲国家萨尔瓦多国会投票通过决定，在 90 天内将比特币认定为美元之外该国另一法定货币，成为全世界首个将比特币合法化的国家。这项新法意味着，除非无法提供交易所需的技术，所有企业均必须接受比特币作为商品或服务交易的法定货币。萨尔瓦多财长 Alejandro Zelaya 上周三表示正寻求世界银行和国际货币基金组织的技术援助去实现普及比特币的金融基础设施。国际货币基金组织发言人对此回应称需要评估，称采用比特币作为法币将会引起一系列宏观经济、金融和法律问题，需要谨慎的分析。世界银行则对此断然拒绝，发言人称比特币存在环境和透明度方面的缺陷。比特币挖矿需要大量的能源，而在使用上它存在洗钱和逃税等问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[央行就虚拟货币交易约谈主要银行和支付宝]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68084</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68084"/>
        <updated>2021-06-21T09:25:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国上个月宣布将打击比特币挖矿和交易行为，过去几周主要矿场所在地区陆续采取措施关闭了在当地的矿场。央行现在再次强调了打击虚拟货币的交易行为，它约谈了工商银行、农业银行、建设银行、邮储银行、兴业银行和支付宝等，要求银行和支付机构：全面排查识别虚拟货币交易所及场外交易商资金账户，切断交易资金支付链路；要分析虚拟货币交易炒作活动的资金交易特征，加大技术投入，完善异常交易监控模型，切实提高监测识别能力；要完善内部工作机制，明确分工，压实责任，保障有关监测处置措施落实到位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从克林顿、布什到拜登：当时报资深记者重返白宫记者团]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210621/david-sanger-pool-duty/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210621/david-sanger-pool-duty/dual"/>
        <updated>2021-06-21T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER2021年6月21日返回自己家中度周末的小约瑟夫·R·拜登总统与第一夫人吉尔·拜登在媒体成员的注视下抵达特拉华州。 Sarah Silbiger for The New York Times
Times Insider explains who we are and what we do, and delivers behind-the-scenes insights into how our journalism comes together.
“时报内情”(Times Insider)专栏讲述我们是谁，我们做什么，并提供表明我们的新闻如何汇聚到一起的幕后见解。
WILMINGTON, Del. — It is one of the most rote tasks in White House reporting: covering the president on the weekends, when he wants to relax, go to church, play golf or just sit around reading the paper and talking on the phone. But it has to be done, and the answer, for decades, has been the White House “pool,” a small rotation of reporters who follow the president wherever he goes, even if the place he is going is somewhat mundane.
特拉华州威尔明顿市——这是白宫新闻报道工作中最死板的任务之一：在周末报道总统动态，那是他想放松下来，去教堂、打高尔夫或只是…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本政府支持 4 天工作制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68083</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68083"/>
        <updated>2021-06-21T08:39:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本政府计划鼓励企业实施 4 天工作制，以帮助员工更好的在生活与工作之间取得平衡。在上周五确定的年度经济政策指南中包含了鼓励 4 天工作制的选项。对雇主来说，四天工作制的雇员可能更有动力，但生产力的改进可能弥补不了失去的一个工作日。而雇员则担心可能会减薪。日本政府表示，四天工作制的好处包括有照料家庭责任的人可以不需要辞职，有助于促进回归教育，有助于更多的人从事兼职。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不明肺炎、禁言医生：被掩盖的苏联实验室炭疽泄露往事]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210621/coronavirus-lab-anthrax/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210621/coronavirus-lab-anthrax/dual"/>
        <updated>2021-06-21T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANTON TROIANOVSKI2021年6月21日俄罗斯叶卡捷琳堡一个大院里的公寓楼（左）。这里曾是一个军事实验室。 Sergey Ponomarev for The New York Times
YEKATERINBURG, Russia — Patients with unexplained pneumonias started showing up at hospitals; within days, dozens were dead. The secret police seized doctors’ records and ordered them to keep silent. American spies picked up clues about a lab leak, but the local authorities had a more mundane explanation: contaminated meat.
俄罗斯叶卡捷琳堡——不明原因的肺炎患者开始出现在医院；几天之内，数十人死亡。秘密警察没收了医生的病历，并命令他们保持沉默。美国间谍发现了实验室泄漏的线索，但当地当局给出了一个更普通的解释：受污染的肉类。
It took more than a decade for the truth to come out.
十多年后真相才大白于天下。
In April and May 1979, at least 66 people died after airborne anthrax bacteria emerged from a military lab in the Soviet Union. But leading American scientists voiced confidence in the Soviets’ claim tha…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在批准了有争议的阿尔茨海默症药物之后 FDA 官员被要求辞职]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68082</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68082"/>
        <updated>2021-06-21T07:35:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本月早些时候，FDA 批准了阿尔茨海默症新药阿杜卡奴单抗（aducanumab）。由 Biogen 研发的阿杜卡奴单抗声称能直接对付阿尔茨海默症的根源。但该药物的批准引发了广泛争议，FDA 的三位专家顾问辞职抗议，称此事是美国近期历史上最糟糕的药物批准决定。FDA 的专家顾问委员会由 11 人组成，去年在评估了阿杜卡奴单抗的临床数据之后几乎一致性的投票拒绝批准该药物，10 人反对还有 1 人表示不确定。上周倡导组织 Public Citizen 表示批准这一决定是鲁莽的，呼吁包括代理局长在内高官辞职。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“没人征求我的同意”：她14岁，被迫嫁给强奸自己的人]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210621/child-marriage-rape/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210621/child-marriage-rape/dual"/>
        <updated>2021-06-21T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纪思道2021年6月21日 Zlatka Paneva
For years, the United States has campaigned against child marriage around the world, from Guatemala to Zimbabwe. But we should listen to ourselves: Forty-five states here in America continue to allow girls and boys under 18 to wed.
多年来，美国一直在世界各地——从危地马拉到津巴布韦——反对童婚。但反对的呼声也适用于我们自己：美国有45个州仍在允许18岁以下的女孩和男孩结婚。
Girls as young as 10 are occasionally married quite legally in the United States. Nine states have established no absolute minimum age for marriage.
偶尔会有年仅10岁的女孩在美国合法结婚。有九个州没有规定绝对的最低结婚年龄。
A study this year found that nearly 300,000 children — meaning age 17 and under — were married in the United States from 2000 to 2018. An overwhelming majority were 16- or 17- year-old girls, on average marrying a man four years older. But more than 1,000 were 14 or younger, and…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“思想是不怕子弹的”：在雷区中走钢丝的香港独立书店]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210621/hong-kong-bookstores-nsl/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210621/hong-kong-bookstores-nsl/dual"/>
        <updated>2021-06-21T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TIFFANY MAY2021年6月21日见山是香港上环区的一家独立书店。在前门上，用瓷砖拼出了一句话：“思想是不怕子弹的。” Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — When Hong Kong public libraries pulled books about dissent from circulation last month, Pong Yat Ming made an offer to his customers: They could read some of the same books, free, at his store.
香港——上个月，当香港公共图书馆将有关异见的书籍下架时，庞一鸣向他的顾客建议：同样的书可以在他的店里免费阅读。
Mr. Pong, 47, founded the shop, Book Punch, in 2020, after Beijing imposed a national security law in response to the antigovernment protests that rocked Hong Kong in 2019. The law broadly defined acts of subversion and secession against China, making much political speech potentially illegal, and it threatened severe punishment, including life imprisonment, for offenders.
2020年，在北京针对2019年震动香港的反政府抗议活动实施了国安法后，现年47岁的庞一鸣创立了一拳书馆。国安法对颠覆和分裂国…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[源自印度的 Delta 变种成为新冠全球主要变种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68081</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68081"/>
        <updated>2021-06-21T06:05:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[源自印度的 Delta 新冠变种成为抗击全球疫情的顽固障碍。美国总统拜登警告称，这种变异病毒正在疫苗接种率低的州蔓延；俄罗斯病毒学家指出，Delta 变种现在是莫斯科最流行的毒株；英国的 Delta 感染病例也在激增；中国广州最近爆发的疫情也主要是 Delta 变种导致的。世卫组织首席科学家上周五表示，Delta 变种正在成为新冠病毒的全球主要变种。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本从龙宫收集的样本中发现水和有机物]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68080</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68080"/>
        <updated>2021-06-21T05:54:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本研究团队开始对日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）的探测器“隼鸟2号”去年 12 月送回的小行星“龙宫”样本进行分析。小行星地下物质不易受到宇宙射线影响，是揭开太阳系原貌的关键。从样本中也正逐步获得显示水和有机物存在的数据，研究者们将为解开生命起源和太阳系诞生等谜题展开竞争。如果发现与地球之物特征相似的水和有机物等，有望推动海洋和生物的材料应是远古时代飞至地球的小行星所带来等讨论。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一奥尔特云天体将在十年内近距离飞过太阳]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68079</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68079"/>
        <updated>2021-06-21T05:36:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[编号为 2014 UN271 的奥尔特云天体将在十年内近距离飞过太阳。该天体是最近从 Dark Energy Survey 巡天项目在 2014 年到 2018 年之间收集的数据中识别出来的，其大小在 100 到 370 公里之间，是至今在奥尔特云中发现的最大天体，接近矮行星范畴。2014 UN271 的轨道周期超过 60 万年，目前距离太阳 22 AU（天文单位），比海王星还要近，过去 7 年飞近了 7 AU，估计到 2031 年达到最近点，距离太阳 10.9 AU。它预计会表现出彗星的特征，表面冰物质会蒸发，天文学家将有机会近距离观察这个奥尔特云天体。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四天工作制能增加幸福感和生产力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68078</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68078"/>
        <updated>2021-06-20T15:41:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buffer 公司开发社交媒体管理工具，有 89 名员工，它有一个不同寻常的老板：所有员工包括 CEO 的薪水都是公开的；所有员工都远程办公，唯一的办公室在六年前关闭；公司的一项福利是所有员工想买的书都由公司买单。去年的疫情影响了无数人，Buffer 的回应是将五天工作制减少到四天，不减薪，至今仍然延续。神奇的是，公司在减少一天工作时间的情况下仍然完成了相同的工作量。会议和社交活动减少了，而员工加快了工作节奏。Buffer 人力资源部的 Nicole Miller 说，当我们一周工作 40 小时，我们会找到方法干 40 小时。四天工作制的员工表示他们更健康更快乐更少赶工；而雇主报告员工更有效率更专注。这些实验四天工作制的公司的成功故事指出了一种可能性：有关工作和生产效率的传统方法从根本上被误导了。生产力的提高让四天工作制成为可能，但我们的社会仍然将更长时间的劳动视为一种荣誉勋章。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为开发者被批评在内核刷 KPI]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68077</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68077"/>
        <updated>2021-06-20T13:40:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[内核维护者在开发者邮件列表上批评华为开发者递交没有多少价值的补丁，呼吁他们不要在内核中刷 KPI。KPI 代表关键绩效指标，用于评估员工的表现，越高可能意味着会带来更高的薪水或其它荣誉。华为开发者递交了清理错误信息的一个补丁，此类的补丁通常由新人递交，价值不大，接受的话有助于鼓励新人递交有价值的补丁。但华为开发者显然不是什么新手，通过搜索发现华为开发者递交了大量此类的琐细补丁，被判断是一种刷 KPI 的行为。SuSE 发行版的开发者 Qu Wenruo 建议他们不要再这么做，称此类行为会愈加损坏公司的声誉，呼吁通过递交有价值的补丁挽回受损的名誉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四川关闭比特币矿场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68076</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68076"/>
        <updated>2021-06-20T09:11:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国内媒体报道称，四川关闭了所有比特币矿场：6 月 20 日零点，四川所有矿场被集体断电。这一事件能从比特币全网算力和国内矿池算力的变化反映出来：全网算力过去两天大幅下降，AntPool 和 Huobi Pool 等国内背景的矿池算力下跌了 26.8% 到 31.7%。报道称，四川前几天下发了关停虚拟货币挖矿项目的通知，要求各市（州）于 6 月 20 日前完成省内 26 个疑似虚拟货币挖矿重点项目的甄别、清理和关停工作，同时要求发电企业立即停止向虚拟货币挖矿项目供电，并于 6 月 25 日前上报自查、整改情况。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八成选择支付赎金的组织会再次遭到勒索软件攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68075</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68075"/>
        <updated>2021-06-19T12:53:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Cybereason 的研究发现，选择支付赎金的绝大部分组织会再次遭到勒索软件攻击，而且很多时候是同一个勒索软件组织。Cybereason 发现，支付赎金的组织有八成会再次遭到攻击，大约半数为相同的攻击者。研究还显示，在遭到勒索软件攻击之后采取的应对方法主要包括安全意识培训和安全操作。预防是确保组织不会成为受害者的最佳策略。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基准测试显示 AMD 在新台式机市场的占有率接近英特尔]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68074</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68074"/>
        <updated>2021-06-19T11:05:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多人买到新电脑之后可能会用测试软件测试下性能，测试软件供应商 PassMark Software 根据用户递交的基准测试报告公布了 AMD 和英特尔在桌面和笔记本电脑市场的占有率。这一结果未必能反映市场全貌，但至少提供了部分观察。报告显示，截至 2021 年第二季度，AMD CPU 的市场占有率达到 44.6%，而英特尔为 55.3%。在桌面市场，AMD 正无限接近于英特尔：AMD 市场占有率 49.1%，英特尔 50.9%。在笔记本市场，AMD 占 41.2%，英特尔 58.8%。过去一到两年，AMD 在测试者中的市场占有率提升巨大。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[软件如何吞食汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68073</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68073"/>
        <updated>2021-06-19T10:48:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[芯片短缺对汽车行业的巨大冲击让很多人意识到今天的汽车使用了大量的微芯片，运行了惊人的代码。软件已经成为了汽车不可缺少的一部分。10 年前仅有高档车才会使用 100 个基于微处理器的微控制单元（ECU），运行大约一亿行代码。今天像 BMW 7 系列这类配备先进辅助驾驶系统的高档汽车可能使用了 150 个以上的 ECU，皮卡如福特 F-150 运行的代码行数高达 150 亿。甚至低端汽车使用的 ECU 都接近 100 个，代码行数 1 亿以上。咨询公司 Deloitte Touche Tohmatsu Limited 估计，2017 年新汽车四成的成本与基于半导体的电子系统相关，到 2030 年电子系统所占的成本比重将达到五成。Deloitte 估计，汽车四成以上的开发预算与系统集成、测试和验证相关。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[mRNA 疟疾疫苗对实验鼠提供全面的保护]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68072</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68072"/>
        <updated>2021-06-18T14:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[疟疾由一种叫作疟原虫的寄生虫引起，通过受感染蚊子的叮咬传播。这种寄生虫在人体的肝脏中繁殖，然后感染血红细胞。症状包括发烧、头痛和呕吐，通常在蚊子叮咬后 10-15 天显现。如不治疗，疟疾可能中断对维持生命的重要器官的供血，从而迅速威胁生命。每年有数十万人死于疟疾，大部分位于非洲。目前还没有获得批准的疟疾疫苗。美国海军和陆军研究所的研究人员在《自然》期刊上报告了一种 mRNA 疟疾候选疫苗 PfCSP，对实验鼠的测试显示它能提供全面的保护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国公司日益使用高科技工具监视员工]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68071</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68071"/>
        <updated>2021-06-18T13:33:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日经报道，Andy Wang 是上海一家游戏公司的 IT 工程师，他有时会对自己的工作产生罪恶感。他的大部分工作时间花在名为“第三只眼”的监视软件上，该软件安装在每一位同事的笔记本电脑上，实时跟踪他们的屏幕，记录他们的聊天、浏览活动和编辑的每一份文档。软件会自动的标记可疑活动，如访问求职网站和流视频平台，它会每周生成一份报告总结员工在网站和应用程序上花费的时间。上司会定期检查这些报告。甚至 Wang 自己也不能豁免于监视。在工作了两年之后，不堪重负的他选择了辞职，他说这没有意义，我们无法不停的工作，需要一些喘息的空间。就像美团的蓝领骑手受制于算法，办公室的白领工人们也日益受到监视软件的监督。中国公司正日益使用高科技工具持续的监视员工。中国最大的监视平台供应商深信服称它的企业客户超过 5 万家，其中包括阿里巴巴、字节跳动、新浪、小米和中兴。在员工连接到公司 WiFi 之后，深信服的服务能访问员工的移动浏览历史和应用使用记录。它无需用户批准，能屏蔽被认为对生产力有害的特定应用。系统还会根据花在与工作无关的网站和应用上的时间给低效的员工进行排名。它还能根据对招聘网站的访问和发送简历识别可能辞职的员工。佳能在中国的子公司去年使用了微笑识别技术，只允许微笑的员工进入办公室和会议室，佳能称此举旨在在后疫情时代给办公室带来欢乐，创造一种积极的气氛。公司发言人说，大多数人都羞于微笑，当他们习惯微笑之后会保持微笑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么越来越多美国女性选择晚生孩子？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210618/declining-birthrate-motherhood/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210618/declining-birthrate-motherhood/dual"/>
        <updated>2021-06-18T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SABRINA TAVERNISE, CLAIRE CAIN MILLER, QUOCTRUNG BUI, ROBERT GEBELOFF2021年6月18日 Stephen Speranza for The New York Times
PHOENIX — Luz Portillo, the oldest daughter of Mexican immigrants, has many plans. She is studying to be a skin care expert. She has also applied to nursing school. She works full time, too — as a nurse’s aide and doing eyelash extensions, a business she would like to grow.
菲尼克斯——作为一个墨西哥移民家庭的长女，卢兹·波蒂略(Luz Portillo)有很多计划。她正在学习成为一名皮肤护理专家。她还申请了护理学校。她也有全职工作——做护士助理和睫毛嫁接，她希望后者的业务能够得到发展。
But one thing she has no plans for anytime soon is a baby.
但有一件事不在她的近期计划之内，那就是生孩子。
Ms. Portillo’s mother had her when she was 16. Her father has worked as a landscaper for as long as she can remember. She wants a career and more control over her life.
波蒂略的母亲在她16岁时生下了她。从她记事起，父亲就一直在做园艺师的工作。她想有事业，对…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国将禁止认证华为等中企通信设备]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68070</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68070"/>
        <updated>2021-06-18T10:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联邦通信委员会（FCC）6 月 17 日敲定了禁止认证视为安全保障方面风险的华为技术等5家中国企业的通信设备的方针。未接受美国政府补贴的通信商也将无法使用 5 家企业的产品。进一步加强了对中国高科技企业的限制。禁止对象是涉足通信设备的华为和中兴通讯（ZTE）、涉足监控摄像头的杭州海康威视数字技术和浙江大华技术、还有涉足无线通信设备的海能达通信。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当美国的种族主义成为其他独裁者的挡箭牌]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210618/world-dictators-american-racism/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210618/world-dictators-american-racism/dual"/>
        <updated>2021-06-18T09:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHARLES M. BLOW2021年6月18日 Eduardo Munoz/Reuters
Any Americans who believe that this country’s race problem stops at the water’s edge should disabuse themselves of the notion.
如果有美国人认为这个国家的种族问题已经悬崖勒马，那么他们应该打消这个念头。
Our race problem is also an international problem in that dictators and authoritarian regimes use it as a way to point out American hypocrisy on human rights, as a means of deflecting from their horrible treatment of their own people and as a way to buck American chastisement.
我们的种族问题也是一个国际问题，因为独裁者和专制政权将其用来指责美国在人权事务上的虚伪，用来转移他们遭受可怕对待的人民的注意力，以及用来抵挡美国的谴责。
Until America sufficiently deals with its own race problem, it will remain somewhat handicapped on the world stage.
除非美国充分处理好自己的种族问题，否则该问题仍将是美国在世界舞台上的一个障碍。
On Wednesday, at a news conference after his meeting with President Biden, R…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊降低其应用商店的提成比例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68069</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68069"/>
        <updated>2021-06-18T08:35:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Google 和苹果之后，亚马逊也宣布对独立和小型企业开发者降低在其应用商店的提成比例。此前亚马逊应用商店的提成比例是 30%，从今年第四季度开始，收入低于百万美元的应用提成比例降至 20%，这似乎比苹果和 Google 的 15% 要差，但亚马逊同时还会将收入的 10% 以 AWS 余额的形式返回给开发者，也就是如果应用开发者使用 AWS，那么其提成比例将只有 10%。但如果不使用 AWS，那么这个余额就没有什么价值了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[潘石屹夫妇抛售中国资产，黑石集团接盘SOHO中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210618/soho-china-blackstone-sale/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210618/soho-china-blackstone-sale/dual"/>
        <updated>2021-06-18T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG2021年6月18日2019年，由扎哈·哈迪德设计的北京丽泽SOHO的开业仪式是SOHO中国最后一次大型公开活动。 View Pictures/Hufton+Crow/Universal Images Group, via Getty Images
China’s economy is on a tear. Factories are humming, and foreign investment is flowing in. Even so, the wealthy and powerful people atop some of the country’s most prominent companies are heading for the exits.
中国经济正在一飞冲天。工厂全力开工，外国投资不断涌入。即便如此，身处一些中国最知名企业高层的权贵却纷纷准备撤离。
The latest are Pan Shiyi and Zhang Xin, the husband-and-wife team that runs Soho China, a property developer known for its blobby, futuristic office buildings. In striking a deal this week to sell a controlling stake to the investment giant Blackstone for as much as $3 billion, Mr. Pan and Ms. Zhang are turning over the company as high-profile entrepreneurs come under public and official scr…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 资助用 Rust 开发内核项目]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68068</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68068"/>
        <updated>2021-06-18T07:42:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prossimo 项目宣布与  Miguel Ojeda 签订合同使用 Rust 语言全职开发 Linux 内核，合同期为一年。这一项目得到了 Google 的资助。Rust 是一种高性能、内存安全的语言，而软件项目发现的大部分漏洞都属于内存安全相关漏洞，用 Rust 开发内核将有助于改进内核的内存安全。Linux 内核是现代互联网的心脏，位于网络数据和其它形式输入数据处理的第一线，它的漏洞将会产生广泛的影响。Linux 主要是用 C 语言开发的，C 不是一种内存安全的语言，缓冲溢出和释放后使用等内存安全漏洞是需要经常关注的问题，用 Rust 语言开发部分 Linux 组件如驱动将有助于消除内存安全漏。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聚焦神舟十二号：三名中国宇航员进入天宫号空间站核心舱]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210618/china-space/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210618/china-space/dual"/>
        <updated>2021-06-18T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS, KENNETH CHANG2021年6月18日周四，“神舟十二号”在中国酒泉发射前。左起分别为中国宇航员刘伯明、聂海胜和汤洪波。 Kevin Frayer/Getty Images
Three Chinese astronauts docked with the country’s still-under-construction space station on Thursday, beginning what their government expects will be a decade or more of continuous presence by Chinese astronauts in Earth’s orbit.
周四，三名中国宇航员与该国仍在建设中的空间站对接，开始中国宇航员在地球轨道上的驻留，中国政府期望这样的驻留将持续十年或更久。
Six hours and 32 minutes after the astronauts blasted off from a base in the Gobi Desert on a clear, sunny morning, their spacecraft, Shenzhou-12, docked with the station’s core module.
在一个晴朗的早晨，宇航员从戈壁沙漠的一个基地发射升空6小时32分钟后，他们的航天器“神舟十二号”与空间站的核心模块对接。
“It was a perfect rendezvous and docking process,” Sun Jun, deputy director of the Beijing Aerospace Flight Control Center, told CCTV, the state broad…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新恶意程序以软件盗版为攻击目标]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68067</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68067"/>
        <updated>2021-06-18T05:52:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究员 Andrew Brandt 发现了一种不同寻常的恶意程序，设计专门打击软件盗版。被称为 Vigilante 的恶意程序通过盗版网站传播，受害者下载和执行后会将执行的文件名和 IP 地址发送给攻击者控制的服务器，然后修改主机的 Hosts 文件将一千多个盗版网站的域名指向本地地址 127.0.0.1，受害者如果不手动修改 Hosts 文件删除相关条目的话将会无法再访问盗版网站。被屏蔽的盗版网站包括了海盗湾 thepiratebay.com 等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登新行政令或致中国APP收到法院传票甚至被禁用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68066</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68066"/>
        <updated>2021-06-18T05:36:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国总统拜登 6 月 9 日签署的旨在保护美国人敏感数据的新行政令，可能促使一些中国手机应用(APP)采取更严格措施保护私人信息，以继续留在美国市场。美国商务部可能发出传票，收集有关某些智能手机、平板电脑和台式电脑软件应用的信息，然后该机构可能会就其在美国的使用条件进行谈判，或者禁止这些应用程序。美国官员已经开始与盟友讨论采取类似措施。希望伙伴国家能够就应该禁用的应用程序达成一致。美国商务部长雷蒙多(Gina Raimondo)将决定哪些应用程序是美国行动的目标，但它们必须符合某些标准。例如，它们必须由支持中国或俄罗斯等外国对手的军事或情报活动的个人或实体拥有、控制或管理。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯和中国在太空领域紧密合作]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68065</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68065"/>
        <updated>2021-06-18T04:37:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯正和中国在太空领域展开紧密合作，包括计划在 2024 年执行一项前往小行星的机器人任务，到 2030 年在月球南极建立一个永久性研究基地。这些任务中的第一个是计划最早于 10 月发射的一个俄罗斯航天器，该航天器重新启用苏联时代的名字“月球号”，该任务旨在寻找可以为未来到访月球的人类提供水的冰。在苏联解体之后，俄罗斯仍然具有强大的太空实力，但经济实力影响了它的雄心。俄罗斯有太空领域的专业知识，而中国有足够的资源。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在中国做生意意味着什么？他预言了苹果的困境]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210618/apple-china-doug-guthrie/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210618/apple-china-doug-guthrie/dual"/>
        <updated>2021-06-18T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JACK NICAS2021年6月18日“你们明白习近平是什么样的人吗？”顾道格说他这样问苹果的领导。 Erin Kirkland for The New York Times
Doug Guthrie spent 1994 riding a single-speed bicycle between factories in Shanghai for a dissertation on Chinese industry. Within years, he was one of America’s leading experts on China’s turn toward capitalism and was helping companies venture East.
1994年一整年，顾道格(Doug Guthrie)骑着单速自行车往返于上海的工厂之间，写了一篇关于中国工业的学位论文。没过几年，他已是美国研究中国转向资本主义的主要专家之一，并帮助企业探索东方。
Two decades later, in 2014, Apple hired him to help navigate perhaps its most important market. By then, he was worried about China’s new direction.
20年后，苹果(Apple)在2014年雇佣了他，帮助公司开拓也许是其最重要的市场。那时，他已开始担忧中国的新方向。
China’s new leader, Xi Jinping, was leaning on Western companies to strengthen his grip on the country. Mr. Guthrie realized that few companies were big…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[参宿四变暗的原因是尘埃团]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68064</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68064"/>
        <updated>2021-06-17T15:06:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年初，天文学家注意到参宿四的亮度比往常更为黯淡，怀疑它可能走到了生命的终点。参宿四是一颗红超巨星，其结局将是超新星爆发。但后续的观察否定了这一看法。现在，天文学家在《自然》期刊上发表研究报告称 ，参宿四变暗是由其南半球形成的尘埃团和冷斑导致的。这一观测结果或有助于阐释大质量恒星演化末期最常见的重大质量损失事件的发生机制。观测和建模结果显示，参宿四可见表面形成的一个冷区出现了局域温度下降，这一结果反驳了变暗事件预示了参宿四即将发生超新星爆发的理论。值得注意的是，研究人员认为这种多样化、快速演化的局域表面行为与独特的非均匀质量损失事件有关，这也是首次在红超巨星上实时观测到这类事件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 与科学家合作开发出能以 99% 的精度识别 deepfake 的系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68063</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68063"/>
        <updated>2021-06-17T14:23:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook AI Research 与密歇根州立大学的计算机科学家合作构建出一种原型系统，能以 99% 的精度识别 deepfake（利用神经网络伪造的） 图像。系统还能推断用于伪造图像的神经网络架构，比如说这批图像是用模型 A 创造的，而那些图像则是用模型 B 创造的。他们的论文发表在预印本网站h arxiv 上。论文作者之一的 Facebook 研究员 Tal Hassner 称他们的逆向工程方法依赖于发现生成 deepfake 图像背后的 AI 模型的独特模式。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比特币是海外侨民向家乡汇款的最佳选项吗？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68062</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68062"/>
        <updated>2021-06-17T14:03:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本月早些时候，中美洲国家萨尔瓦多国会投票通过决定，在 90 天内将比特币认定为美元之外该国另一法定货币，成为全世界首个将比特币合法化的国家了。这项新法意味着，除非无法提供交易所需的技术，所有企业均必须接受比特币作为商品或服务交易的法定货币。萨尔瓦多财长 Alejandro Zelaya 本周三表示正寻求世界银行的技术援助去实现普及比特币的金融基础设施。萨尔瓦多合法化比特币的一个重要原因是简化海外侨民的国内汇款？
但比特币真的是海外侨民向家乡汇款的最佳选项吗？作为一种虚拟资产，比特币与实体经济没有任何直接联系。它的价值在有限时间内出现过大幅波动。而且，并不是所有人都了解它的运行原理和个中风险。不同于已有的银行系统，目前没有任何机制可以保障客户免受比特币价值波动影响。哈佛大学经济学教授 Ken Rogoff 表示，一种成功货币拥有两个重要特征，一个是有效的交换形式，另一个是稳定的保值作用，而比特币不拥有其中任何一个特征。他表示，比特币几乎完全是作为一种投机工具而存在的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新电池让电动空中飞车成为可能]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68061</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68061"/>
        <updated>2021-06-17T13:30:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[要让汽车飞起来面临巨大的挑战，而要让电动汽车飞起来，挑战会更为艰巨，需要考虑到电池的重量以及充电的频率。滨州州立大学的 Chao-Yang Wang 和同事开发出一种原型电池，让电动空中飞车成为可能。新电池支持 80 公里的飞行，能量密度每公斤 271 瓦特时，能维持超过 2000 次充电周期，充电只需要 5 到 10 分钟。电池使用了一种自加热技术去实现快速充电而不会导致短路。研究人员计划中的下一代电池能量密度将达到每公斤 350 到 400 瓦特时，成本减少到每千瓦时 50 美元。研究报告发表在《Joule》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lina Khan 被任命为 FTC 主席]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68060</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68060"/>
        <updated>2021-06-17T10:40:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在美国参议院确认反垄断知名人士 Lina Khan 出任联邦贸易委员会(FTC)五名委员之一后，总统拜登(Joe Biden)立即任命她担任 FTC 主席，这可能意味着拜登政府将对科技巨头如 Google、Amazon、Facebook 和 Apple 采取更强硬的立场。但 FTC 不太可能立即开始拆分这些巨头。32 岁的 Lina Khan 是哥伦比亚大学法学院教授，她的委员提名以 69 对 28 票在参议院获得通过，但拜登任命她担任主席则出乎很多人的意料，之前从未有过类似的先例。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[地缘政治竞争延伸至太空：中俄联手对抗美国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210617/china-russia-space/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210617/china-russia-space/dual"/>
        <updated>2021-06-17T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANDREW E. KRAMER, STEVEN LEE MYERS2021年6月17日俄罗斯航天器于4月发射前往国际空间站。俄罗斯官员表示，一旦当前协议于2024年结束，他们可能会退出空间站。 Bill Ingalls/NASA, via Agence France-Presse — Getty Images
MOSCOW — Sixty-three years ago, the Soviet Union put the first satellite in space. Nearly four years later, it sent the first man into orbit, Yuri Gagarin. It fell behind NASA in the space race that followed, but even after the collapse of the Soviet Union, Russia remained a reliable space power, joining with the United States to build and operate the International Space Station for the last two decades.
莫斯科——63年前，苏联将第一颗卫星送入太空。将近四年后，它将尤里·加加林(Yuri Gagarin)送入轨道，令其成为首个进入太空的人。在随后的太空竞赛中它落后于NASA，但即使在苏联解体之后，俄罗斯仍然是一个稳定的太空强国，在过去的20年里与美国一起建造和运作国际空间站。
Now, the future of the Russian space program rests with the world’s new space power, China.
现在，俄…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果预装应用面临限制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68059</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68059"/>
        <updated>2021-06-17T08:59:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国国会上周提出的反垄断改革法案寻求限制平台给自家产品竞争优势，如禁止用户从设备上移除预装的应用。该法案将意味着苹果必须让消费者决定使用哪种应用或者卸载哪些应用。领导这项立法工作的罗德岛州民主党众议员 David Cicilline 称下载其它应用和下载苹果自家应用一样简单，苹果将无法使用其市场支配力量偏袒自家产品和服务。这一限制还将适用于亚马逊的 Prime 订阅服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1990 年代的移动加密算法被发现含有后门]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68058</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68058"/>
        <updated>2021-06-17T08:51:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1990 年代的加密算法受制于出口管制规定，强加密算法被限制出口，因此很多当时广泛使用的加密算法是所谓的“弱加密”，也就是可能含有有意加入的后门，使得加密后的数据容易破解。现在，德国波鸿鲁尔大学的研究人员与法国和挪威的同事合作发表了一篇论文，发现 1990 年代实现的移动手机加密算法 GEA-1 含有后门。GEA-1 仍然包含在最近几年发售的  Android 和 iOS 手机中，它本应该早在 2013 年就需要被淘汰了。这个后门对情报机构可能没什么价值了，因为任何人都可以利用该漏洞。研究人员分析了两种加密 2G 数据的算法  GEA-1 和 GEA-2，它们都是弱加密算法，其中 GEA-1 密钥非常容易破解，因此被认为包含有意加入的后门。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国考虑假期禁止补习]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68057</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68057"/>
        <updated>2021-06-17T07:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国计划于本月公布比预期更严格的新规定，整顿规模达 1,200 亿美元的民间教育培训行业，包括对广告设限，以及试行禁止假日期间补习。新规旨在减轻学童的压力，并通过降低家庭生活成本来提高出生率，最早可能于下周公布并在下个月生效。新规将在北京、上海和其它几个大城市试行禁止寒暑假期间的线上和线下补习。教育部和其他有关部门正在起草的改革方案针对的是从幼儿园到 12 年级学生的教培市场，这一行业近年来发展迅速，竞争白热化。监管机构也将禁止在线上和线下对课外辅导“过度”打广告，尤其是在主流媒体和公共区域，他们并称辅导费也将受到严格控制。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾疫苗僵局谁之过：当公共卫生采购变成政治问题]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/taiwan-china-biontech-vaccine/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/taiwan-china-biontech-vaccine/dual"/>
        <updated>2021-06-17T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG, CHRISTOPHER F. SCHUETZE2021年6月17日本月，医务人员在台湾台北市一所学校为民众接种疫苗。 Ann Wang/Reuters
TAIPEI, Taiwan — This is the age of “vaccine diplomacy.” It is also the era of its bitter, mudslinging opposite.
台湾台北——这是属于“疫苗外交”的时代。这也是属于疫苗外交中怀恨诋毁这一面的时代。
For months, Taiwan has been unable to purchase doses of the BioNTech coronavirus vaccine, and the island’s leaders blame “Chinese intervention.” China, which regards Taiwan as its own territory, calls this accusation “fabricated out of nothing.”
几个月来，台湾始终无法购买BioNTech新冠疫苗，该岛领导人指责“中国介入”。视台湾为自己领土的中国则称这种指责是“无中生有”。
It is unclear what steps, if any, the government in Beijing has taken to disrupt Taiwan’s dealings with BioNTech, the German drugmaker that developed the vaccine with Pfizer. BioNTech declined to comment.
尚不清楚北京政府采取了哪些措施（如果有的话）干扰台湾与BioNTech的协…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国发射神舟十二号载人飞船，三名宇航员探索太空]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210617/china-launch-space-station/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210617/china-launch-space-station/dual"/>
        <updated>2021-06-17T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS, KENNETH CHANG2021年6月17日周四，“长征二号F”火箭运载“神舟十二号”飞船，将三名宇航员送入太空轨道。 Greg Baker/Agence France-Presse — Getty Images
There will soon be two places in orbit where astronauts live.
轨道上即将有两个给宇航员居住的地方。

On a clear, sunny Thursday morning in the Gobi Desert, China launched three astronauts to rendezvous with the country’s nascent space station.
在一个晴朗、阳光明媚的周四上午，在戈壁沙漠，中国将三名宇航员送入太空，与该国刚刚建成的空间站会合。
They waved to cameras in their capsule as their trip to space began. Twenty-one minutes into the mission, the director of the launch center, Zhang Zhifen, announced that it was “a complete success.”
当他们的太空之旅开始时，三名宇航员从太空舱里向摄像机挥手。21分钟后，酒泉卫星发射中心主任张志芬宣布发射“圆满成功”。

If all now goes according to plan, they will rendezvous with China’s nascent space station later in the day, beginning what is planned to b…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果的 VPN 实际上是洋葱路由]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68056</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68056"/>
        <updated>2021-06-17T05:03:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果最近在开发者大会上宣布了名为 private relay 的隐私保护功能，媒体广泛称之为苹果的 VPN 服务，但它实际上是洋葱路由。路由使用了两跳，苹果提供第一跳，独立第三方提供第二跳。目前该服务只支持 Safari、Mail 等应用，还不清楚苹果是否会提供公共 API 允许其它应用程序和浏览器使用，也不清楚路由是否经过洋葱层。苹果否认自己知道客户的 DNS 查询和 Web 流量，如果收到传票它能反馈的信息也很少。苹果此举将洋葱路由这个黑客使用的专门工具转变成数十亿设备日常使用的服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国成功发射神舟十二号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68055</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68055"/>
        <updated>2021-06-17T04:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国载人航天工程办公室宣布，6 月 17 日 9 时 22 分，搭载神舟十二号载人飞船的长征二号F遥十二运载火箭，在酒泉卫星发射中心点火发射，约 573 秒后，神舟十二号载人飞船与火箭成功分离，进入预定轨道，顺利将聂海胜、刘伯明、汤洪波3名航天员送入太空。这是载人航天工程立项实施以来的第 19 次飞行任务，也是空间站建造阶段的首次载人飞行任务。飞船入轨后，将按照预定程序，与天和核心舱进行自主快速交会对接。组合体飞行期间，航天员将进驻天和核心舱，完成为期 3 个月的在轨驻留，开展机械臂操作、太空出舱等活动，验证航天员长期在轨驻留、再生生保等一系列关键技术。中国空间站未来还将迎来俄罗斯和欧洲航天局的宇航员，作为未来太空飞行的一部分，欧洲航天局宇航员 Matthias Maurer 和 Samantha Cristoforetti 已经接受了中国航天员培训。中国还计划在 2024 年发射名为 Xuntian 的太空望远镜，望远镜将周期性的对接空间站进行维护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴出行遭反垄断调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68054</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68054"/>
        <updated>2021-06-17T03:57:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国市场监管机构开始对打车巨头滴滴出行展开反垄断调查。此时滴滴出行正在推进在美国 IPO 的计划。这也是中国针对平台企业进行打击行动的最新一起。此前几个月，中国监管机构对几家平台企业进行打击，包括阿里巴巴、腾讯等科技巨头都受到巨额罚款。消息人士称，中国国家市场监督管理总局正在调查滴滴是否使用了任何不公平地排挤小型竞争对手的竞争行为。消息人士表示，市场监管机构的调查处于初始阶段，监管机构尚未给该公司下达具体指示。调查对该公司 IPO 的影响还有待观察。滴滴有望成为自 2014 年阿里巴巴 250 亿美元上市以来，中国在纽约的最大 IPO。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[揭秘东条英机遗骸下落：骨灰被撒入太平洋]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/japan-tojo-remains/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/japan-tojo-remains/dual"/>
        <updated>2021-06-17T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LIVIA ALBECK-RIPKA, HIKARI HIDA2021年6月17日日本首相东条英机站在东京日本议会外的一张未注明日期的照片。 Charles Gorry/Associated Press
For more than 70 years, the location of the remains of Hideki Tojo, the Japanese prime minister who led his country’s war effort during World War II, was an enduring mystery.
70多年来，在第二次世界大战期间领导国家战争的日本首相东条英机的遗骸下落一直是个谜。
A great-grandson of Tojo said he had always believed that only the hair and nails of his ancestor were buried in a family plot in northwest Tokyo. He had no idea where the rest of the remains were. But the answer had been hidden in plain sight.
东条英机的一名曾孙说，他一直认为，曾祖父只有头发和指甲被埋在位于东京西北部的家族墓地里。他不知道遗骸的其他部分在什么地方。但答案一直隐藏在众目睽睽之下。
Declassified documents in the U.S. national archives that were unearthed by a Japanese professor show that American military officials scattered Tojo’s ashes …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国否认台山核电站辐射泄露，承认燃料棒受损]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210617/china-nuclear-reactor/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210617/china-nuclear-reactor/dual"/>
        <updated>2021-06-17T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月17日2013年在建的广东省台山核电厂。中国周三说，核电厂的个别铀燃料棒出现破损，这在反应堆中并不罕见。 Peter Parks/Agence France-Presse — Getty Images
SHANGHAI — The Chinese government said on Wednesday that “about five” of the uranium fuel rods inside a nuclear power plant in southeastern China had been damaged, but added that no radiation had leaked out of reactors at the site.
上海——中国政府周三说，位于中国东南部的一座核电厂“约为五根左右”铀燃料棒受损，但补充说，该核电厂没有发生反应堆辐射泄漏。
Regulators have also reviewed and approved limits on how much radioactive gas is allowed to accumulate in the water at the reactor, China’s National Nuclear Safety Administration said in a statement. Nuclear scientists in the United States and Europe said in interviews earlier this week that a buildup of radioactive gas in the water and steam surrounding the fuel rods, while not un…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《苹果日报》总编辑罗伟光等五人被捕]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210617/hong-kong-apple-daily/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210617/hong-kong-apple-daily/dual"/>
        <updated>2021-06-17T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王霜舟, TIFFANY MAY2021年6月17日周四，《苹果日报》记者拍摄的画面显示数十名香港警员进入壹传媒总部。 Lam Yik/Reuters
HONG KONG — The Hong Kong police on Thursday arrested five executives at an embattled pro-democracy newspaper on suspicion of colluding with foreign powers to violate the Chinese territory’s sweeping national security law.
香港——周四，香港警方以涉嫌串谋勾结外国势力，违反该地区全面的国家安全法为由，逮捕了一家深陷困境的亲民主报社的五名高管。
The police said they had arrested five people of a media company on suspicion of “collusion with a foreign country or with external elements to endanger national security.” They did not name the company or specify who the foreign powers might be.
警方表示，他们逮捕了一家媒体机构中的五名人士，他们涉嫌“串谋勾结外国或境外势力危害国家安全”。警方没有给出该公司的名称，也没有明确指明外国势力是谁。
The five executives work for Apple Daily, a pro-democracy newspaper or its parent company, Next Digital, the newspaper…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰警方逮捕了勒索软件黑帮 Clop 的六名嫌疑人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68053</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68053"/>
        <updated>2021-06-16T15:49:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[乌克兰警方与韩国警方合作逮捕了勒索软件黑帮 Clop 的六名嫌疑人，扣押了大量现金、包括特斯拉和梅塞德斯在内的汽车，以及大量苹果电脑。Clop 据报道去年以韩国 E-Land 集团为目标，在 12 个月内窃取到 200 万信用卡信息。在进入该公司内网之后 Clop 部署了远程访问木马 Flawedammyy。趋势科技称，在最臭名昭著的勒索软件黑帮 Conti、Doppelpaymer、Egregor、Clop 和 REvil 中，Clop 在网上公开了 5 TB 窃取的数据，超过其它勒索软件黑帮。它攻击的美国目标包括了斯坦福大学医学院、马里兰大学和加州大学。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚洲国家在疫苗接种率上落后]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68052</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68052"/>
        <updated>2021-06-16T14:37:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在遏制新冠病毒方面曾处于世界领先地位的亚洲国家，如今在疲于摆脱病毒的困扰。一个重要原因是在疫苗接种率上落后。在亚洲，约有 20% 的人至少接种过一剂疫苗，以日本为例，这一比例仅有 14%。相比之下，法国这一数字接近 45%，在美国超过 50%，在英国超过 60%。中国的情况略好，据报道中国总共接种了近 9 亿剂疫苗。由于疫苗接种在亚洲各地都处于滞后状态，因此任何有力的国际重新开放也会滞后。澳大利亚表示将继续关闭边境一年。日本目前禁止几乎所有非日本居民入境，而中国对海外入境人员的严格审查导致跨国企业失去了关键员工。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android Messages 应用开始提供端对端加密]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68051</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68051"/>
        <updated>2021-06-16T11:17:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Android Messages 消息应用开始向每一位用户提供端对端加密功能。但目前端对端加密只支持用户个人之间的聊天，不支持群聊。聊天双方都需要启用 Rich Communication Services (RCS)聊天功能，如果你看到发送按钮上有锁的图标，那么你发送的消息将是加密的。Beta 测试用户从去年 11 月开始就可以使用端对端加密，本周开始 Google 将该功能推送给所有用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 镜像和屏幕截图泄露]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68050</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68050"/>
        <updated>2021-06-16T10:41:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软曾经声称将会永远更新的 Windows 10 将于 2025 年结束支持，而接替它的 Windows 11 的 ISO 镜像和屏幕截图也都泄露在网上。Windows 11 一大变化是其 UI，任务栏默认在底部中心位置显示，微软在设置里提供了选项可选择在底部左侧或右侧显示。泄露的 Windows 11 构建号是 21996.1，在很多方面它整合了微软此前放弃发布的 Windows 10X。Windows 10X 是微软对 Google Chrome OS 的回应，设计作为一种简化版的 Windows 10 提供给教育和一线工人市场，它原计划在 2021 年推出。但微软后来表示，它认为 Windows 10X 的技术能在更多方面有用，能比最初预计的服务于更多用户，它将把 Windows 10X 的关键技术整合到 Windows 等产品中，]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“对牛弹琴”？丹麦农舍为奶牛举办音乐会]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210429/cow-concert-scandinavian-cello-school/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210429/cow-concert-scandinavian-cello-school/dual"/>
        <updated>2021-06-16T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LISA ABEND2021年4月29日 Carsten Snejbjerg for The New York Times
LUND, Denmark — During a recent performance of Tchaikovsky’s “Pezzo Capriccioso,” a handful of audience members leaned forward attentively, their eyes bright, a few encouraging snuffles escaping from the otherwise hushed parterre. Though relative newcomers to classical music, they seemed closely attuned to the eight cellists onstage, raising their heads abruptly as the piece’s languid strains gave way to rapid-fire bow strokes.
丹麦隆德——前不久，在一场柴可夫斯基(Tchaikovsky)《奇想曲》(Pezzo Capriccioso)演奏会上，几位观众聚精会神地向前倾着身子，眼睛闪闪发亮，除了几声鼓励的鼻息之外，整个会场一片寂静。尽管对古典音乐较为生疏，但它们似乎对台上八名大提琴手的举动心领神会，在慵懒旋律突然变成一连串运弓动作时，它们突然抬起了脑袋。
When it was over, amid the fervent applause and cries of “bravo,” there could be heard a single, appreciative moo.
一曲终了，在热烈的掌声和“好极了”的喊声中，可以…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚洲国家为何从抗疫模范变后进？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210616/asia-coronavirus/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210616/asia-coronavirus/dual"/>
        <updated>2021-06-16T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAMIEN CAVE2021年6月16日本月北京的购物者。中国已经表示，针对新冠病毒的限制可能会持续下去。 Andy Wong/Associated Press
SYDNEY, Australia — All across the Asia-Pacific region, the countries that led the world in containing the coronavirus are now languishing in the race to put it behind them.
澳大利亚悉尼——在整个亚太地区，在遏制新冠病毒方面曾处于世界领先地位的国家，如今在疲于摆脱病毒的困扰。
While the United States, which has suffered far more grievous outbreaks, is now filling stadiums with vaccinated fans and cramming airplanes with summer vacationers, the pandemic champions of the East are still stuck in a cycle of uncertainty, restrictions and isolation.
在疫情曾经严重得多的美国，体育场内坐满已接种疫苗的球迷，飞机上挤满了暑假出游的人，但在东方，遏制大流行的先锋国家仍然陷在不确定、限制和隔离的循环中。
In southern China, the spread of the Delta variant led to a sudden lockdown in Guangzhou, a major industrial capital. Taiwan, Vietnam, Thailand a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊屏蔽 Google 的 FLoC]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68049</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68049"/>
        <updated>2021-06-16T09:34:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊屏蔽了 Google 受争议的替代数字广告跟踪技术 FLoC（ Federated Learning of Cohorts）。亚马逊旗下主要电商平台 Amazon.com、WholeFoods.com 和 Zappos.com 等都部署了代码屏蔽 FLoC。 FLoC 通过收集用户的网络活动数据然后推断出他们的共同兴趣，将有共同兴趣的用户划分到一起，据此展示广告。但用户的兴趣是变化的，FLoC 需要不断收集数据重新计算和重新分类用户。电商巨头的行动将打击 Google 收集用户数据的努力。亚马逊大约是从上周四开始在网站中加入屏蔽 FLoC 的代码，在这之前 WholeFoods.com 和 Woot.com 都没有看到相关代码。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美欧搁置飞机补贴争端，共同应对中国挑战]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210616/us-eu-airbus-boeing/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210616/us-eu-airbus-boeing/dual"/>
        <updated>2021-06-16T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN ERLANGER, MICHAEL D. SHEAR2021年6月16日拜登总统周二在布鲁塞尔会见了欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（左）和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔。 Doug Mills/The New York Times
BRUSSELS — The United States and Europe on Tuesday agreed to put aside a 17-year dispute over aircraft subsidies for Boeing and Airbus and work together to counter China’s global ambitions to dominate key industries.
布鲁塞尔——周二，美国和欧洲同意搁置长达17年的波音(Boeing)和空客(Airbus)飞机补贴争端，共同应对中国主导关键行业的全球野心。
The agreement, which suspends the threat of billions of dollars in punitive tariffs on each other’s economies for five years, is a clear sign of President Biden’s seriousness in repairing relations with the European Union and getting the wealthy bloc on his side in what he regards as a generational challenge from the rise of a technologically advanced and autocratic China.
该协议规定，未来五年，美国…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[淘宝大量用户信息泄露]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68048</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68048"/>
        <updated>2021-06-16T07:49:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[商丘市睢阳区人民法院 6 月 3 日在裁判文书网公开的刑事判决书显示，两名犯罪分子在淘宝爬取并盗走大量数据。经过检方核实，被盗取的淘宝用户数据近 12 亿条。淘宝去年 8 月 14 日报警，有黑产人员通过接口，绕过平台风控，批量爬取数据，爬取内容包括买家UID、淘宝昵称、用户手机号等敏感信息。淘宝在一份声明中表示，没有用户资讯被卖给第三方，也没有发生经济损失。法院裁定，这家公司一名员工收集超过 10 亿条淘宝用户资讯，虽然是用以为客户提供服务，但该员工及其雇主判处三年以上监禁，并处以总计 45  万元人民币的罚款。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔡崇信称马云现在很低调]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68047</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68047"/>
        <updated>2021-06-16T07:36:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CNBC 在布鲁克林篮网主场巴克莱中心采访了阿里巴巴集团副主席蔡崇信，他表示过去几个月一直销声匿迹的公司联合创始人马云目前的状况很好，只是很低调，大部分时间都花在个人爱好上，如搞慈善和画画。马云去年 10 月之后就基本退出了公众视野，阿里巴巴关联公司的蚂蚁集团 IPO 被叫停，阿里巴巴也因为反垄断行为处于巨额罚款，公司的金融业务也被要求重组。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究显示新冠感染者或面临长期后遗症]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/health/20210616/medical-problems-can-persist-long-after-infection-with-virus-a-study-found/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/health/20210616/medical-problems-can-persist-long-after-infection-with-virus-a-study-found/dual"/>
        <updated>2021-06-16T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PAM BELLUCK2021年6月16日今年早些时候，洛杉矶为出现Covid-19感染症状的人提供分流帐篷。 Isadora Kosofsky for The New York Times
Hundreds of thousands of Americans have sought medical care for post-Covid health problems that they had not been diagnosed with before becoming infected with the coronavirus, according to the largest study to date of long-term symptoms in Covid-19 patients.
一项迄今为止对Covid-19患者的长期症状所进行的最大规模研究显示，数十万美国人已就感染Covid-19后的健康问题寻求医疗护理，这些健康问题是在感染新冠病毒之前并未被诊断出的。
The study, tracking the health insurance records of nearly 2 million people in the United States who contracted the coronavirus last year, found that one month or more after their infection, almost one-quarter — 23 percent — of them sought medical treatment for new conditions.
这项研究追踪了近200万名去年感染Covid-19的美国人的医疗保险记录，发现在感染发生的一个月或更长时间后，近四分之一(23%)的人因新的健康问题寻求…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任天堂透露《塞尔达传说荒野之息》续集]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68046</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68046"/>
        <updated>2021-06-16T06:54:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[任天堂在 E3 2021 上透露了《塞尔达传说荒野之息》续集的首个游戏片段（YouTube）。《荒野之息》的游戏背景将从地面转移到天空，游戏主角林克穿梭在云端，探索云中之城。《塞尔达》系列制作人  Eiji Aonuma 表示开发工作稳步前进，游戏的预定发售时间是在 2022 年。续篇的正式名字尚未公布，因为名字暗示了故事。任天堂还宣布了《银河战士》系列相隔 19 年后的新作《Metroid Dread》，发售时间 2021 年 10 月 8 日；以及《真女神转生V》，11 月 12 日发售，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国驳斥北约公报，出动战机在台海上空展示武力]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210616/china-nato-military/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210616/china-nato-military/dual"/>
        <updated>2021-06-16T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS2021年6月16日2018年中国在东海举行的军事演习中，辽宁舰上的战斗机。中国现在可以以几年前无法想象的方式展示其军事力量。 Reuters
China’s former leader, Deng Xiaoping, famously used an old proverb to describe the country’s foreign policy after the end of the Cold War: “Hide our strength, bide our time.” Those days are long gone.
中国前领导人邓小平曾用一句老话来描述冷战结束后的中国外交政策：“韬光养晦”。那些日子已经一去不回。
China now faces a world that increasingly views its economic and military might as a threat that must be confronted, as NATO’s leaders made clear in their summit in Brussels.
正如北约(NATO)领导人在布鲁塞尔峰会上明确表示的那样，中国面对着一个日益将其经济和军事实力视为必须应对的威胁的世界。
While China poses virtually no direct military threat to Europe, which is NATO’s home field, it can now flex its military power in ways that were unimaginable only a few years ago — not only in Asia, but also globally.
尽管中国对北…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十二号计划于周四上午发射]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68045</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68045"/>
        <updated>2021-06-16T05:02:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国载人航天工程办公室主任助理季启明宣布，神舟十二号载人飞船将于 6 月 17 日 9 时 22 分发射，飞行乘组由航天员聂海胜、刘伯明和汤洪波三人组成。聂海胜担任指令长，备份航天员为翟志刚、王亚平、叶光富。聂海胜参加过神舟六号、神舟十号载人飞行任务，刘伯明参加过神舟七号载人飞行任务，汤洪波是首次飞行。季启明表示，神舟十二号载人飞行任务是空间站关键技术验证阶段第四次飞行任务，也是空间站阶段首次载人飞行任务，任务有以下主要目的：在轨验证航天员长期驻留、再生生保、空间物资补给、出舱活动、舱外操作、在轨维修等空间站建造和运营关键技术，首次检验东风着陆场的航天员搜索救援能力；开展多领域的空间应用及实（试）验；综合评估考核工程各系统执行空间站任务的功能和性能，进一步考核各系统间的匹配性和协调性，为后续任务积累经验。按计划，神舟十二号飞船入轨后，将采用自主快速交会对接模式对接于天和核心舱的前向端口，与天和核心舱、天舟二号货运飞船形成组合体。航天员进驻核心舱，执行天地同步作息制度进行工作生活，驻留约 3 个月后，搭乘飞船返回舱返回东风着陆场。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国手机出货量连续两月下降三成以上]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68044</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68044"/>
        <updated>2021-06-16T04:50:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国信息通信研究院周三发布报告称，5 月中国国内手机出货量 2,296.8 万部，同比下降 32%，其中智能手机出货量 2,260.4 万部，同比下降 30.8%。这是中国国内手机出货量连续第二个月同比大幅下降，4 月国内手机出货量同比降幅达34%。不过，1-5 月，国内市场手机总体出货量累计 1.48 亿部，同比增长 19.3%，其中智能手机出货量 1.46 亿部，同比增长 20.3%。信通院报告解释称，4、5 月份手机出货量同比有所下降主要受三方面因素影响：一是一季度国内市场手机出货量同比增长超过 100%，需求提前释放；二是产业链上游手机芯片供应偏紧；三是华为出货量大幅下降，其他厂商未能完全弥补华为空缺。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国政府暴行下，一名维吾尔女性的艰难旅程]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210616/china-xinjiang-uyghur-muslims-genocide/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210616/china-xinjiang-uyghur-muslims-genocide/dual"/>
        <updated>2021-06-16T02:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纪思道2021年6月16日 Kevin Frayer/Getty Images
In 2021 the United States and other countries have declared that China is committing genocide against ethnic Uyghurs — yet nothing much changes.
美国和其他国家已在2021年宣布中国在对维吾尔人进行种族灭绝——但并没有发生多少变化。
That passivity discounts the horror of genocide, the ultimate crime. So that we don’t grow numb to what’s unfolding, let me introduce a Uyghur woman: “Nancy,” as she asks to be called, is now safe in the United States but terrified that speaking out will doom her parents.
这种消极态度令种族灭绝这个终极罪行的恐怖性大打折扣。为了让我们不对正在发生的事情变得麻木，让我把一名维吾尔女子介绍给读者：她让人叫她“南希”(Nancy)，虽然现在安全地生活在美国，但害怕公开说话会让她的父母遭殃。
China’s repression of the Uyghurs, a Muslim minority in the far west region of Xinjiang, has received attention mostly for locking about one million people in modern concentration camps. A l…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让你做梦梦到广告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68043</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68043"/>
        <updated>2021-06-15T14:42:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能做梦会梦到考试，那么你是否愿意做梦梦到广告呢？多个知名品牌正在与科学家合作通过视频和音频片段设计将广告植入到消费者的梦中。但这些研究引发了业内研究人员的抗议，认为应该对商业性的梦操纵进行监管。40 名研究梦的科学家指出这种广告梦是会有实际后果的，“我们的梦不能成为另一个企业广告商的游乐场”。认知科学家 Adam Haar 说，人们在睡眠特别容易受到“暗示”的影响。虽然目前操纵梦的实验还缺乏实用价值，但未来此类研究会可能得到改进。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 10 可能在 2025 年结束支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68042</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68042"/>
        <updated>2021-06-15T14:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软将于 6 月 24 日举行活动宣布下一代的 Windows，而下一代的 Windows 应该与 Windows 10 无关了。微软刚刚更新了产品生命周期文档，声明 Windows 10 家庭版和专业版将于 2025 年 10 月 14 日终止支持。Windows 10 是在 2015 年 7 月 29 日发布的，微软同时引入了 Windows as a Service 的概念，每半年推出一次较大的更新，而 Windows 10 的大版本号保持不变。最新的文档显示 Windows 10 这一品牌将很快走进历史。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FBI 特工承认错误指控华裔教授为中国间谍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68041</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68041"/>
        <updated>2021-06-15T13:40:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FBI 特工 Kujtim Sadiku 上周承认错误指控前田纳西大学 Knoxville 分校教授 Anming Hu 为中国间谍。Sadiku 还承认使用虚假信息向 Hu 教授施压让他成为美国的间谍。2018 年，美国司法部发起了“中国倡议”，指示联邦特工搜出在美国的中国经济间谍。美国大学的华裔教授很快就成为了倡议的目标。Hu 是首位受审的华裔教授。Sadiku 承认他是通过 Google 搜索 Hu 教授的信息后告诉学校官员 Hu 教授是中国军方特工，当时他没有证据证明这一声明。美国地区法官预计将在本周决定是以检方缺乏足够证据为由驳回诉讼还是让陪审团裁决。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片短缺将导致更多的劣质仿冒芯片进入设备]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68040</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68040"/>
        <updated>2021-06-15T13:07:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[劣质仿冒产品并非新鲜事，而芯片的供不应求将导致更多劣质芯片进入市场，使得采用这些低于标准芯片的产品可靠性和寿命出现问题。Independent Distributors of Electronics Association (IDEA)创始人 Steve Calabria 表示他已经看到了问题的苗头。生产仿冒芯片比生产仿冒设备要容易得多，仿冒设备需要操作系统和硬件整合，需要让产品不会一眼就看穿。仿冒芯片面临的挑战要低得多。在亟需芯片的情况下，没有芯片生产线就要关闭的情况下，厂商不太可能严格测试收到的芯片。Calabria 相信这个问题已经发生了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novavax 新冠疫苗有效率 90%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68039</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68039"/>
        <updated>2021-06-15T10:26:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[诺瓦瓦克斯(Novavax)的新冠疫苗在美国和墨西哥进行的末期试验中显示出 90% 的有效率，并证明它可以对付病毒变种，从而为批准又一款疫苗以控制疫情铺平道路。该公司表示，其疫苗对 COVID-19 中、重症提供 100% 的保护。接种组中的所有 COVID-19 病例都是轻症。该公司使用传统方法生产疫苗，但在飞蛾细胞中培养蛋白质，以迅速扩大规模，然后将其放入纳米颗粒。这种抗原能够引导人体识别刺突蛋白，它得到一种专有技术疫苗佐剂的增强。来自美国和墨西哥近 3 万名参与者的试验数据与诺瓦瓦克斯先前发表的英国和南非试验结果相似。在英国和南非试验中，该疫苗对 SARS-CoV-2 原始毒株的有效率为 96%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gmail 合并 Google Chat 和 Google Meet]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68038</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68038"/>
        <updated>2021-06-15T10:22:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能不使用 Google 最新的聊天应用 Google Chat 和远程视频应用 Google Meet，但很可能会使用 Gmail，因此 Google 决定直接在 Gmail 界面内合并这两个搜索巨人寄予厚望的产品。普通 Google 用户（免费）的 Gmail 账号现在可以看到 Google Chat 和 Google Meet 了。Google 是在去年宣布了这项计划，将 Gmail 从一个邮件应用转变成集成聊天、工作和视频会议的单一整合平台。Google 首先向付费用户推送了这一变化，现在开始推送给所有用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武汉病毒所石正丽驳斥实验室泄露说]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-wuhan-lab-leak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-wuhan-lab-leak/dual"/>
        <updated>2021-06-15T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY QIN, 储百亮2021年6月15日2017年，石正丽在武汉病毒研究所。 Chinatopix, via Associated Press
To a growing chorus of American politicians and scientists, she is the key to whether the world will ever learn if the virus behind the devastating Covid-19 pandemic escaped from a Chinese lab. To the Chinese government and public, she is a hero of the country’s success in curbing the epidemic and a victim of malicious conspiracy theories.
对于越来越多的美国政界人士和科学家来说，她是世界能否解答一个谜题的关键：灾难性的新冠大流行背后的病毒是否源于中国实验室泄漏。而对于中共政府和公众来说，她是国家成功遏制疫情的英雄，也是恶意阴谋论的受害者。
Shi Zhengli, a top Chinese virologist, is once again at the center of clashing narratives about her research on coronaviruses at a state lab in Wuhan, the city where the pandemic first emerged.
在武汉——也就是大流行首次出现的城市——一个国家实验室进行冠状病毒研究的中国顶尖病毒学家石正丽，再次成为叙事冲突的中心。
The idea that the virus may…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越到生命的末尾，爱情越甜]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20191115/the-race-grows-sweeter-near-its-final-lap-modern-love/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20191115/the-race-grows-sweeter-near-its-final-lap-modern-love/dual"/>
        <updated>2021-06-15T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[EVE PELL2019年11月15日
Sign up for NYT Chinese-language Morning Briefing.
[欢迎点击此处、或发送邮件至cn.letters@nytimes.com订阅《纽约时报》中文简报。]
Sam and I dated for two years. Then, when I turned 70 and he 80, we had a joint 150th birthday party and announced our engagement. We married a year later.
我和山姆约会已有两年。然后，当我70、他80的时候，我们举办了一场合起来150岁的生日派对，并宣布订婚。一年后，我们结婚了。

We came from very different backgrounds. Sam, a Japanese-American who had been interned in the camps during World War II, worked his way through college and was happily married to his Japanese-American wife for more than 40 years until her death. I grew up as a fox-hunting debutante whose colonial New York ancestors were lords of the manor of Pelham. Typical of my much-married family, I had been divorced twice.
我们的背景相去甚远。山姆是个日裔美国人，二战期间曾被关进拘留营，他半工半读念完大学，和…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[G7 呼吁俄罗斯打击其境内的勒索软件组织]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68037</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68037"/>
        <updated>2021-06-15T08:29:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[勒索软件组织通常在俄罗斯等东欧国家境内运营，随着勒索软件对西方国家基础设施的挑战日益严峻，七国集团成员国发表联合声明，呼吁俄罗斯等国打击其境内的勒索软件组织。七国集团包括加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国和美国。在这之前，Colonial Pipeline 因勒索软件攻击一度关闭了美国东海岸的燃油管道，而肉制品供应商 JBS Foods 在勒索软件攻击之后美国和澳大利亚的牛肉供应出现了问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广东台山核电站否认发生泄露事故]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68036</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68036"/>
        <updated>2021-06-15T07:45:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CNN 周一报道称广东台山核电站可能发生了泄露事故。台山核电站是中法合作的一个项目，拥有两台 EPR(欧洲先进压水堆)核电机组。该核电站的部分所有者法国电力公司(EDF)在一份声明中表示，某些气体已积聚在反应堆中心铀燃料棒周围的水和蒸汽中。但它表示，反应堆有处理这种气体聚集的程序，将其描述为“已知现象”。该反应堆过去似乎曾经释放过气体。与附近反应堆管理部门保持密切联系的香港政府曾于 4 月 8 日表示，三天前同一反应堆的废气系统发生了事故，导致少量气体泄漏。广东台山核电站发表声明，核电站及周边环境指标正常。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何提高新冠疫苗接种率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68035</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68035"/>
        <updated>2021-06-15T07:34:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[泰国在 5 月份开展新冠疫苗接种时，北部清迈府湄针县当局发现没多少人登记打针。才过了几天，情况逆转，地方官员报告每日接种需求从数百人升至数千人。全靠推出了“打针送牛”抽奖——没错，2021 年以内，凡是接种了疫苗的当地居民，每周都有机会获得一头牛的奖励。像泰国这样的利诱措施并非个例，许多国家和地区都在提供诱因，吸引群众接种疫苗。此前已有研究显示，提供诱因能拉高疫苗接种比率。2015 年，伦敦国王学院一群研究人员发现，发现金代用券有助提升伦敦年轻女性接种人类乳突病毒（HPV）疫苗比例。行为学家帕特尔医生（Mitesh Patel）相信，单靠提供奖励不是唯一办法。他说那些获提供疫苗但仍未接种的人可被分成两大类：疫苗犹豫派和疫苗冷漠派，“那些属于疫苗冷漠派的人并非反对免疫工作，但他们不会竭尽全力走出去预约接种。”至于疫苗犹豫派，他解释说，这些人因为种种原因而对接种疫苗却步，财政引诱办法应该用在他们身上。南加州大学经济学教授布罗卡斯（Isabelle Brocas）说，要想游说那些坚决的疫苗犹豫派去打针，强势决策更有机会成功，例如让接种了疫苗的人无须强制戴口罩。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩国现代与通用汽车研发空中出租车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68034</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68034"/>
        <updated>2021-06-15T05:54:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韩国现代汽车和美国通用汽车周一表示，他们正在努力研发飞行车，现代汽车乐观地表示，最快可能会在 2025 年推出空中出租车服务。通用汽车的一位高管表示，空中出租车服务可能需要到 2030 年才能克服技术和监管障碍并实现商业化。现代正在开发由电池驱动的空中出租车，可以搭载五至六人将他们从拥挤的市中心运送到机场。其他在单独或与初创公司一起开发飞行汽车的制造商包括丰田、戴姆勒和中国吉利汽车。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北约关注点转向，将中国视为全球安全挑战]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210615/biden-nato-china-russia/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210615/biden-nato-china-russia/dual"/>
        <updated>2021-06-15T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN ERLANGER, MICHAEL D. SHEAR2021年6月15日1月，在新疆训练的中国士兵。 Agence France-Presse — Getty Images
BRUSSELS — China’s rising military ambitions are presenting NATO with challenges that must be addressed, the 30-nation Western alliance said Monday, the first time it has portrayed the expanding reach and capabilities of the Chinese armed forces in such a potentially confrontational way.
布鲁塞尔——由30个国家组成的西方联盟北大西洋公约组织(NATO)周一表示，中国日益增长的军事野心给北约带来了必须应对的挑战，这是该组织首次以这种潜在的对抗方式描述中国军队不断扩大的影响力和能力。
The description of China, contained in the communiqué issued at the conclusion of a one-day summit meeting attended by President Biden and others, reflected a new concern over how China intends to wield its rapidly growing military might and offensive cyber technologies in the coming years.
对中国的描述发表在北约为期一天的峰会结束后发表的公报…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 开源全同态加密的通用转译器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68033</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68033"/>
        <updated>2021-06-15T05:23:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 宣布在 Apache License 2.0 许可证下开源首个全同态加密（FHE）的通用转译器，源代码托管在 GitHub 上。全同态加密允许对密文进行特定的代数运算得到仍然是加密的结果，与对明文进行同样的运算再将结果加密一样。这项技术可以在加密的数据中进行检索、比较等操作，整个处理过程中无需对数据进行解密。同态加密技术从根本上解决将数据及其操作委托给第三方时的保密问题。今天的文件通常是在传输和存储时加密，使用时解密，存在安全弱点，FHE 可解决该问题。FHE 也可以私密的方式使用敏感数据训练机器学习模型。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台山核电站被指“异常活动”，法国合资方承认存在问题]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-nuclear-power-problem/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-nuclear-power-problem/dual"/>
        <updated>2021-06-15T05:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月15日2013年在广东省建设的中法合作项目台山核电站。该核电站周日表示没有发现泄漏。 Peter Parks/Agence France-Presse — Getty Images
BEIJING — Unusual activity at a nuclear power reactor in China has drawn international attention, as two French companies involved in the plant acknowledged problems on Monday but said they could be handled safely.
北京——中国一座核反应堆的异常活动引起了国际社会的关注，该核电站涉及的两家法国公司周一承认存在问题，但表示可以安全处理。
The companies were responding to a report by CNN on Monday that Framatome, one of the companies, had sought help from the United States, citing an “imminent radiological threat” at the Taishan Nuclear Power Plant in Guangdong Province.
两家公司回应了CNN周一的报道，该报道称其中一家公司法马通(Framatome)已向美国寻求帮助，表示广东省台山核电站存在“迫在眉睫的放射性威胁”。
EDF, France’s main power utility and part owner of the power plant, said in a statement that certain …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[帮助戈恩出逃的美国父子开始接受审讯]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68032</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68032"/>
        <updated>2021-06-15T04:52:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[帮助前日产董事长戈恩（Carlos Ghosn）逃出日本的一对美国父子于 3 月 2 日被引渡到日本。本周一，日本东京地方法院开始对被控藏匿犯人罪的美国特种部队绿色贝雷帽前成员迈克尔·泰勒（60岁）及其儿子彼得·泰勒（28岁）进行了首次公开审理。二人承认了起诉内容，辩方要求对案情予以酌情考虑。二人与拥有美国国籍的嫌疑人乔治·扎耶克（61岁）合谋，于 2019 年 12 月 29 日将获得保释的戈恩藏在箱子里，让其搭乘私人喷气式飞机从日本关西国际机场出境。之后被认为经由土耳其逃往黎巴嫩。据检方公布的信息，扎耶克发现关西机场没有针对私人飞机的安全检查。在戈恩的提议下，做出了藏身在大箱子里、搭乘私人飞机出逃的决定。迈克尔询问了戈恩的身高，在黎巴嫩购买了箱子。出境日本时，还拿出一叠 1 万日元的钞票，作为小费塞给机场设施的工作人员。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[禁令之下美国DNA设备仍在流入新疆]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210611/china-dna-xinjiang-american/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210611/china-dna-xinjiang-american/dual"/>
        <updated>2021-06-15T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎2021年6月11日今年4月，聚集在新疆阿克苏一个广场上的人们。新疆警方一直在购买美国公司生产的DNA设备。 Wu Hong/EPA, via Shutterstock
The police in the Chinese region of Xinjiang are still buying hundreds of thousands of dollars’ worth of American DNA equipment despite warnings from the U.S. government that the sale of such technologies could be used to enable human rights abuses in the region.
中国新疆地区的警方仍在购买价值数十万美元的美国DNA设备，尽管美国政府警告，这类技术的出售会使得该地区侵犯人权的行为成为可能。
The U.S. government has tried to prevent the sale of DNA sequencers, test kits and other products made by American firms to the police in Xinjiang for years, amid concerns raised by scientists and human rights groups that the authorities could use the tools to build systems to track people. In 2019, the Trump administration banned the sale of American goods to most law enforcement …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登呼吁G7发起“一带一路”替代方案，制衡中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210615/biden-china-g7/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210615/biden-china-g7/dual"/>
        <updated>2021-06-15T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER, MARK LANDLER2021年6月15日上周六，美国总统拜登与法国总统埃马纽埃尔·马克龙在康沃尔见了面。拜登呼吁联合起来挑战中国的影响力，但一些欧洲国家不愿这样做。 Doug Mills/The New York Times
PLYMOUTH, England — President Biden urged European nations and Japan on Saturday to counter China’s growing economic and security influence by offering developing nations hundreds of billions in financing as an alternative to relying on Beijing for new roads, railways, ports and communications networks.
英国普利茅斯——拜登总统周六敦促欧洲国家和日本向发展中国家提供数千亿美元的资金，在修建新公路、铁路、港口和通信网络方面，为它们提供依赖北京之外的选择，以此抵消中国日益增长的经济和安全影响。
It was the first time the world’s richest nations had discussed organizing a direct alternative to China’s Belt-and-Road Initiative, President Xi Jinping’s overseas lending and investment push, which has now spread across Africa, Latin America and into Europe itself. …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与贝佐斯一起太空飞行的船票拍出 2800 万美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68031</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68031"/>
        <updated>2021-06-14T15:18:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周一，亚马逊创始人贝佐斯（Jeff Bezos）宣布将和他的兄弟 Mark 下个月搭乘他创办的 Blue Origin 公司制造的火箭飞往太空，这将是 Blue Origin 的首次载人飞行。飞船共有四个座位，其中一个座位通过拍卖售出。而这个座位的最终拍卖价高达 2800 万美元。Blue Origin 是 5 月初启动拍卖流程，来自 159 个国家的超过 7000 名参与者参加了拍卖，起拍价 480 万美元。中标者的身份没有宣布，Blue Origin 表示会在未来几周内公布，而第四位乘客的身份也将很快宣布。计划中的飞行将在 7 月 20 日进行，从起飞到着陆只持续 10 分钟，其中 3 分钟为零重力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FSF 和 GNU 官方 IRC 频道迁移到 Libera.Chat]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68030</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68030"/>
        <updated>2021-06-14T14:41:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因  Freenode IRC 网络组织结构最近的变动，自由软件基金会（FSF）在 5 月 27 日召开社区会议讨论 FSF 和 GNU 官方 IRC 频道的未来。会议决定将官方 IRC 频道迁移到 Libera.Chat，立即生效，新官方频道包括 #fsf、#gnu 和 #libreplanet。FSF 是在 2002 年选择  Freenode 作为官方频道的，从 6 月 25 日 UTC 14:00 起，Freenode 网络中的 #fsf、#gnu 和 #libreplanet 将改为 ##fsf、##gnu 和 ##libreplanet，## 前缀代表非官方频道，这意味着它们不再由 FSF 或 GNU 工作人员管理。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[远程工作者工作更长时间而不是更有效率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68029</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68029"/>
        <updated>2021-06-13T15:21:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着新冠疫苗接种率的提高，世界各地的企业开始恢复到过去的办公模式，远程办公的实验即将结束。对员工和雇主的早期调查显示，远程办公并没有减少生产力。一家亚洲科技公司使用安装在计算机上的软件跟踪了超过一万名员工在 2019 年 4 月到 2020 年 8 月之间的活动，发现远程工作者生产力没有下降是因为他们工作了更长时间。他们的总工作时间比疫情流行前增加了 30%。正常时间之间的工作时间增加了 18%。虽然生产力没有下降，但单位工作效率下降了 20%。员工集中注意力的时间被发现减少了，原因可能是更多的远程会议，或者家庭中的其他人带来的分心，如有孩子的员工每天工作时间比没有孩子的员工多 20 分钟。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[分析 FLoC 的隐私问题]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68028</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68028"/>
        <updated>2021-06-13T14:06:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 提出的第三方 cookies 替代 Federated Learning of Cohorts (FLoC) 引发了很多争议，多家基于 Chromium 的浏览器开发商已经决定禁用 FLoC，而搜索巨人则声称 FLoC 对隐私更为友好、更少跟踪。Mozilla 对 FLoC 进行了分析，发现它存在多个需要解决的隐私问题。FLoC 使用了代表一组有着相似兴趣用户的识别符，它代表的用户数量可能多达数千，但这并不意味着它不能被用于跟踪单个用户，原因是用户的兴趣是在变化的，因此 FLoC ID 也在变化。FLoC ID 目前大约每周重新计算一次，这意味着网站可以组合利用第一周、第二周等等的 FLoC ID 去跟踪单个用户。FLoC 还被发现会泄露更多的信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>