<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://solohuman.github.io/rss-m/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-06-03T01:54:05.664Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.10.2</generator>
    <link rel="alternate" href="https://solohuman.github.io/rss-m/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://solohuman.github.io/rss-m/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒“实验室泄露说”背后真正的丑闻]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210602/media-lab-leak-theory/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210602/media-lab-leak-theory/dual"/>
        <updated>2021-06-02T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BRET STEPHENS2021年6月2日 Ng Han Guan/Associated Press
If it turns out that the Covid pandemic was caused by a leak from a lab in Wuhan, China, it will rank among the greatest scientific scandals in history: dangerous research, possibly involving ethically dubious techniques that make viruses more dangerous, carried out in a poorly safeguarded facility, thuggishly covered up by a regime more interested in propaganda than human life, catastrophic for the entire world.
如果新冠疫情最终被证实是由中国武汉一家实验室的泄漏引起的，这将成为历史上最大的科学丑闻之一：危险的研究，可能涉及道德上存疑的技术使病毒更加危险，在保障不足的设施中进行，被一个更关心宣传而不是人命的政权残暴地掩盖，给整个世界造成了灾难。
But this possible scandal, which is as yet unproved, obscures an actual scandal, which remains to be digested.
但是这个尚未证实的可能丑闻掩盖了一个依然有待消化的真正丑闻。
I mean the long refusal by too many media gatekeepers (social as well a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从中国互联网业头号公敌到“腾讯爸爸”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210602/china-tencent-monopoly/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210602/china-tencent-monopoly/dual"/>
        <updated>2021-06-02T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[袁莉2021年6月2日
A few months after Wang Xing founded a Groupon-like e-commerce service called Meituan, he learned that China’s biggest internet company, Tencent, had started a similar venture.
在创办了名为“美团”的Groupon式电商服务几个月后，王兴发现中国最大的互联网公司腾讯也开始做类似的业务。
“Is there any business that Tencent wouldn’t do?” he asked.
“有什么业务是腾讯不做的吗？”他问道。
Mr. Wang’s quote led a 2010 magazine article about Tencent with a headline so famously profane — think the rough Chinese equivalent of an F-bomb — that two top editors were fired shortly after it was published. The cover depicted Tencent’s mascot, a chubby penguin wearing a red scarf, stabbed with knives, blood dripping to the floor.
王兴的这句话被放在2010年一篇关于腾讯的杂志文章篇首，文章带脏字的标题也出了名，以至于刊出后不久两名高级编辑被解雇。杂志封面上是腾讯的吉祥物——一只胖乎乎的企鹅，戴着红围巾，身上插着几把刀子，血流如注。
Dramatic, perhaps, but back then the …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技巨头起诉佛罗里达认为社交媒体禁令违宪]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67930</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67930"/>
        <updated>2021-06-02T07:38:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[佛罗里达州州长 Ron DeSantis 5 月 24 日签署了一项法案，禁止社交媒体因言论封杀政治候选人，他抨击了  Twitter 和 Facebook 对保守派的“审查”，法案对封杀候选人的社交媒体公司每日罚款最高 25 万美元。代表科技巨头如  Facebook、Twitter、亚马逊和 Google 等的贸易组织 Netchoice 和计算机与通信行业协会对佛罗里达州提起诉讼，试图阻止该法律的生效，认为它构成了对宪法第一修正案的违反。诉讼请求法官授予初步和永久性禁令。阻止佛罗里达执行这项法律。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杀虫剂正在杀死地球的土壤]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67929</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67929"/>
        <updated>2021-06-02T06:48:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[土壤是地球上最复杂生物多样性最丰富的生态系统之一，但广泛使用的杀虫剂正在杀死地球的土壤。发表在《Frontiers in Environmental Science》期刊上的一项研究全面调查了杀虫剂对土壤健康的影响。研究人员调查了近 400 项已发表的杀虫剂影响研究，共涉及 2800 多次实验，在七成的实验中，杀虫剂被发现伤害了对维持土壤健康重要的生物体。杀虫剂密集使用的农业和污染是土壤生物急剧减少的主要驱动因素，也是过去十年土壤生物多样性丧失的最主要驱动因素。要保护土壤必须减少杀虫剂等农药的使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国迎来公园修建热潮，混凝土丛林为绿地让路]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-parks-green-space/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-parks-green-space/dual"/>
        <updated>2021-06-02T06:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月2日北京一个新修复的公园。自2001年以来，中国城市的公共绿地面积增加了近五倍，同时也对老公园进行翻修。 Keith Bradsher for The New York Times
SHANGHAI — Suzhou Creek was little more than an open sewer for decades as its murky waters coursed through the heart of Shanghai. Now, it teems with life along verdant banks that stretch for 26 miles.
上海——几十年来，苏州河只是一个臭水浜，浑浊的河水流经上海的中心地带。如今，绵延42公里的翠绿河岸已是生机盎然。
Joggers wind along burgundy paths lined with azaleas, wisteria and osmanthus. Fishermen catch carp weighing up to 11 pounds. Children skip rope, while elderly couples rest on waterfront benches.
慢跑者沿着布满杜鹃花、紫藤和桂花的酒红色小径蜿蜒而行。渔民捞起五公斤重的鲤鱼。孩子们在跳绳，老年夫妇在水边的长椅上休息。
“In the past, we couldn’t even come near Suzhou Creek because the water reeked and was black,” said Zhang Guanghe, a 79-year-old retired fertilizer factory foreman, as constr…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Webb 望远镜发射日期再次延期]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67928</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67928"/>
        <updated>2021-06-02T05:59:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[James Webb 太空望远镜将不会在原计划的 10 月 31 日发射，三个因素让发射日期推迟到 11 月甚至 12 月初。Webb 望远镜原计划在完成最后检测之后安放在一个大型集装箱内，用船从加州运送到法属圭亚那，欧洲航天局将使用 Ariane-5 火箭在 10 月 31 日将望远镜发射到太空。但望远镜的运输、火箭和发射场的准备情况这三个因素使发射日期难以确定，发射日期需要到夏末或秋初才能确定。Ariane-5 火箭从去年 8 月起因为整流罩问题而停止发射，而法属圭亚那因为新冠疫情的问题而限制运作，当地还没有广泛接种疫苗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[eBay 卖家不再允许使用 PayPal]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67927</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67927"/>
        <updated>2021-06-02T05:42:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据 eBay 最新生效的使用条款，它将直接向卖家的银行账户而不是 PayPal 账户付款。PayPal 和 eBay 在很长时间内都是合作伙伴，eBay 在 2002 年以 15 亿美元收购了 PayPal，2015 年将其剥离，但两家公司继续合作直到现在。新的使用条款意味着双方的关系发生了巨大变化。eBay 买家仍然可以使用 PayPal，但卖家将不再允许使用。eBay 表示新系统更方便简单，提供了更多付款选项。部分卖家表示不愿意使用新的系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国家鼓励生“三胎”？许多中国人说不]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-three-child/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-three-child/dual"/>
        <updated>2021-06-02T04:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月2日周二，北京的一个公园。周一，中国政府宣布将允许夫妇可以生育的孩子数量从两个上升到三个。 Gilles Sabrié for The New York Times
After China said it would allow couples to have three children, the state news media trumpeted the move as a major change that would help stimulate growth. But across much of the country, the announcement was met with indignation.
在中国宣布将允许夫妇生育三个孩子后，官方新闻媒体大肆宣传此举是有助于刺激经济增长的重大变化。但在大多数地方，这个宣布引发了人们的愤慨。

Women worried that the move would only exacerbate discrimination from employers reluctant to pay maternity leave. Young people fumed that they were already hard-pressed to find jobs and take care of themselves, let alone a child (or three). Working-class parents said the financial burden of more children would be unbearable.
女性担心此举只会加剧雇主不愿支付产假的歧视。年轻人感到愤怒，他们已经很难找到工作和照顾自己，更不用说照顾一个孩子（或三个孩子）了。工薪阶层的父母表示难以承受生育…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比利时驻韩国大使妻子掌掴服装店员，引发外交风波]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210602/belgian-ambassador-seoul/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210602/belgian-ambassador-seoul/dual"/>
        <updated>2021-06-02T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[YOUMI KIM, MIKE IVES2021年6月2日比利时驻韩国大使因妻子与首尔一家商店的两名雇员发生争执而引起公愤，比利时将召回这名大使。 Lee Jin-Man/Associated Press
SEOUL — The shop assistant followed the ambassador’s wife out of a Seoul clothing store, stopped her in the street and checked the label of her jacket to make sure it had not been shoplifted.
首尔——一名店员跟着大使夫人走出首尔一家服装店，在街上拦住她，查看她外套上的标签，以确保它不是被偷的。
The customer, Xiang Xueqiu, returned to the store in a rage, slapping the assistant on the back of the head and another in the face. She had not stolen anything, but the attack was captured by surveillance footage and led to a police investigation.
这名名叫相雪秋（Xiang Xueqiu，音）的顾客怒气冲冲地回到店里，击打了这名店员的后脑勺，并掌掴另一名店员。她没有偷东西，但监控录像捕捉到了这次袭击，警方对此展开了调查。
The incident turned into a slow-burning diplomatic flap with weeks of embarrassing headlines. Now the Belgian embas…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些选择做结扎手术的中国“丁克”男性]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-vasectomies/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-vasectomies/dual"/>
        <updated>2021-06-02T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎, ELSIE CHEN2021年6月2日黄玉龙26岁时做了输精管结扎手术。他不打算要孩子，正在努力追求一种被称为“丁克”(DINK)的生活方式，这个概念直到最近才进入中国主流社会。 Qilai Shen for The New York Times
Huang Yulong never wanted a baby. As a child, he resented his parents, who left him in the care of relatives while they worked in faraway factories, visiting roughly once a year. He never felt a need to reproduce or pass on the family name.
黄玉龙从来都不想要孩子。小时候，他怨恨父母，他们到遥远的工厂打工，把他留给亲戚照顾，大约每年回来看他一次。他从来都不觉得有传宗接代的需要。
So, at the age of 26, he had a vasectomy.
26岁的时候，他做了输精管结扎手术。
“For our generation, children aren’t a necessity,” said Mr. Huang, a bachelor in the southern Chinese city of Guangzhou. “Now we can live without any burdens. So why not invest our spiritual and economic resources on our own lives?”
“对我们这一代来说，其实小孩不是必需品，”住在南方城市广州、仍然单身的黄先生说。“而且我们现在又是可有可无的，所以还不如把那些经济精…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WHO 批准科兴生物新冠疫苗的紧急使用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67926</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67926"/>
        <updated>2021-06-02T02:12:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界卫生组织(WHO)批准将科兴生物生产的新冠疫苗列入紧急使用清单，为中国第二只疫苗可在贫困国家使用铺平了道路。列入清单的疫苗将被纳入新冠疫苗全球获取机制(COVAX)--一项主要为贫穷国家提供疫苗的全球计划，由于印度暂停疫苗出口，该计划正面临严重的供应问题。WHO 独立专家小组在一份声明中表示，他们建议18岁以上的成年人接种两剂科兴疫苗，接种间隔为两到四周。接种该疫苗并无年龄上限，因数据表明，疫苗可能会对老年人产生保护作用。这是中国第二款、全球第八款获得世卫组织批准紧急使用的新冠疫苗。此前，世卫组织于 5 月 7 日将中国国药集团新冠疫苗列入紧急使用清单。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 89.0 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67925</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67925"/>
        <updated>2021-06-01T15:17:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mozilla 释出了 Firefox 89.0。在新版中，Mozilla 简化了浏览器 chrome 和工具栏，移除了不常用的项目，重点突出导航项目；根据使用量重新组织和优化了菜单选项；更新了提示；减少了警告和消息的数量；通过  Total Cookie Protection 增强了隐私浏览模式下的隐私保护功能；等等。Mozilla 对浏览器 UI 的改变通常会引发用户不满。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度封锁了卧龙吧等子论坛]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67924</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67924"/>
        <updated>2021-06-01T15:06:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为最近流行的话题躺平，百度封锁了包括卧龙吧在内的多个子论坛。以卧龙吧为例，最后的留言都是 5 月 31 日，最新的一则留言是抱怨“
辛苦一辈子供一个房子”。在这之前，包括新华社在内的官方媒体对“躺平主义”对“躺平”现象进行批判。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Oceanbase 在木兰许可证下开源]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67923</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67923"/>
        <updated>2021-06-01T14:09:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[源自阿里巴巴/蚂蚁集团的企业分布式数据库 Oceanbase 在木兰公共许可证第 2 版下开源，源代码托管在 GitHub 上。Oceanbase 去年以公司模式独立运营。木兰公共许可证是政府组建的开源组织中国开源云联盟发布的开源许可证。Oceanbase 有三个版本，社区版、云服务版和企业版，后两个版本都需要付费。对于公开的源代码，有 PingCAP 软件工程师发现发现部分代码似乎拷贝自 PingCAP。PingCAP 是一家数据库开发商。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小米演示在 8 分钟内给手机充满电]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67922</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67922"/>
        <updated>2021-06-01T12:37:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小米演示了（YouTube）它的新快充技术，它能在不到 8 分钟内给智能手机充满电。200W 有线充电技术能将电池容量 4,000mAh 的小米 MI 11 Pro 智能手机在 44 秒内从 0 充到 10%，3 分钟内充到 50%，7:57 分钟完成充满。小米还演示了 120W 有线充电技术，它能在 15 分钟内充满 4,000mAh 电池。小米还没有披露新的快充技术何时上市。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当亚裔英雄成为美国西部文学的主角]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210601/tom-lin-thousand-crimes-ming-tsu/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210601/tom-lin-thousand-crimes-ming-tsu/dual"/>
        <updated>2021-06-01T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ALEXANDRA ALTER2021年6月1日
Ming Tsu, the bloodthirsty outlaw in Tom Lin’s surreal new Western, has a lethal superpower: His victims, blinded by their own bias, don’t realize he’s a threat until it’s too late.
在汤姆·林（Tom Lin，音）全新超现实主义西部小说中，嗜血的亡命之徒朱明拥有一种致命的超能力：他的受害者会被自己的偏见蒙蔽双眼，等意识到他是威胁的时候已经太晚了。
In one grisly scene, he confronts his nemesis, the head of the Central Pacific Railroad Company, who forced Ming into servitude for a decade. His old boss has been on the lookout for Ming since his escape but fails to notice him in the crowd of Chinese immigrant laborers as he draws his revolver. “Ain’t you recognize me?” Ming says, before pulling the trigger.
在一个可怕的场景中，他遇到了自己的宿敌——中央太平洋铁路公司的老板，他强迫朱明做了10年的奴隶。这个老东家在朱明逃跑后一直在寻找他，但当朱明在一群中国移民劳工中拔出左轮手枪时，老板却没有注意到他。“你不认识我了吗？”朱明说，然后扣动扳机。
His killing spree, exactin…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演示 IBM 中文打字机的女打字员]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67921</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67921"/>
        <updated>2021-06-01T09:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1947 年，IBM 推出了一款中文打字机，有 36 个键能打 5400 个汉字。在演示中，一位华裔女性熟练的敲出了一个个汉字。她是谁？斯坦福大学的中国史教授 Tom Mullaney 一篇关于中文打字机的博文吸引了一则留言，留言者称她就是那位打字员。她叫  Lois Lew，在 IBM 的宣传片里，她只有 22 岁，现在她 95 岁了。她出生在纽约，后来回到了中国。中日战争爆发之后她与家人一起逃往南方，一直到逃到香港。她的母亲为她在美国找了一个丈夫。她当时只有 16 岁，独自一人去了纽约。她的丈夫经济状况一般，在纽约开了一家洗衣房，而她还没到纽约州的法定结婚年龄。她不会多少英文，工作机会寥寥。这个时候 IBM 需要一位会说中文的人去演示它的中文打字机。 Lew 去应聘时工程师首先问她会不会拼 encyclopedia，她以为工程师可能要她回家。但发明中文打字机的工程师 Kao Chung-chin 意识到他没有多少人可供选择，因此留用了她。但中文打字机从未能进入市场，而 Lew 在离开 IBM 之后开了一家中餐馆。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔称芯片短缺可能将持续数年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67920</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67920"/>
        <updated>2021-06-01T08:41:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英特尔 CEO Pat Gelsinger 在台北电脑展上表示，全球半导体短缺问题可能需要几年时间才能得到解决。这一问题已经使一些汽车生产线停产，并波及包括消费电子在内的其他领域。Gelsinger 称，新冠疫情期间，在家工作和学习的趋势引发了 “半导体的爆炸性增长周期”，给全球供应链带来巨大压力。“但尽管该行业已经采取措施解决短期制约因素，但整个生态系统仍可能需要几年时间来解决晶圆产能、基板和部件的短缺问题。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒最致命的阶段可能即将到来]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210601/covid-vaccine-variants/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210601/covid-vaccine-variants/dual"/>
        <updated>2021-06-01T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[泽奈普·图费克奇2021年6月1日 Illustration by Arsh Raziuddin/The New York Times; photographs via Getty
If world leaders don’t act now, the end of the Covid pandemic may come with a horrible form of herd immunity, as more transmissible variants that are taking hold around the world kill millions.
如果世界领导人现在不采取行动，随着传播力更强的变种扩散至全世界，导致数百万人死亡，新冠大流行可能会以一种可怕的群体免疫形式结束。
There’s troubling new evidence that the B.1.617.2 variant, first identified in India, could be far more transmissible than even the B.1.1.7 variant, first identified in Britain, which contributed to some of the deadliest surges around the world.
令人不安的新证据表明，在印度最先发现的B.1.617.2变种可能比在英国最先发现的B.1.1.7变种更容易传播，后者导致了世界上一些最致命的病例激增。
In countries with widespread vaccination, like the United States and Britain, we can expect that Covid cases, hospitalizations a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 演示开源图像缩放技术 FidelityFX Super Resolution]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67919</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67919"/>
        <updated>2021-06-01T07:28:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[相比英伟达私有的只支持自家显卡的 DLSS 图像缩放技术，AMD 在台北电脑展上演示了它开源的 FidelityFX Super Resolution（ FSR ）技术，这一技术甚至支持英伟达不支持 DLSS 的低端显卡。AMD 将在 6 月 22 日的活动上公布更多信息，FSR 将在 MIT 许可证下开源。FSR 有 4 种图像质量模式：Ultra Quality、Quality、Balanced 和 Performance。AMD 用 6800XT 演示了游戏《Godfall》，在 4K 分辨率下开启光追，游戏帧速为 49 fps，在启用了 FSR 和 Ultra Quality 模式之后，帧速提高到了 78 fps，如果将图像质量降为 Quality，帧速提高到 99 fps，Balanced 为 124 fps，Performance 为  150 fps。AMD 还演示了不支持 DLSS 的英伟达显卡 GTX 1060。GTX 1060 是目前市场份额最高的显卡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 演示 3D 缓存技术]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67918</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67918"/>
        <updated>2021-06-01T06:24:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在台北电脑展上，AMD 演示了 3D 堆叠缓存技术，让 CPU 堆叠更多缓存成为可能，这将有助于降低成本和提高游戏性能。AMD CEO 苏姿丰演示了加入 3D 堆叠缓存后的 Ryzen 5000 处理器，原版的 Ryzen 5000 8 个核心能访问 32 MB L3 缓存，现在新原型处理器的 8 个核心能访问 96 MB L3 缓存，L3 缓存的总带宽超过了 2 TB/sec，高于 L1 缓存但延迟更高。新加入的 64 MB SRAM  3D 缓存大小 6mm x 6mm。AMD 演示了标准版和内置 3D 缓存的 Ryzen 9 5900X 处理器的游戏性能，显示后者平均能将游戏性能提升 15%，类似上一代到新一代 CPU 架构改变的性能提升。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外卖骑手是新蓝领？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67917</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67917"/>
        <updated>2021-06-01T06:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[外卖骑手作为一种职业选择，时间并不长。2015 年，美团的注册骑手只有 1.5 万人，但美团透露最近这个数字已达 1000 万。但这 1000 万人都不是美团的员工，而是通过第三方外包劳务公司间接聘用。第三方公司与外卖骑手签署的多为合作协议，并不是劳动合同。外卖骑手因此成为自雇人士，彼此不存在劳动关系。平台借助这种方式规避了缴纳社保的义务。除社保外，外卖员的其他保障也很薄弱。欧美目前出现了为互联网行业的零工经济从业者建立工会的呼声，但相对于中国千万量级的外卖骑手群体，他们的利益保障问题还没有受到如此的关注。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国单身女性的生育困境]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-mothers-children-birth/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-mothers-children-birth/dual"/>
        <updated>2021-06-01T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月1日今年早些时候的中国武汉。在中国的许多城市和省份，女性因婚外生育面临罚款或其他惩罚。 Thomas Peter/Reuters
For a few glorious weeks, Zou Xiaoqi, a single mother in Shanghai, felt accepted by her government.
在那美好的几个星期里，上海的单身母亲邹晓琪（音）感到自己被政府接受了。
After giving birth in 2017, Ms. Zou, a financial worker, went to court to challenge Shanghai’s policy of giving maternity benefits to married women only. She had little success, losing a lawsuit and two appeals. Then, earlier this year, the city suddenly dropped its marriage requirement. In March, a jubilant Ms. Zou received a benefits check in her bank account.
邹晓琪是一名金融工作者，2017年生完孩子后，她去法院挑战上海只给已婚女性提供生育福利的政策。她几乎没有成功，输掉了第一次诉讼和两次上诉。然后，今年早些时候，该市突然取消了结婚要求。3月，欢欣鼓舞的邹女士发现银行账户里有一笔福利金到账。
She had barely begun celebrating when the government reinstated the policy just weeks later. Unmarried wo…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 家校外培训机构被罚 3650 万元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67916</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67916"/>
        <updated>2021-06-01T04:59:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国家市场监督管理总局宣布对 15 家校外培训机构分别予以顶格罚款，共计 3650 万元人民币，包括新东方、学而思、精锐教育、掌门1对1、华尔街英语等。市监总局价监竞争局局长袁喜禄表示，在 5 月初对“作业帮”“猿辅导”两家机构开展检查的基础上，对新东方、学而思、精锐教育、掌门1对1、华尔街英语、哒哒英语、卓越、威学、明师、思考乐、邦德、蓝天、纳思等 13 家校外培训机构进行重点检查。检查发现，15家校外培训机构均存在虚假宣传违法行为，13 家校外培训机构存在价格欺诈违法行为。市场监管部门对 15 家校外培训机构分别予以顶格罚款，共计 3650 万元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从“独生子女”到“三孩”：中国人口政策大事记]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-child-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-child-policy/dual"/>
        <updated>2021-06-01T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RUSSELL GOLDMAN2021年6月1日北京一家餐厅的儿童游乐区。 Gilles Sabrié for The New York Times
China on Monday increased the number of children married couples are legally permitted to have, to three from two, in an effort to stave off a looming crisis as the birthrate in the world’s most populous country steadily falls.
周一，中国允许夫妇合法生育孩子的数量从两个增加到三个。这个世界上人口最多的国家出生率持续下降，当局希望通过此举延缓一场迫在眉睫的危机。
The country of 1.4 billion people, which introduced a one-child policy in 1980 to slow population growth, has implemented some of the world’s most invasive family planning practices. But as the country’s work force has aged, the government has increased the legal size of families.
为了减缓人口增长，这个有14亿人口的国家于1980年推出了独生子女政策，实施了一些世界上最具侵入性的计划生育措施。但是，随着劳动力的老龄化，政府增加了家庭的合法人数。
Here’s a look at China’s population policy as covered over the …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在 Windows 10 里运行 Linux GUI 应用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67915</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67915"/>
        <updated>2021-05-31T14:17:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软已经释出了 Windows 10 的预览版本，允许用户直接运行 Linux GUI 应用。那么如何在 Windows 10 里运行 Linux GUI 应用？首先支持 Windows Subsystem for Linux GUI(WSLg)需要 Windows 10 Insider build 21364 或更新版本，然后安装 Windows Subsystem for Linux (WSL) 和 Linux 发行版如 Ubuntu。现有的 WSL 用户可以通过更新加入对 WSLg 的支持，一旦更新之后用户还需要确保安装的 Linux 发行版是否配置使用 WSL 2，如果发行版配置使用的是 WSL 1，那么需要通过命令更新配置使用 WSL 2。之后你就可以通过  WSLg 运行 Linux GUI 应用了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度开发者发布 DahliaOS/FImage，可以直接在个人电脑上体验 Fuchsia 操作系统了]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67914</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67914"/>
        <updated>2021-05-31T14:12:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fuchsia 中文社区 写道 "Google 在上周通过向 Nest Hub 设备推送的方式正式发布了 Fuchsia 操作系统，很快现在，一群印度开发者创造了更简单的方式可以在个人电脑上体验 Fuchsia了。Fuchsia 操作系统从一开始就是用开放的方式在开发的，这就意味着你可以自行下载源代码（ Fuchsia中国镜像 https://fuchsia.fsf.org.cn），自己在电脑上编译，然后模拟器或者 Google Pixelbook 上运行，然而这对于一部分关注 Fuchsia 的朋友来说是一个非常艰巨和困难的任务，尤其是对于一些非开发者来说是一个几乎不可能完成的任务。

为了方便一些非技术背景的朋友体验 Fuchsia 操作系统，Dahlia OS - 一群印度的 Fuchsia 
爱好者做了点努力，目标是打造一个结合 Fuchsia 和 Linux 优点的桌面体验环境，也可以叫“便携式 Fuchsia 
模拟器”、“FImage”，它将在模拟器中运行 Fuchsia 操作系统所需要的最少软件包集合打包在一起，包括 Fuchsia 
本身的预构建版本。这个模拟器包含的功能来自 Fuchsia 操作系统的已公开代码，事实上 Google 的开发进度应该远大于此，也许未来 
Google 也可能发布自己的官方模拟器，不过 DahliaOS 团队的最新消息是他们准备将 FImage 项目更新到新版本，并且也会定期维护。

如果你准备试试的话最新的 FImage 下载地址在这里：


GitHub（官方）：https://github.com/dahliaOS/fimage/releases

中国服务器镜像：https://mirrors.lug.org.cn/dahliaOS/"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以巴加沙冲突是“首次 AI 战争”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67913</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67913"/>
        <updated>2021-05-31T13:10:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以色列媒体耶路撒冷邮报引述该国军方官员的话称，最近在加沙地带爆发的以巴冲突是世界首次 AI 战争。以色列国防军情报部队的高级官员称，AI 首次成为战争中的力量倍增器。加沙地带 11 天的战斗中，以色列军队对哈马斯和巴基斯坦伊斯兰圣战组织的目标进行了密集打击，除了依赖已有的情报，军方还在之前几年建立一个 AI 技术平台，对收集到的所有数据进行分析。情报部队 8200 的士兵开发和使用了多个 AI 程序，这些程序被命名为 Alchemist、Gospel 和 Depth of Wisdom。Gospel 利用 AI 向情报部队生成建议，情报部队根据建议制定高价值目标，交给军方实施打击。军方相信使用 AI 有助于缩短战斗时间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广州出现多个印度变种感染病例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67912</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67912"/>
        <updated>2021-05-31T12:52:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周末，广州官员下令封锁中心城区荔湾区的五条街道，居民被要求呆在家中，每个家庭每天可以派一名成员购买必需品。与此同时，中小学被关闭，人们被禁止在室内餐厅用餐。调查人员已将该市暴发的病例追溯到一名 75 岁的女性，她在 10 多天前开始出现发烧和其他症状，并被确认感染了病毒。这名妇女确诊后，卫生官员已经在广州及其附近确认了数十例病例，包括通过大规模检测发现的无症状病例。广州副市长黎明周一通报，截止到 14 时，全市大排查检测样本 304.93 万份，已经发现阳性 11 例，预计还会有所增加；即日起暂停新冠疫苗的社会接种，将尽快重启疫苗接种工作。她在广州市疫情防控发布会上介绍，近广州市民接种疫苗意愿高涨，各接种点人满为患，为减少可能产生的新冠病毒感染风险，同时集中医护力量开展大规模核酸排查，因此决定暂时停止社会接种。她并称，目前已经基本圈定了此次疫情传播的轨迹，所有感染者的病毒基因测序高度同源，所感染的均为在印度发现的变异株，该病毒具有潜伏期短，传播速度快，病毒载量高的特点。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太空垃圾撞击和破坏了国际空间站的机械臂]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67911</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67911"/>
        <updated>2021-05-31T10:52:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不可避免的事情还是发生了。一个难以跟踪的细小太空垃圾撞击和破坏了国际空间站的 Canadarm2 机械臂。该设备仍然能工作，但碎片穿透了隔热层，破坏了下面的机械臂。低地球轨道上有超过 2.3 万个碎片正被跟踪以帮助卫星和空间站躲避碰撞。加拿大宇航局设计的机械臂 Canadarm2 已安装在空间站上有 20 年，它用于操纵外部目标如货运飞船，以及执行维护。NASA 是在例行检查时于 5 月 12 日注意到了这次碰撞。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌拉圭报告显示科兴疫苗可减少 97% 新冠死亡病例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67910</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67910"/>
        <updated>2021-05-31T10:50:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "新华社发布了这则新闻：在完成两剂科兴疫苗接种的 712716 人中，有 5360 人在接种第二剂疫苗 14 天后新冠病毒检测呈阳性，其中 19 人需要进入重症监护病房治疗，6 人死亡。

3 月 1 日至 5 月 25 日期间对接种科兴疫苗的人群进行的监测显示，

每 10 万人口每天感染新冠人数为 36.89，进入重症监护病房人数为 0.17，死亡人数为 0.04 。

而在没有接种疫苗的人群中，

每 10 万人口每天感染、进入重症监护病房和死亡人数分别为 85.17 、 5.15 和 1.05 。

上述数据表明，在接种第二剂科兴疫苗 14 天后，可以减少 57% 的新冠感染病例、95% 的重症病例以及 97% 的死亡病例。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《一直游到海水变蓝》：作家视角里的中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210531/swimming-out-till-the-sea-turns-blue-review/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210531/swimming-out-till-the-sea-turns-blue-review/dual"/>
        <updated>2021-05-31T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A.O. SCOTT2021年5月31日梁鸿在贾樟柯的纪录片《一直游到海水变蓝》中的一个场景。 Cinema Guild
The films of Jia Zhangke, documentary and fictional, zoom in on the granular details of individual lives. At the same time, they are chapters in the single, unimaginably complicated story of China’s transformation in the decades since the 1949 revolution. Jia, who was born in 1970, tends to dwell in the recent past, and to circle back to Shanxi, the part of northern China where he grew up, but he’s also attentive to the continuities of history and geography, the connections between generations and places.
无论是纪实还是虚构，贾樟柯的电影都是对个体生活细微之处的放大。同时，它们也是1949年革命以来中国数十年单一又极为复杂的转型故事中的篇章。贾樟柯出生于1970年，他倾向于停留在不远的过去，转回到他成长的中国北方地区山西，但也关注历史和地理的连续性，以及代际和地域之间的联系。
His latest documentary, “Swimming Out Till the Sea Turns Blue,” is intimate and specific, …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 10 弹出广告推荐用户用必应]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67909</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67909"/>
        <updated>2021-05-31T09:42:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软再次向 Windows 10 用户推荐它的搜索引擎必应（Bing）和 Chromium Edge。在推送 Microsoft Edge 91 之后，微软利用系统内置的通知中心弹出消息推荐用户使用 Microsoft Bing，通知只针对没有使用 Edge 作为默认浏览器或修改默认搜索引擎的用户。微软展示了两类 Bing 广告，其一是宣传它的安全隐私功能，其二是奖励机制 Microsoft Rewards（只支持部分地区）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[永盛监狱：缅甸军方关押政治犯的“人间地狱”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/myanmar-prison-coup/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/myanmar-prison-coup/dual"/>
        <updated>2021-05-31T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RICHARD C. PADDOCK2021年5月31日2020年，缅甸仰光的永盛监狱。在半个世纪的军事独裁统治期间，它因恶劣的条件和对囚犯的酷刑臭名昭著。 Ye Aung Thu/Agence France-Presse — Getty Images
The prison was already packed, its population more than double its 5,000-person capacity. Recent prisoners include two American journalists and an Australian economic adviser. Hundreds of pro-democracy protesters have also been crammed in, some with fresh gunshot wounds.
监狱已经人满为患，关押的人数是其5000人容量的两倍多。最近关进来的囚犯包括两名美国记者和一名澳大利亚经济顾问。数百名民主抗议者也被塞进来，有些人身上还有新的枪伤。
For 134 years, Insein Prison has stood as a monument to brutality and authoritarian rule in Myanmar. Built by British colonizers to help subjugate the population, the pizza-shaped penitentiary became infamous for its harsh conditions and the torture of prisoners during a half-century of military dictatorship.
134年来，永…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[编辑部内部“起火”，美国主流媒体的变革时代]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20200608/new-york-times-washington-post-protests/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20200608/new-york-times-washington-post-protests/dual"/>
        <updated>2021-05-31T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BEN SMITH2020年6月8日
 Sign up for NYT Chinese-language Morning Briefing.
 （欢迎点击此处订阅NYT简报，我们将在每个工作日发送最新内容至您的邮箱。）
Wesley Lowery woke up in Ferguson, Missouri, on Aug. 14, 2014, his cheek sore from where a police officer had smashed it into a vending machine. He was also wondering how to get his shoelaces back into his boat shoes, after the police took them when tossing him in a holding cell the night before. Around 8:30 that morning, he dialed into CNN’s morning show, where a host passed on some advice from Joe Scarborough at MSNBC: “Next time a police officer tells you that you’ve got to move along because you’ve got riots outside, well, you probably should move along.”

2014年8月14日，密苏里州弗格森市的韦斯利·劳厄里(Wesley Lowery)从睡梦中醒来，被警察一把按在自动售货机上的脸还在隐隐作痛。他还在想上哪找回他那双帆船鞋的鞋带，因为前一晚警察把他扔进拘留所时，把他的鞋带收走了。那天早上8点半左右…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国将实施“三孩”生育政策]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210531/china-three-child-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210531/china-three-child-policy/dual"/>
        <updated>2021-05-31T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎2021年5月31日福建的一个游乐场。 政府提高出生率的努力基本上未获成功。 Gilles Sabrié for The New York Times
China’s ruling Communist Party said on Monday that it would allow all couples to have three children, ending a two-child policy that has failed to boost the country’s declining birthrates or address an impending demographic crisis.
中国执政的共产党周一表示，将允许所有夫妇生育三个孩子。这一决定结束了此前未能提振该国不断下降的出生率，也未能解决迫在眉睫的人口危机的“二孩政策”。
The party made the announcement after a meeting by the Politburo, its top decision-making body. It said the decision would “help improve our country’s population structure and help implement a national strategy to actively respond to the aging population.”
中国共产党在最高决策机构政治局会议后宣布了这一消息。该机构表示，这一决定将“有利于改善我国人口结构、落实积极应对人口老龄化国家战略”。

黄瑞黎(Sui-Lee Wee)是《纽约时报》报道中国的记者。她自2010年开始报道中国，关注医疗保健、性别及人口等议题。欢迎在Twitter上关注她 @suilee。
翻译：纽约时报中文网
点击查看本文英文版。]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国开始允许每对夫妇生三个孩子]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67908</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67908"/>
        <updated>2021-05-31T07:52:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国开始允许每对夫妇生三个孩子。新华社报道称，中共中央政治局 5 月 31 日召开会议，听取“十四五”时期积极应对人口老龄化重大政策举措汇报，审议《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》。会议指出，党的十八大以来，党中央根据我国人口发展变化形势，先后作出实施单独两孩、全面两孩政策等重大决策部署，取得积极成效。同时，我国人口总量庞大，近年来人口老龄化程度加深。进一步优化生育政策，实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施，有利于改善我国人口结构、落实积极应对人口老龄化国家战略、保持我国人力资源禀赋优势。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么不该忽视新冠病毒“实验室泄漏说”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210531/wuhan-lab-leak-theory-covid/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210531/wuhan-lab-leak-theory-covid/dual"/>
        <updated>2021-05-31T07:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ROSS DOUTHAT2021年5月31日武汉病毒学研究所实验室，2021年2月。 Thomas Peter/Reuters
On Long Bets, a website where prognosticators test their mettle by playing for real (or at least proceeds-donated-to-charity) stakes, there is an open bet between the British astrophysicist Martin Rees, a noted worrier over apocalyptic possibilities, and Harvard University’s Steven Pinker, famous for his vaulting optimism. For Rees to win, the following prediction must be vindicated: “A bioterror or bioerror will lead to one million casualties in a single event within a six-month period starting no later than Dec 31 2020.”
“长远赌局”(Long Bets)网站是一个预言家通过真实赌注（或者至少是收益捐赠慈善机构）来测试其能力的网站，以担忧世界末日著称的英国天体物理学家马丁·里斯(Martin Rees)和哈佛大学(Harvard University)以高度乐观闻名的史蒂文·平克(Steven Pinker)在上面有一个公开的赌局。里斯要想获胜，必须证明以下预测是正确的：“在不迟于2020年12月31日开始的六个月内，生物恐怖或…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武装无人机可能首次自主猎杀人类]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67907</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67907"/>
        <updated>2021-05-31T06:51:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据联合国安理会利比亚问题专家小组的一份报告，一架携带武器的无人机在没有指定命令的情况下自主猎杀一个人类目标。这次攻击发生在 2020 年 3 月，发动攻击的是土耳其公司 STM 制造的四旋翼无人机 Kargu-2，它携带了炸药，能以撞击的方式发动自杀性攻击。无人机在自主模式下飞行，不需要人类操作人员的控制。这可能是首次无人机自主攻击人类。去年人权观察呼吁立法监管杀人机器人。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱奇艺腾讯优酷谴责 B 站盗播《老友记重聚特辑》内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67906</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67906"/>
        <updated>2021-05-31T05:28:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国最大的三家视频平台爱奇艺、腾讯和优酷发表声明谴责 B 站盗播《老友记重聚特辑》内容。《老友记》在中国非常受欢迎，《重聚特辑》上周四在美国流媒体平台 HBO Max 首播，爱奇艺、腾讯和优酷都获得授权转播了这一《特辑》，但每一家的视频播放长度都不同，它们都被发现剪掉了部分内容。删减的内容包括了 Lady Gaga、贾斯汀·比伯(Justin Bieber)和韩国流行乐队防弹少年团(BTS)。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越南发现传播更快的新冠病毒变种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67905</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67905"/>
        <updated>2021-05-31T04:09:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[越南卫生部长阮清龙上周六表示，该国发现一种新的新冠病毒变种，混合了印度和英国变种病毒，会通过空气迅速传播。越南以前曾报告过出现七种病毒变种：B.1.222、B.1.619、D614G、B.1.1.7(英国变种)、B.1.351、A.23.1和B.1.617.2(印度变种)。，新变种的实验室培养显示，该病毒的自我复制速度非常快，这解释了何以在短时间内不同地方出现了这么多新病例。新变种毒株的传播力比之前已知变种都要强。到目前为止，越南已经通报 6,396 个新冠病毒病例，有 47 人死亡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国专家呼吁中国提高新冠起源调查透明度]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210531/china-covid-origin-wuhan/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210531/china-covid-origin-wuhan/dual"/>
        <updated>2021-05-31T04:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WILLIAM J. BROAD2021年5月31日今年2月，在世界卫生组织调查新冠大流行源头的小组成员访问武汉病毒研究所期间，保安人员在外站岗。 Thomas Peter/Reuters
With new attention on the origins of the coronavirus, experts and officials on Sunday called on China to provide greater transparency and speed inquiries into whether the devastating pandemic began with a leak from a lab.
随着新冠病毒起源再次引起关注，专家和官员周日呼吁中国提供更大的透明度，并且加快调查，以便确定这场毁灭性的大流行是否始于一个实验室的泄漏。
“There’s going to be Covid-26 and Covid-32 unless we fully understand the origins of Covid-19,” Peter J. Hotez, dean of the National School of Tropical Medicine at Baylor College of Medicine and co-director of the Texas Children’s Hospital Center for Vaccine Development, said on the NBC program “Meet the Press.”
“除非我们完全了解Covid-19的起源，否则还会有Covid-26和Covid-32，”贝勒医学院国家热带医学院(National School of Tropical Medicine at Ba…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《老友记》重聚特辑在中国遭删减]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210531/friends-reunion-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210531/friends-reunion-china/dual"/>
        <updated>2021-05-31T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孟建国2021年5月31日演员们在《老友记》重聚特辑中再次聚在一起。该节目的某些部分在中国的平台上播放时遭到删减。 Terence Patrick/HBO Max
In China, the reunion episode of “Friends” was all about grudges.
《老友记》(Friends)重逢特辑在中国全是恩怨情仇。
The problem wasn’t “Friends,” but the friends of “Friends.”
问题不出在《老友记》身上，而是《老友记》的老友们。
Appearances by Lady Gaga, Justin Bieber and the K-pop group BTS were dropped from different versions of the much-anticipated special when they streamed on Thursday on three Chinese video platforms.
上周四，三个中国视频平台上播放了这个备受期待的特别节目的不同版本，Lady Gaga、贾斯汀·比伯(Justin Bieber)和韩国流行乐队防弹少年团(BTS)从这些版本中消失了。
Each missing cameo involved a star or group that had been a past target of Beijing’s ire, and fans suspected the show was stuck in censorship gear.
每一段消失的客串都涉及一个过去曾经是北京愤怒目标的明星或团体，粉丝们怀疑该节目触动了审查机制。
Lady Gaga has been verboten in China since she met …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“我们以前用太多水了”：台湾干旱节水成新常态]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/taiwan-drought/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/taiwan-drought/dual"/>
        <updated>2021-05-31T02:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY CHANG CHIEN, MIKE IVES, Billy H.C. Kwok2021年5月31日游人在台湾台中日月潭拍的照片。 Billy H.C. Kwok for The New York Times
TAICHUNG, Taiwan — Lin Wei-Yi once gave little thought to the water sluicing through her shower nozzle, kitchen faucet and garden hose.
台湾台中——林维仪以前很少考虑淋浴喷头、厨房水龙头和浇花园软管流出来的水。
But as Taiwan’s worst drought in more than half a century has deepened in recent weeks, Ms. Lin, 55, has begun keeping buckets by the taps. She adopted a neighbor’s tip to flush the toilet five times with a single bucket of water by opening the tank and directly pouring it in. She stopped washing her car, which became so filthy that her children contort themselves to avoid rubbing against it.
但随着台湾半个多世纪以来最严重的干旱在最近几周加剧，现年55岁的林女士已开始在水龙头旁放桶接水。她采用了一名邻居的窍门，用桶接下来的水冲马桶，一桶水可冲五次，每次把水直接倒进马桶的水箱里。她不再洗车，车已变得很脏，她的孩子们上车时尽量避免蹭到车…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好奇号捕捉到火星云的照片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67904</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67904"/>
        <updated>2021-05-30T14:49:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[火星漫游车好奇号捕捉到了罕见的火星云照片。火星稀薄的大气使得云相当罕见，火星上的云通常能在最寒冷的季节在赤道地区发现，但科学家在两个地球年（一个火星年）前注意到好奇号上空的云比预期更早形成，因此今年他们提前做好了准备，最终拍摄到了冰晶散射阳光形成闪烁色彩的云团。这些更早形成的云位于更高的维度上，绝大部分火星云的高度不超过 60 公里，而好奇号拍摄到的云维度更高，很可能是由冷冻的二氧化碳或干冰组成的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 员工承认有意模糊位置隐私设置]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67903</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67903"/>
        <updated>2021-05-30T14:44:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据最新披露的法庭文档，Google 高管和工程师承认智能手机用户要关闭位置跟踪是非常困难的。相关诉讼是亚利桑那州总检察长办公室提起的，诉讼指控搜索巨人在用户选择退出位置跟踪之后仍然非法收集用户位置数据。Google 使用了多种方法共享用户位置数据。法庭文档显示，Google 测试能更容易发现隐私设置的 Android 版本后，注意到用户真的会去设置隐私选择。Google 认为这是个问题，因此寻求在设置菜单中更深入的模糊隐私设置。Google 还让智能手机制造商去隐藏隐私设置。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里巴巴开源基于 PostgreSQL 的数据库 PolarDB]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67902</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67902"/>
        <updated>2021-05-30T13:20:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿里巴巴开源了它基于 PostgreSQL 的数据库 PolarDB，源代码采用 Apache Version 2.0 License 托管在 GitHub 上。阿里巴巴关联公司蚂蚁集团据报道将很快开源另一个数据库 OceanBase。PolarDB 扩展了 PostgreSQL，支持全局数据一致性、ACID 跨数据库节点、分布式 SQL 处理、数据冗余和高可用性，设计在引入新功能的同时维持兼容性。OceanBase 去年以公司模式独立运营，兼容 MySQL 以及 Oracle，数据分析基准测试（TPC-H）排名第一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伯克利宣布 AI 超算 Perlmutter]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67901</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67901"/>
        <updated>2021-05-29T13:49:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国劳伦斯伯克利实验室的国家能源研究科学计算中心宣布了一台采用 AMD CPU 和英伟达 GPU 的新超算 Perlmutter，由 HPE 制造，使用了 6,159 个 Nvidia A100 GPU 和 1,500 个 AMD Milan CPU，双精度峰值性能  60 petaflops，基于英伟达半精度数值格式（FP64 Tensor Cores）的 AI 性能 3.8 exaflops。这台超算以 2011 年诺贝尔物理学奖得主 Saul Perlmutter 的名字命名，将用于支持研究暗能量影响的  Dark Energy Spectroscopic Instrument 设备。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Have I Been Pwned 开源，与 FBI 合作]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67900</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67900"/>
        <updated>2021-05-29T12:24:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Have I Been Pwned 维护者 Troy Hunt 宣布网站代码在 .NET 基金会的帮助下开源，源代码发布在 GitHub 上，采用 BSD 3-Clause 许可证。 .NET 基金会不隶属于微软，而是一个独立的非盈利基金会。Troy Hunt 还同时宣布与美国执法机构 FBI 合作。FBI 对网络犯罪分子的调查毫无疑问会涉及到大量的密码，如何处理这些被犯罪分子窃取和利用的密码？FBI 接触了 Troy Hunt，决定向 Have I Been Pwned 提供密码的 SHA-1和 NTLM 哈希对，网络用户将可以通过检查网站了解自己的密码是否遭到泄露。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EAST 装置创造 1.2 亿度 101 秒等离子体运行纪录]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67899</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67899"/>
        <updated>2021-05-29T11:11:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中科院合肥物质科学研究院全超导托卡马克装置 EAST(东方超环)实现了可重复的 1.2 亿度 101 秒等离子体运行和 1.6 亿度 20 秒等离子体运行，再次创造托卡马克实验装置运行新的世界纪录。托卡马克（Tokamak）利用磁约束实现受控核聚变，国际热核聚变实验堆（ITER）是目前在建的最大托卡马克核聚变反应堆。上亿度高温等离子体条件下连续稳态运行是未来聚变发电的必要条件。本次物理实验成果是 EAST 装置首次在国际上采用全金属主动水冷第一壁、高性能钨偏滤器、稳态高功率波加热、等离子体位形精密控制等一系列未来聚变堆必须采用的关键技术的验证。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chia 正在破坏硬盘供应链]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67897</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67897"/>
        <updated>2021-05-28T15:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[创造 Chia 币的 Chia Network 总裁 Gene Hoffman 承认这种利用硬盘挖矿的加密货币破坏了硬盘供应链。比特币是基于所谓的工作量证明，需要执行大量无意义的计算，挖矿需要消耗惊人的电力；而 Chia 币是基于空间证明（Proof of Space），抛弃了计算改用空闲的硬盘空间。在理论上，它消耗很少的电力，但却导致了对硬盘的大量需求。目前有 1200 万 TB 的硬盘空间被用于挖掘 Chia 币。硬盘仍然需要能量生产和运行，而持续的读写被发现会大幅缩短寿命。 Hoffman 表示这个问题只影响最廉价的硬盘。他表示短期内硬盘供应会出现问题价格会上涨，但长期内随着制造商加快生产其价格会下跌。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感染新冠之后可能会终身携带抗体]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67896</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67896"/>
        <updated>2021-05-28T15:12:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究人员在感染 COVID-19 之后康复的患者骨髓内发现了长期存在的抗体生成细胞，推测感染新冠的患者可能会终身携带抗体，而新冠疫苗也可能具有类似的持久性。骨髓中的浆细胞（BMPC）能在几十年内持续产生抗体。早期的 COVID-19 免疫研究发现，患者在康复后不久体内的抗体水平就大幅下降，因而引发了免疫不持久的担忧。研究人员跟踪了 77 名感染 COVID-19 后出现轻度症状的患者在康复后的抗体水平，发现在 4 个月后抗体就大幅减少，但之后的下降幅度相对缓慢，研究人员在 11 个月后仍然能探测到抗体。为了识别抗体的来源，研究人员收集了记忆性 B 细胞(memory B cell) 和骨髓，发现了稳定的 BMPC 水平。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火星直升机在发生飞行异常之后安全着陆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67895</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67895"/>
        <updated>2021-05-28T15:09:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[火星直升机 Ingenuity 完成了在火星上的第六次飞行，期间发生飞行异常，但最终还是设法安全着陆。这次飞行计划在爬升到 10 米之后向西南方向飞行 150 米，再向南飞行 50 米，最后朝东北方向飞行 50 米，总飞行时间预计为 140 秒。但在第一阶段飞行结束时遇到了问题，Ingenuity 出现振荡，横摇和纵摇超过 20 度，电力消耗大幅增加。JPL 发现原因是 Ingenuity 用于估计速度和位置使用的图像丢失了一幅，破坏了后续图像的时间戳，导航算法因而发生了混乱。Ingenuity 还是能按照预定路线飞行和着陆，原因是为了避免飞尘它被编程在着陆前关闭视觉导航系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SolarWinds 黑客再次活跃]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67894</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67894"/>
        <updated>2021-05-28T11:16:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软表示，去年年底发现的 SolarWinds 供应链攻击背后的黑客组织现在正瞄准政府机构、智库、顾问公司和非政府组织。微软称，源自俄罗斯的 Nobelium 与2020年攻击 SolarWinds 客户的幕后黑手是同一个行动者。“这一波攻击的目标是 150 多个不同组织的大约 3,000 个电子邮件账户。”至少有四分之一的目标组织参与了国际发展、人道主义问题和人权工作。微软说， Nobelium 通过侵入美国国际发展署(USAID)使用的电邮营销账户发起了本周的攻击，并从那里对许多其他组织发起了网络钓鱼攻击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学界支持进一步调查新冠起源]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/health/20210528/wuhan-coronavirus-lab-leak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/health/20210528/wuhan-coronavirus-lab-leak/dual"/>
        <updated>2021-05-28T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CARL ZIMMER, JAMES GORMAN, BENJAMIN MUELLER2021年5月28日2月，世卫组织团队调查新冠大流行起源期间，武汉病毒研究所外的警卫。 Hector Retamal/Agence France-Presse — Getty Images
On the heels of President Biden’s abrupt order to U.S. intelligence agencies to investigate the origins of the coronavirus, many scientists reacted positively, reflecting their push in recent weeks for more information about the work of a virus lab in Wuhan, China. But they cautioned against expecting an answer in the three-month time frame of the president’s request.
在拜登总统突然下令美国情报机构调查新冠病毒来源之后，许多科学家做出了积极反应，这反映出，他们最近几周努力希望获得中国武汉一家病毒实验室工作的更多信息。但他们也告诫说，不要指望能在总统要求的三个月内得到答复。
After long steering clear of the debate, some influential scientists have lately become more open to expressing uncertainties about the origins of the virus. If the two most vocal poles o…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[石油巨头面临来自投资者和法庭减排压力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67893</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67893"/>
        <updated>2021-05-28T09:25:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰皇家壳牌石油公司被法庭命令加快减排，而另一家能源巨头埃克森美孚则面临来自投资者的减排压力，至少两名候选董事是由想要该公司加大投资清洁能源的投资者推举的。对冲基金 Engine No. 1 列出了一份包含 4 名候选人的名单，它的提议得到了第二大股东、同时也是世界上最大的投资基金黑石的支持。黑石集团管理的资金超过 8.6 万亿美元。4 名候选人中有 2 人直接当选，还有 1 人接近当选。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从抗议者到阶下囚：十名香港活动人士被判刑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210528/hong-kong-arrests-court/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210528/hong-kong-arrests-court/dual"/>
        <updated>2021-05-28T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JENNIFER JETT, 王霜舟2021年5月28日3月，梁国雄（左二）在香港与47名民主派活动人士中的一些人被押送上囚车。 Kin Cheung/Associated Press
HONG KONG — Ten pro-democracy activists were sentenced in Hong Kong on Friday to prison terms ranging from 14 months to 18 months over a 2019 protest, the latest in a series of tough punishments that have put much of the Chinese territory’s opposition camp behind bars, with many more awaiting trial.
香港——周五，十名香港民主活动人士因2019年的一场抗议活动被判处14至18个月不等的有期徒刑，一系列严厉的惩罚措施已将这片中国领土上的很多反对派投入监狱，这是最近的一次惩处，还有更多的人在等待审判。
All of them pleaded guilty this month to organizing the protest, which had been banned by the police and took place on Oct. 1, China’s National Day. As they led a march on Hong Kong Island, clashes broke out across the city in some of the worst protest violence that year.
本月，他们均承认在10月1日中国国庆节当天组织了被警方禁止的抗议…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Comcast 用户在下载 Ubuntu 之后收到 DMCA 侵权通知]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67892</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67892"/>
        <updated>2021-05-28T07:56:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国电信公司 Comcast 的一位用户在 Reddit/linux 频道上透露，他通过 BT 下载了 Ubuntu 的 ISO 镜像之后收到 DMCA 侵权通知。在 DMCA 通知中，反盗版组织列举的侵权文件的哈希值为 4ba4fbf7231a3a660e86892707d25c135533a16a，而它正是 Canonical 官方 ISO 镜像 64 位 Ubuntu 20.04.2.0 LTS 的值。通过 BT 下载  Ubuntu 与侵权显然毫无关系。这起事件再次凸显了反盗版组织滥用 DMCA 通知的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国据信掌握未经审查的新冠起源情报]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210528/coronavirus-origins-intelligence/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210528/coronavirus-origins-intelligence/dual"/>
        <updated>2021-05-28T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JULIAN E. BARNES, DAVID E. SANGER2021年5月28日拜登对于中国拒绝配合调查的指责，不仅是要促使中国改变态度，同时也想推动盟友将自己的情报工作集中在检验实验室意外泄漏的可能性上。 Doug Mills/The New York Times
WASHINGTON — President Biden’s call for a 90-day sprint to understand the origins of the coronavirus pandemic came after intelligence officials told the White House they had a raft of still-unexamined evidence that required additional computer analysis that might shed light on the mystery, according to senior administration officials.
华盛顿——据政府高级官员透露，在拜登总统呼吁用90天时间迅速搞清新冠病毒大流行的起源之前，情报官员告诉白宫，他们有大量未经审查的证据需要更多的计算机分析，有可能为揭开这个谜团提供一些线索。
The officials declined to describe the new evidence. But the revelation that they are hoping to apply an extraordinary amount of computer power to the question of whether the virus accidentally leaked from a Chinese laboratory sugg…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加拿大华裔移民因网络吵架而在法院行刺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67891</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67891"/>
        <updated>2021-05-28T06:47:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两位加拿大华裔移民在互联网上吵架十余年后各自提起诉讼，最终酿成在法院行刺的悲剧。现年 53 岁的 Jing Lu 和 Catherine Shen 是在华语论坛加拿大家园认识的，从 2005 年起两人就开始通过网络吵架，一直吵到了法庭上，两名女子互相指控对方诽谤。2020 年 4 月，法官 Elaine Adair 试图调解双方的冲突，认为两人在很多方面是彼此的镜像，判决两人都进行了诽谤，但在确定赔偿金时出现了不平衡，她判决 Lu 赔偿 Shen $8,500 而 Shen 赔偿 Lu $9,000。因为 $500 的差额 Shen 继续在网上辱骂 Lu。Lu 上个月请求法庭对 Shen 进行最严厉的惩罚。本周二两人在法院碰面时 Shen  刺伤了 Lu。除了部分瞩目的刑事案或引渡案如孟晚舟，加拿大法庭通常不检查是否携带了武器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《老友记：重聚》：当我们怀旧时，我们在怀念什么]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210528/friends-reunion-review/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210528/friends-reunion-review/dual"/>
        <updated>2021-05-28T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JAMES PONIEWOZIK2021年5月28日（左起）马特·勒布朗、马修·派瑞、詹妮弗·安妮斯顿、柯特妮·考克斯和丽莎·库卓。他们出演的特辑重现了大家喜爱的过去的场景，比如问答比赛。 Terence Patrick/HBO Max
The episode titles in “Friends” were distinctively generic: “The One Where Ross and Rachel Take a Break,” “The One With the Monkey.” The template said a few things about the show. This was a comedy that would never take itself seriously; it was not going to name an episode “Ozymandias.” Its titles assumed that you would forget them. It understood how fans watched TV and how they talked about it.
《老友记》每一集的片名都很普通：《罗斯和瑞秋分手的那一集》、《猴子的那一集》。这个模式只是说明一些剧集的情况。这是一部永远不会把自己太当回事的喜剧；它不会把哪一集命名为《奥兹曼迪亚斯》。它的标题假定你会忘记它们。它理解剧迷们是怎么看电视、聊电视的。
“Friends: The Reunion,” the sweet, shaggy special arriving on HBO Max on Thursday, makes another thing about the titles clear: They’re pre-nostalgized. They’…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄亥俄共和党议员想要废弃所有疫苗接种要求]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67890</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67890"/>
        <updated>2021-05-28T05:41:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄亥俄州刚刚公布了第一位百万美元疫苗抽奖的大奖得主：一位正准备去买二手车的女性。该州的百万美元疫苗抽奖活动显著增加了接种率，但与此同时共和党议员则在致力于试图逆转这一趋势。保守派议员想要阻止百万美元疫苗抽奖，共和党议员 Jennifer Gross 提出了法案 House Bill 248，允许任何人使用简单的口头声明“出于良心”拒绝接种任何疫苗。这项法案将废除任何工作的疫苗接种要求，如日托或卫生机构。50 家商会、卫生机构和医院联合致函州众议院健康委员会，反对 Bill 248，认为这将破坏当前防止潜在致命疾病爆发的公共卫生框架，威胁经济稳定。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾半导体企业面临不确定性的形势]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67889</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67889"/>
        <updated>2021-05-28T04:24:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾半导体企业正面临多个风险问题：因发生 56 年来最严重的干旱，缺水问题日益严重；电力不足使得大面积停电不断；新冠感染人数猛增。台湾旱灾中央灾害应变中心宣布，如果不降雨的情况持续，自 6 月 1 日起新竹市周边的取水限制将从目前的 15% 提高到 17%。新竹是台湾半导体产业聚集地，有台积电的总部和主力工厂，还有联发科等企业的基地。为了尽量避免缺水对半导体生产带来影响，该地区的取水限制将只设定在 17%，而市内其他地区则计划 1 周内停水两天，缺水情况严重。半导体的生产过程中需要大量用水。台积电设在台湾的半导体工厂每天的用水量接近 20 万吨。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美中第一阶段贸易协定的成效与未来]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210528/us-china-trade-deal/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210528/us-china-trade-deal/dual"/>
        <updated>2021-05-28T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年5月28日中国连云港。美国对华贸易逆差在今年前三个月飙升。 Hector Retamal/Agence France-Presse — Getty Images
SHANGHAI — Just days before the coronavirus shut down the Chinese city of Wuhan and changed the world, the Trump administration and China signed what both sides said would be only a temporary truce in their 18-month trade war.
上海——就在新型冠状病毒导致武汉封城，并进而改变了世界的几天前，特朗普政府与中国签署了双方都认为是暂停两国长达18个月贸易战的第一阶段协议。
Since then, the pandemic has scrambled global priorities, international commerce has stalled and surged again and President Biden has taken office. But the truce endures — and now appears to be setting new, lasting ground rules for global trade.
自那以来，新冠病毒大流行已扰乱了全球的轻重缓急，国际贸易出现停顿后再次激增，拜登成为了美国的新总统。但第一阶段协议一直在执行，而且从目前来看，正在为全球贸易制定新的、长久的基本规则。
The agreement didn’t stop many of the same practices that sparke…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「飞享」向中国多所高校提供审查规避服务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67888</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67888"/>
        <updated>2021-05-28T02:32:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "南开大学，南京航空航天大学，北京农学院，中国劳动关系学院看起来都在使用名为「飞享学术资源优化系统」的服务，对 飞享学术浏览器安装包及用户手册.zip 的解包显示它是内置「飞享学术浏览器」扩展程序和 Shadowsocks 的 Chromium 修改版。它使用的 PAC 文件 是直接从 clowwindy 的 gfwlist2pac 导出的。根据其登录页面，它在国际关系学院，南京邮电大学，南开大学，北京师范大学，南京航空航天大学，山东大学，中国人民大学，中国劳动关系学院，安徽大学，同济大学，齐鲁工业大学提供服务。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴尔和惠普称芯片短缺影响 PC 供应]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67887</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67887"/>
        <updated>2021-05-28T02:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两大 PC 制造商戴尔和惠普都警告说，芯片短缺可能会影响它们满足今年笔记本电脑需求的能力。根据 IDC 的数据，惠普在全球个人电脑供应商中排名第二，它说至少到今年年底芯片短缺将限制其供应个人计算设备和打印机的能力。不过，作为个人计算机行业的领导者，两家公司表示，他们看好整个市场，预计远程工作和上课的人对笔记本电脑的需求将继续激增。根据 IDC 的初步数据，全球 PC 出货量在第一季度增长了 55.2%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[每个城市有其独特的微生物指纹]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67886</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67886"/>
        <updated>2021-05-27T14:21:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当 Chris Mason 的女儿刚学会走路的时候，他好奇的观察她用手触摸纽约地铁的表面，有一次发现她直接添了下柱子。作为一名遗传学家，他指出期间显然存在微生物交换，他想知道纽约地铁系统的微生物情况。他收集了纽约地铁的样本，发现了大量未知的微生物物种。这项研究在 2015 年发表之后，世界其他城市的研究人员联络了他。现在他与几十名研究人员发表了对全世界 60 座城市公交、地铁、城轨和有轨电车的微生物研究，发现每个城市有其独特的微生物指纹。研究人员从样本种发现了大约 1.1 万种新病毒和 1302  种新细菌。有 31 种微生物存在于 97% 的样本，还有许多样本包含其他城市不常见的微生物，如纽约发现了大量的 Carnobacterium inhibens。研究人员利用这一指纹能以 88% 的正确率识别一个随机样本来自哪个城市。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软预览 .NET Hot Reload]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67885</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67885"/>
        <updated>2021-05-27T13:43:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软在开发者大会上预览了 .NET Hot Reload，允许开发者对正在运行的应用程序直接应用源代码变更，无需去手动暂停运行的应用程序。.NET Hot Reload 支持最新的 Visual Studio 预览版（Visual Studio 2019 version 16.11 Preview 1）或 .NET 6 Preview 4 ，支持的项目类型包括  WPF、Windows Forms 和 .NET MAUI 等。微软还宣布  .NET 6 将在 11 月 9 日正式发布。.NET 6 是在统一了  .NET Framework 和 .NET Core 之后发布的第一个长期支持版本，将提供三年的支持，新特性包括重写了  FileStream，EventPipe，占用更少内存的精简 API，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Falcon 9 连续第 100 次成功发射]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67884</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67884"/>
        <updated>2021-05-27T11:21:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SpaceX 的 Falcon 9 火箭于 5 月 26 日 18:59 UTC 从佛罗里达的卡纳维拉尔将 60 颗 Starlink 宽带卫星发射到轨道上。这是 SpaceX 在 2021 年的第 16 次发射，Falcon 9 火箭连续 100 次成功发射，过去 33 天的第 6 次发射。Falcon 9 火箭的第一级成功着陆在 Just Read the Instructions 无人驳船上，它此前只用过一次，是在去年 11 月执行了 NASA 的 Sentinel-6A 任务。SpaceX 的 Starlink 星座在轨卫星数量已经超过了 1700 颗，而它的下一次发射将是在下个月。天文学家此前对低轨道上如此多的卫星可能影响天文观测表达了担忧，而 SpaceX 尝试用暗色卫星降低亮度来解决这个问题，但这导致了加热的问题。SpaceX 从 2020 年 8 月起发射的 Starlink  卫星都安装了遮阳伞，遮阳伞显著降低了卫星的平均亮度。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[荷兰法庭命令壳牌石油公司到 2030 年减少 45% 的排放]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67883</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67883"/>
        <updated>2021-05-27T10:47:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰的一家法庭命令能源巨头壳牌石油公司到 2030 年减少 45% 的排放。这起诉讼由环保组织 Friends of the Earth 的荷兰分部提起，法庭判决皇家壳牌石油公司目前的减排计划与巴黎协议的目标不相容。壳牌已明确表示将提起上诉。壳牌此前的计划是到 2050 年实现碳平衡，到 2030 年减排 20%。上诉意味着需要几年时间才可能得到最终裁决。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港的新型罪犯：亲民主活动人士]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210527/hong-kong-protests-prison/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210527/hong-kong-protests-prison/dual"/>
        <updated>2021-05-27T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TIFFANY MAY, 孟建国2021年5月27日丹尼尔·邓因参与2019年香港民主抗议活动而入狱。他在这个似乎突然变得陌生的城市中，陷入对犬儒主义和意义的挣扎。 Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — A half year after he got out of prison, Daniel Tang has made a habit of going back. He waits in spare, crowded corridors. He greets familiar faces among the fellow visitors and guards. He brings books, postage stamps, writing paper and packets of M&Ms.
香港——丹尼尔·邓(Daniel Tang)出狱半年后养成了回去的习惯。他在简陋拥挤的走廊里等待。他和访客与狱警中的熟面孔打招呼。他带来书、邮票、信纸和一包包的M&M巧克力豆。
Mr. Tang is visiting people like him who were imprisoned for their role in the pro-democracy street protests that rocked Hong Kong in 2019. He travels three hours, round-trip, for a 15-minute chat through a thick plate of glass, sometimes with a total stranger. He summons a cheery, chatty demeanor, when he feels anything but.
…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半数美国成年人完成新冠疫苗接种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67882</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67882"/>
        <updated>2021-05-27T09:42:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[半数美国成年人完成了新冠疫苗的接种。美国疾控中心称，近 1.3 亿 18 岁以上成年人完成了两剂疫苗的接种，另外 7000 万剂疫苗在分配中。拜登政府的目标是到今年的 7 月 4 日美国成年人中完成一剂接种的比例至少达到 70%。美国已经有 9 个州其成年人群中完成一剂接种的比例达到七成。俄亥俄州在宣布挑选五名接种者奖励百万美元之后，年轻成年人的接种率在数天内提高到了 55%，有多个州宣布了类似的奖励方案。美国至今报告了 3300 万例新冠感染病例，有 59 万人死亡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登命令情报机构调查新冠起源，90天内提交报告]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210527/covid-19-origins-who/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210527/covid-19-origins-who/dual"/>
        <updated>2021-05-27T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MICHAEL D. SHEAR, JULIAN E. BARNES, CARL ZIMMER, BENJAMIN MUELLER2021年5月27日2月，武汉病毒研究所外。当时，世卫组织团队正在访问该研究所。 Ng Han Guan/Associated Press
WASHINGTON — President Biden ordered U.S. intelligence agencies on Wednesday to investigate the origins of the coronavirus, indicating that his administration takes seriously the possibility that the deadly virus was accidentally leaked from a lab, in addition to the prevailing theory that it was transmitted by an animal to humans outside a lab.
华盛顿——周三，拜登总统下令美国情报机构调查新冠病毒的起源，表明他的政府重视这种致命病毒从实验室意外泄露的可能性，此外还有一种普遍的理论，认为它是在实验室外由动物传播给人类的。
In a statement, Mr. Biden made it clear that the C.I.A. and other intelligence agencies had not yet reached a consensus on how the virus, which prompted a pandemic and has killed almost 600,000 Americans, originated in China. He…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[军事政变后，缅甸被监禁、被杀害的诗人们]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210527/myanmar-poets/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210527/myanmar-poets/dual"/>
        <updated>2021-05-27T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HANNAH BEECH2021年5月27日诗歌在缅甸仍然充满生机。自2月1日政变以来，缅甸军方已经杀害了约800人，人们正在用非常规武器来与之对抗。 The New York Times
After the first and second poets were killed, the third poet wrote a poem.
第一位和第二位诗人被杀死后，第三位诗人写了一首诗。
They shoot at heads
他们向头颅开枪
But they do not know
但他们不知道
That revolution lives in the heart.
革命是活在心里的。
After the third poet was killed, the fourth poet wrote a poem.
第三位诗人被杀死后，第四位诗人写了一首诗。
Don’t let your blood run cold
别让你的血冷掉
Pool your blood for this fight.
凝聚热血投入战斗。
After the fourth poet was killed, his body consumed by fire on May 14, there was no verse. At least for a moment.
第四位诗人被杀死后，他的尸体于5月14日被大火吞没，没有人写诗。至少一段时间内没有。
Poetry remains alive in Myanmar, where unconventional weapons are being used to fight a military that has killed more than 800 people since it staged a coup on Feb. 1 and ousted an…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软开始推送 Windows 10 21H1]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67881</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67881"/>
        <updated>2021-05-27T08:12:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软开始推送 Windows 10 21H1。Windows 10 用户现在可以在 Windows 更新中直接看到 Windows 10 21H1 的手动下载，微软还没有开始通过自动更新直接推送给用户。Windows 10 21H1 的主要变化包括：使用外部摄像头作为 Windows Hello 的默认设备；改进了 Microsoft Defender 应用程序防护，使文档能够更快地打开，同时还可以检查可能存在的安全问题；改进了对远程工作的支持，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟将对 Facebook 展开反垄断调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67880</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67880"/>
        <updated>2021-05-27T07:58:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟委员会将对 Facebook 涉嫌的反竞争行为展开正式调查，以了解该公司是否在分类广告领域削弱了竞争对手。欧盟官员已向 Facebook 及其竞争对手发送调查表，询问这家社交网站是否通过向其 20 亿用户免费推广其线上交易服务 Marketplace，扭曲了分类广告业务市场。Facebook 是唯一一家尚未受到欧盟正式反垄断调查的美国大型科技企业。欧盟此前已经对微软、亚马逊、苹果和 Google 展开了调查。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[索尼准备发布 PC 版《神秘海域4》]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67879</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67879"/>
        <updated>2021-05-27T07:55:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在《Days Gone》之后，索尼移植到 PC 平台的下一款游戏很可能是《神秘海域4：盗贼末路》。 在 2021 年投资人关系活动上，索尼公布的一幅图片（26 页）列出了计划发布的 PC 游戏名单：《Days Gone》之后是《神秘海域4》。今年早些时候，索尼互动娱乐的总裁兼 CEO Jim Ryan 表示会有更多 PS 独占游戏登陆 PC 平台。它去年在 PC 平台上发布了第一方游戏《Horizon Zero Dawn》，5 月中旬发布了《Days Gone》。索尼还透露，PS5 标准版的成本下降，PS4 预计仍然会占到 PS 总收入的七成，PS5 数字版玩家花在游戏上的时间比光盘版多 8%，PlayStation Plus 去年有 4760 万订阅用户，免费游戏收入占到了游戏收入的四分之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盘点2021年美国大规模枪击案]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210527/mass-shootings-2021/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210527/mass-shootings-2021/dual"/>
        <updated>2021-05-27T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DANIEL VICTOR, DERRICK BRYSON TAYLOR2021年5月27日 
To some, it might have seemed as if mass shootings all but halted during the coronavirus pandemic, with a year passing between large-scale shootings in public places.
有些人觉得，新冠大流行期间，大规模枪击事件好像几乎停止了，公共场所有一年时间没有发生大规模枪击事件。
But the shootings never stopped. They just weren’t as public.
但枪击事件从未停止。只是没有那么公开而已。
The Gun Violence Archive, which defines a mass shooting as one with four or more people injured or killed, not including the perpetrator, counted more than 600 such shootings in 2020, compared with 417 in 2019.
“枪支暴力档案”(Gun Violence Archive)将大规模枪击事件定义为四人或四人以上受伤或死亡（不包括行凶者）的事件。该档案在2020年统计了超过600起此类枪击事件，2019年为417起。
That carnage has continued into 2021, with at least 232 mass shootings as of May 26. (Including Wednesday’s shooting in San Jose, Calif, …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[矿机生产商加速向中亚和北美转移]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67878</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67878"/>
        <updated>2021-05-27T05:39:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国打击加密货币使得中国客户面临不确定的未来，正在加速推动比特币等加密货币的挖矿设备生产商将业务重点从中国转向北美和中亚。挖矿设备制造商说，他们现在正在其他地方寻找成长机会。总部位于杭州的矿机生产商亿邦国际表示，即使国内的销售消失，在海外其“矿机仍将供不应求”。总部设在深圳的比特矿业周一在一份声明中称其已经与哈萨克斯坦一公司达成协议，在这个中亚国家共同投资建立一个加密货币挖矿数据中心，显示出这种转移趋势。芯片设计者、加密货币挖矿设备制造商芯动科技副总裁敖钢说，如果中国迅速失去其加密货币计算能力，外国挖矿者将受益。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别再妖魔化更年期]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210527/feminist-menopause/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210527/feminist-menopause/dual"/>
        <updated>2021-05-27T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JEN GUNTER2021年5月27日 Kate Dehler
Menopause has long been treated as a pre-death, a metamorphosis from a woman to a crone with her exit ticket already punched. This is because a woman’s worth was measured by her reproductive ability and by extension her femininity, as defined by a narrow, misogynistic standard.
长期以来，绝经一直被当作死亡的前一阶段，是女性变成老太婆的过程，她在这个世界的退场券已经剪了票。这是因为女性的价值是以她的生殖能力来衡量的，进而延伸到以一种狭隘的厌女标准定义的女子气质来衡量。
The medical language of menopause today reflects that trope. For example, it’s common to say that in menopause the ovarian supply of eggs has been “exhausted,” but the concept of failure or fatigue is never applied to the penis — otherwise the term would be “penile failure” or “penile exhaustion,” rather than the more euphemistic “erectile dysfunction.”
当今有关绝经的医学语言反映了这种老生常谈。例如，一个常用的说法是，卵巢…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球首个新冠灭活疫苗 Ⅲ 期临床数据正式发表]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67877</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67877"/>
        <updated>2021-05-27T02:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "环球时报在微博发布了这则新闻：
《美国医学会杂志》（JAMA）刊登了国药集团中国生物发表的《两种新型冠状病毒灭活疫苗对成人 COVID-19 感染的保护效力评价》。

本项临床研究的两款疫苗 WIV04 和 HB02 分别由武汉生物制品研究所和北京生物制品研究所研制和生产，所用毒株（ WIV04 和 HB02 株）分别分离自武汉市金银潭医院的两名患者。病毒株在合格的，来自 WHO 的 Vero 细胞系中进行培养增殖，随后进行灭活和纯化。所有疫苗和安慰剂均由中国食品药品检定研究院检定，编盲后的每支疫苗以唯一编码、外观相同的单剂量小瓶进行使用。

研究结果显示，中国生物两款新冠灭活疫苗两针接种后 14 天，能产生高滴度抗体，形成有效保护，且全人群中和抗体阳转率达 99% 以上。WIV04 疫苗组保护效力为 72.8% ，HB02 疫苗组的保护效力为 78.1% 。安全性好，不良反应多为注射部位疼痛，程度轻，具有一过性和自限性。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VMware 产品曝出高危漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67876</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67876"/>
        <updated>2021-05-26T15:16:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VMware 用于数据中心管理虚拟化的软件 vCenter Server 曝出了一个高危漏洞。漏洞编号 CVE-2021-21985，危险等级  9.8/10。VMware 称，因默认启用的插件 Virtual SAN Health Check 缺乏输入验证，vSphere Client (HTML5)包含了一个远程代码执行漏洞，能访问端口 443 的攻击者可能利用漏洞执行指令。全世界有 4.3 万家机构使用 vSphere，其中 5594 个服务器可公网访问，美国最多，其次是德国和中国。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊以 84.5 亿美元收购米高梅]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67875</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67875"/>
        <updated>2021-05-26T15:03:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊周三宣布以 84.5 亿美元收购米高梅公司。这笔交易为云计算巨头的流媒体服务  Prime Video 带来了庞大的电影电视库。成立于 1924 年的米高梅公司曾是最成功的好莱坞电影公司之一，但进入 21 世纪后状况不佳，尽管如此它的媒体库包含了超过 4000 部电影和 1.7 万集电视剧。它最知名的 IP 是 007 系列。米高梅的交易金额为亚马逊至今收购案第二高，次于 2017 年以 137 亿美元收购 Whole Foods。这笔交易还需要获得监管机构的批准。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moderna 疫苗对 12-17 岁青少年有效率 100%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67874</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67874"/>
        <updated>2021-05-26T13:28:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Moderna 透露它的 COVID-19 疫苗对 12-17 岁青少年是安全而有效的。该公司计划下个月向 FDA 递交实验数据，寻求获得批准用于 12-17 岁年龄组。本月早些时候，FDA 批准将 Pfizer-BioNTech 疫苗用于 12-15 岁儿童，如果 Moderna 的疫苗获批将是第二种能被青少年使用的疫苗。Moderna 称，有 3,732 名年龄12-17 岁参与了实验，其中三分之二被随机分配疫苗，其余接受的是安慰剂。疫苗组产生了与成年接种者相当强度的免疫反应。接受两剂的疫苗组没有出现有症状病例，安慰剂组出现四例，疫苗对青少有效率 100%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国测试 AI 情绪侦测软件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67873</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67873"/>
        <updated>2021-05-26T12:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国据报道正在测试 AI 情绪侦测软件，利用 AI 和面部识别软件感知一个人的情绪。相关项目的软件工程师称，情绪侦测相机能探测三米外的目标，它类似测谎仪但更先进。它的 AI 系统在训练之后能侦测和分析面部表情和皮肤毛孔的细微变化，它会产生一幅饼状图，其中红色被用于表示负面或焦虑的精神状态。它主要用于预先判断。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伊朗因供电紧张禁止比特币挖矿四个月]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67872</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67872"/>
        <updated>2021-05-26T11:54:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伊朗总统鲁哈尼(Hassan Rouhani)周三表示，伊朗已禁止高能耗的比特币等加密货币挖矿，为期近四个月，因为该国许多城市面临着严重的停电。“对加密货币挖矿的禁令立即生效，直到 9 月 22 日...目前在伊朗约有 85 %的加密货币挖矿是未经当局许可的，”鲁哈尼在电视转播的一次内阁会议中说。根据区块链分析公司 Elliptic 的数据，大约 4.5% 的比特币挖矿是在伊朗进行的，这使得伊朗能够从加密货币中赚取数亿美元，这些钱可以用来减轻美国制裁的影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“拒绝生活在恐惧中”：一名令白俄罗斯迫降客机的异见人士]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210526/belarus-news-roman-protasevich/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210526/belarus-news-roman-protasevich/dual"/>
        <updated>2021-05-26T09:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANDREW HIGGINS, ANDREW E. KRAMER2021年5月26日反对派活动人士罗曼·普罗塔塞维奇（右）2017年在白俄罗斯明斯克举行的法庭听证会上。 Reuters
WARSAW — Since his teenage years as a rebellious high school student in Belarus and continuing into his 20s while in exile abroad, Roman Protasevich faced so many threats from the country’s security apparatus — of violent beatings, jail, punishment against family members — that “we all sort of got used to them,” a fellow exiled dissident recalled.
华沙——从在白俄罗斯的叛逆高中生时代，到20多岁流亡海外，罗曼·普罗塔谢维奇(Roman Protasevich)一直面临着来自该国安全机构的种种威胁——暴力殴打、监禁和对家人的惩罚，用一名流亡的异议人士的话说，“我们都习惯了。”
So, despite his being branded a terrorist by Belarus late last year — a capital offense — Mr. Protasevich was not particularly worried when he set off for Greece from Lithuania, where he had been living, earlier this month to attend a confer…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WhatsApp 在印度提起诉讼试图阻止媒体新规]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67871</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67871"/>
        <updated>2021-05-26T09:10:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 旗下消息应用 WhatsApp 在德里对印度政府提起法律诉讼，寻求阻止周三生效的媒体新规。最新的规定要求社交媒体公司在当局要求时确定 “最初的信息来源”。虽然法律要求 WhatsApp 只揭露明确被指控有不法行为的人士的身份，但该公司表示实际执行时无法单独做到这一点。由于信息是端对端加密的，为了遵守法律，WhatsApp 说它必须打破对信息的接收者及“来源者”的加密。WhatsApp 在印度近 4 亿用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软称下一代 Windows 即将到来]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67870</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67870"/>
        <updated>2021-05-26T08:41:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在微软开发者大会 Windows at Build 2021 上，CEO Satya Nadella 透露下一代 Windows 即将到来，称这次更新是 Windows 过去十年最重要的更新之一。他没有透露更多细节，只是表示 Windows 10 已被超过 13 亿人使用。有流言称微软最早将在 6 月份举行一场 Windows 活动，暂时不清楚下一代 Windows 是否还是叫 Windows 10。自 2015 年以来，微软没有再改变 Windows 的版本号。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“所有的努力和等待都白费了”：台湾疫情重创文化生活]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210526/taiwan-covid-shutdown-music/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210526/taiwan-covid-shutdown-music/dual"/>
        <updated>2021-05-26T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赫海威2021年5月26日台湾成功控制了病毒，使得剧院和音乐厅得以继续开放。但一场新的疫情迫使中山堂（如图）和其他场馆关闭，与此同时，世界其他地方的场馆正在重新开放。 I-Hwa Cheng for The New York Times
TAIPEI, Taiwan — For much of the past year, Taiwan has been a sanctuary for performing artists, the rare almost-Covid-free place where audiences could cram into concert halls to hear live music and sip coffee together at intermission.
台湾台北——在过去一年的大部分时间里，台湾一直是表演艺术家的避难所，在这个难得几乎没有新冠病毒的地方，观众可以挤进音乐厅听现场演出，在中场休息时一起喝咖啡。
The island played host to modern dance festivals, full-fledged productions of “La Traviata” and “The Phantom of the Opera,” and a recital of Bach’s cello suites by Yo-Yo Ma, which was attended by more than 4,000 people.
这里举办了现代舞蹈节，上演了全本《茶花女》(La Traviata)和《歌剧魅影》(The Phantom of the Opera)，马友友的巴赫大提琴组曲独奏会有4000多人到场。
But a recent surge in cases — Taiwan’s worst outbreak …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Valve 开发运行 Linux 游戏的掌机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67869</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67869"/>
        <updated>2021-05-26T07:28:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Valve 正在开发类似 Switch 的便捷式 PC 游戏机，运行 Linux 系统，如果一切顺利有望在年底发售。Valve 已经在 Steam 的最新版本中加入硬件相关的代码。运营 Steam 数据库服务 SteamDB 的 Pavel Djundik 在 Steam 的新代码中发现了名叫 SteamPal 的新设备。SteamPal 可能不是游戏机的最终名字，它是一款一体化 PC，配备了手柄和触摸屏，在外观和功能上类似任天堂的 Switch 游戏机。它可能使用 AMD 或英特尔的 SoC，但不使用英伟达的芯片。Valve 联合创始人 Gabe Newell 本月早些时候暗示将在年底发售一款游戏机。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么导致了甘肃越野跑比赛悲剧？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210526/ultramarathon-china-runners/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210526/ultramarathon-china-runners/dual"/>
        <updated>2021-05-26T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MATTHEW FUTTERMAN2021年5月26日在中国发生的事故更像是一次登山灾难或雪崩。 Reuters
Ultrarunning has never experienced a day like Saturday, when 21 runners died as a storm descended on a high mountain pass during a 62-mile race in northwestern China.
超级马拉松这项运动从未发生过周六那样的事情：在中国西北地区一场百公里比赛中，暴风骤雨袭击一个山口，导致21名选手丧生。
Tragedy is hardly a foreign concept in ultrarunning, races longer than the standard marathon distance of 26.2 miles. But the scale of the loss of life in Gansu Province was hard for even veterans of the growing sport to fathom.
在超马的世界里，悲剧并不陌生，它的比赛距离超过标准马拉松的26.2英里。但是，对于这项吸引了越来越多爱好者的运动，哪怕是资深人士，甘肃的伤亡规模也让他们感到难以理解。
Usually, tragedy strikes an ultrarace on a runner-by-runner basis. Last year, Kateryna Katiuscheva of Ukraine, known as the “Iron Lady” of ultrarunning, collapsed six miles from the finish of a 42-mile tr…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Andrew Lee 抢走多个社区或个人拥有的 freenode IRC 频道]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67868</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67868"/>
        <updated>2021-05-26T05:40:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Richest 写道 "自两周前开始，知名的 IRC 网络 freenode 的控制权正发生重大变化。该网络的众多前成员（staff）指控网络的控制权正被 Andrew Lee 通过模糊的法律程序「夺走」。Andrew Lee 是不为社群所熟知的韩国王储，曾在 2017 年赞助 freenode #live conferences 并借此接管 freenode 的公司实体。本月中旬，Andrew Lee 宣告其对 freenode 网络的所有权与控制权，与该网络的诸多成员发生纠纷，并引起广泛争议。可能是出于法律原因，众多前 freenode 成员（staff）不得不放弃对该网络的控制，但他们随后建立 freenode 网络的替代服务——Libera.Chat。包含大型社区和个人在内的诸多 freenode 用户受到呼吁，将他们的频道（channel）从 freenode 迁出到后者。

作为回应，Andrew Lee 在 freenode 的 blog 发文数篇驳斥指控。在最近的一篇文章中，Andrew Lee 指「毁灭 freenode 的计划已失败」，认为将 FOSS 项目搬离 freenode 是「分裂社群」，并相信中「沉默的大多数」对其持支持态度——尽管不太可能有几位 FOSS 社区成员在此之前听过这一姓名。据其所称，出于「保护社区」的目的， Andrew Lee 已自行更新 freenode 的政策方针。



近几日，多个社区或个人报告他们拥有的 freenode 频道被 Andrew Lee 或其团队滥用管理权利强行夺走，在他们决定迁移到 Libera.Chat 后。据称，其中部分或全部的理由是 freenode 的新政策方针。受害者既包括 Wikimedia Foundation（维基媒体基金会）及其子项目 Wikipedia（维基百科）、Arch Linux 等大型社区，也包括个人。在26日中午（UTC+8:00）的广播中，Andrew Lee 则称近期「政策执行」过程中部分频道是被「错误地包括」，并要求涉事频道拥有者与其联系。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[空气污染助野火创造自己的闪电]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67867</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67867"/>
        <updated>2021-05-26T04:53:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[绝大多数人都知道，闪电能引发野火；但很多人不知道是，野火也能诱发闪电。这一现象困扰了科学家数十年。现在，研究人员揭开了这一现象背后的关键因素：空气污染。更肮脏的空气意味着野火上空更多的闪电，以及更多的雨。2019–2020 年澳大利亚毁灭性的火灾季节烧毁了超过 18.6 万平方公里的土地，MIT 的气象学家 Yakun Liu 和同事使用卫星数据和地面的闪电探测系统跟踪了这次火灾季节产生的气凝胶的运动，测量了该地区的闪电活动。研究人员发现，与前一年同一时期相比，闪电活动增加了 270%，降雨量增加了 240%。研究人员从含有气凝胶的云层中探测到了高浓度的冰晶。在雷云中，向上漂浮的冰晶与下降的冰雹发生碰撞，会产生电荷引发闪电。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车制造商采取行动应对芯片供应短缺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67866</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67866"/>
        <updated>2021-05-26T04:45:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了稳定采购全球不足的车载半导体，汽车企业已开始采取行动。大众将调整半导体采购战略，增加库存。丰田考虑延长合同期限。戴姆勒也考虑签订长期合同。半导体对于汽车数字化必不可缺，搭载量正在不断增加。与汽车行业的动向相呼应，半导体行业也出现了增产车载半导体的动向。台积电 5 月 21 日宣布 2021 年将比 2020 年增产 6 成车载半导体。不过尚未公布增产的方法和时间等，短期内供求能改善多少还不清楚。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉将中国的数据储存在中国境内]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67865</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67865"/>
        <updated>2021-05-26T04:41:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉表示已经在中国建立数据中心，以实现数据存储本地化，并将陆续增加更多本地数据中心；所有在中国大陆市场销售车辆所产生的数据，都将存储在境内。特斯拉还表示将向车主开放车辆信息查询平台，此项工作正在紧锣密鼓地进行中；“特斯拉将尽一切努力来贯彻执行汽车数据安全管理工作，确保数据安全。”4 月中旬在上海车展上发生的特斯拉车主抗议事件，在社交媒体引起轩然大波。业内知情人士表示，因安全及客服投诉在中国受到监督的特斯拉，正在加强与监管机构互动并扩编政府关系团队。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[称台湾为国家，《速度与激情9》主演道歉]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210526/john-cena-taiwan-apology/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210526/john-cena-taiwan-apology/dual"/>
        <updated>2021-05-26T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DANIEL VICTOR2021年5月26日约翰·塞纳在接受宣传采访时称台湾是一个国家，随后他向中国的影迷道歉。 Dia Dipasupil/Getty Images
John Cena, the professional wrestler and a star of “F9,” the latest installment in the “Fast and Furious” franchise, apologized to fans in China on Tuesday after he referred to Taiwan as a country while giving a promotional interview.
周二，职业摔跤手、《速度与激情》(Fast and Furious)系列最新一部“速9”的主演约翰·塞纳(John Cena)在接受宣传采访时称台湾为“国家”，随后向中国影迷道歉。
Joining a long list of celebrities and companies that have profusely apologized after taking an errant step through China’s political minefields, Mr. Cena posted a video apology in Mandarin on Weibo, a Chinese social network.
塞纳在中国社交网络微博上用中文发布了一段道歉视频，加入了众多误入中国政治雷区后道歉的名人与公司行列，
Beijing considers Taiwan, a self-ruled democratic island, to be a breakaway province and claims it as part of Ch…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国高中年刊给女生胸部“打码”引争议]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210526/yearbook-photos-st-johns-girls-altering/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210526/yearbook-photos-st-johns-girls-altering/dual"/>
        <updated>2021-05-26T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MARIA CRAMER, MICHAEL LEVENSON2021年5月26日莱利·奥基夫说，她在学校年刊里的照片被添了一个黑色长条。 Bartram Trail High School Yearbook
There had been rumors all day that the yearbook photos had been altered, said Riley O’Keefe, a ninth grader at Bartram Trail High School in St. Johns County, Fla.
佛罗里达州圣约翰斯县巴特拉姆小道高中(Bartram Trail High School)九年级的学生莱利·奥基夫(Riley O’Keefe)说，学校年刊里的照片被修改的传言已传了一整天了。
When she finally got her copy, Ms. O’Keefe, 15, opened the page to her photo and laughed in disbelief.
当她终于拿到那本年刊时，15岁的奥基夫翻到有自己照片的那页后，难以置信地大笑起来。
A black bar had been added to cover more of her chest, she said. Then, Ms. O’Keefe thumbed through the rest of the yearbook. Dozens of other students — all girls — had similar edits, many of them clumsy alterations that covered more of their chests.
她说，为了把她胸部的更多部分遮住，照片上添了一个黑色长方条。然后，奥基夫把年刊的其…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国专家建议高风险人员注射三剂疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67864</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67864"/>
        <updated>2021-05-25T15:47:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国医学专家正建议高风险人员注射第三剂新冠疫苗，认为疫苗提供的保护作用可能只持续半年。上周阿联酋和巴林表示它们将提供第三剂中国国药集团的疫苗以增强其保护能力。阿联酋向注射了半年或更长时间的人提供第三剂，而巴林则为高风险人群提供第三剂。国药集团和科兴生物的新冠疫苗都是使用失活的新冠病毒，这种疫苗制备方法优点是简单，缺点是效力比较弱，弱于 mRNA 疫苗。国药集团称其疫苗的有效性为 79%，但没有公布完整数据。科兴生物疫苗的有效性可能更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 正式向 Nest Hub 设备推出 Fuchsia OS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67862</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67862"/>
        <updated>2021-05-25T15:08:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fuchsia 中文社区 写道 "Google 从头开发的操作系统 Fuchsia OS，是一个长期开发也还正在开发中的项目，不过目前已经可以在真正的 Google 制造的设备上运行了。

今天（5月25日）的最新消息，第一代 Nest Hub 的用户将会陆续开始收到更新，第一代 Nest Hub 
是一款2018年推出的设备。这个更新不会带来任何功能上的变化，体验也不会和之前有什么不同，但是目前以 Linux Kernel 为基础的 
Cast OS 将会被替代为 Fuchsia OS。这样重大的但是平滑的更新应该归功于 Flutter。 Google 的智能显示体验是基于 
Flutter 构建的，Flutter 可以在不同平台上提供一致的应用程序用户体验，当然包括 Fuchsia 平台。



2016 年以来，许多开发者就在关注 Fuchsia 操作系统的发展（ Fuchsia 中文社区则从 2017 
年开始）。从最早的一个雄心勃勃的实验性质的用户界面开始，一直到一些针对 Fuchsia 的内部测试设备，包括 Google 
的智能家居产品线和Chromebook 产品线。Fuchsia 操作系统持续稳步发展，进来甚至开始了稳定的发布计划。




本月初，媒体发现：运行“Fuchsia 1.0”的第一代 Google Nest Hub 设备获得了蓝牙 SIG的新批准。这表明 Google 将 Fuchsia OS 从内部测试扩大到更开放的外部领域，更多开发者也可以参与到测试过程。



基于 Fuchsia OS 的 Nest Hub 更新将会在接下来的几个月中陆续推送，预览计划（Preview 
Program）的用户将会最先收到，接下来就是其他普通用户。考虑到用户界面和用户体验将保持不变，Google Nest Hub 
用户甚至有可能不会知道自己的设备已经切换到了 Fuchsia OS。也就是说：Google 
似乎会在几个月的过程中非常小心谨慎地执行此更新，毕竟切换操作系统并不是一个简单的小更新。



今天开始的这次发布标志着 Google 在 Fuchsia 上的动作迈出了面向公众的迄今为止的最大一步。Fuchsia 
是一个面向普通用户的操作系统，通过对真实设备做的一些现场测试，Google 证明其从零开始的“非 
Linux”操作系统已经准备好在智能家居中使用，以替代 Cast OS。目前，暂时没有更多的消息 Google 是否打算让其他基于 Cast 
OS 的设备也开始迁移到 Fuchsia OS。



如此也可以看出，智能家居只是 Google 在 Fuchsia OS 探索的诸多途径其中之一。Fuchsia 的星辰大海在 PC 
和智能手机，甚至可以本地运行 Android 应用程序。就像 Google 的 Hiroshi Lockheimer 在 2019 
年建议的那样：智能家居可能是 Fuchsia OS 在 Google 制造的诸多产品设备的起点。



一切拭目以待。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员发现伪装成勒索软件的数据删除恶意程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67863</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67863"/>
        <updated>2021-05-25T13:50:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究人员发现了一个以以色列为攻击目标、伪装成勒索软件的磁盘数据删除恶意程序。被称为 Apostle 的恶意程序早期版本存在 bug，在尝试删除数据时会失败。后期的版本修复了 bug，还引入了勒索软件行为，会留下勒索通知索要赎金解密加密数据。研究人员根据代码以及它使用的服务器认为开发该恶意程序的黑客组织与伊朗政府有关联。它的主要攻击目标是以色列。研究人员将该黑客组织命名为 Agrius，认为勒索软件功能是为了伪装毁灭数据的真实目的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国预计将封杀所有比特币挖矿活动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67861</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67861"/>
        <updated>2021-05-25T13:43:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国务院金融委上周表态将打击比特币挖矿和交易行为，称将“强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为，坚决防范个体风险向社会领域传递”。《南华早报》报道认为中国将会很快封杀所有比特币挖矿活动。中国政府不只是担心与比特币投资相关的金融稳定性，新华社的一篇评论还对比特币在洗钱、贩毒和走私中的作用表达了担忧，并提到了挖矿活动导致的能源浪费。比特币挖矿如果要有利可图需要充足的廉价电力，矿场因此涌向了内蒙古等有廉价煤电的地方。内蒙古的一个比特币矿场使用的发电量高达 50 MW。中国对比特币挖矿的打击预计会将迫使矿工们迁往蒙古、哈萨克斯坦和阿富汗等地。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 开始向 Nest Hub 用户推送 Fuchsia 操作系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67860</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67860"/>
        <updated>2021-05-25T11:16:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 的 Nest Hub 设备将运行它的新操作系统 Fuchsia OS。Fuchsia 是 Google 正在开发的实验性操作系统，使用名叫 Zircon 的微内核。这个新操作系统引发了很多猜测。现在 Google 宣布它开始向第一代 Nest Hub 设备推送更新。更新没有改变任何功能，但底层的系统用 Fuchsia OS 取代了原来使用的基于 Linux 的 Cast OS。Nest Hub 的使用体验不会有任何变化。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[放射性物质释放的热量维持了地表深处的生命]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67859</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67859"/>
        <updated>2021-05-25T11:04:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地球深处并非没有生命，事实上生命无处不在：根据多个估计，有生命居住的地下王国范围相当于海洋体积的两倍，细胞数量达到 1030，它是地球上最大的栖息地之一，也是最古老和最多元化的栖息地之一。但这些生活在地底的生命是如何生存的？来自太阳光的光合作用无法抵达如此深的地方，少量的有机碳食物也很快消耗光了。与生活在深海热泉附近或火山活动温暖区域的生物群不同的是，地球深处的生态系统通常不依赖于高温过程，它们必须在黑暗和寒冷中坚持下去。研究人员最近发表的两篇论文解决了部分谜团：有证据表明，放射性衰变释放的热量维持了地球深处的生命。岩石中不稳定原子释放的辐射能将水分子分解为氢和化学活性的过氧化物以及自由基，部分细胞能直接将氢作为燃料。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国的民主何以岌岌可危]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210525/republicans-donald-trump-loyalty/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210525/republicans-donald-trump-loyalty/dual"/>
        <updated>2021-05-25T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[保罗·克鲁格曼2021年5月25日
America’s democratic experiment may well be nearing its end. That’s not hyperbole; it’s obvious to anyone following the political scene. Republicans might take power legitimately; they might win through pervasive voter suppression; G.O.P. legislators might simply refuse to certify Democratic electoral votes and declare Donald Trump or his political heir the winner. However it plays out, the G.O.P. will try to ensure a permanent lock on power and do all it can to suppress dissent.
美国的民主实验很可能就要结束了。这不是危言耸听，任何关注政治的人都能清楚地看到。共和党人可能合法掌权；他们可能通过普遍的选民压制而获胜；共和党议员可能干脆拒绝确认民主党的选举人票，宣布唐纳德·特朗普(Donald Trump)或他的政治继承人获胜。无论结果如何，共和党都将努力确保永久锁定权力，并尽其所能压制异议。
But how did we get here? We read every day about the rage of the Republican base, which overwhelmingly believes, based on nothing, that the…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光遗传学疗法首次让失明者重见光明]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67858</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67858"/>
        <updated>2021-05-25T08:58:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一名男子戴着类似 VR 头显的设备，伸出右手将手指放在一个黑色笔记本上。虽然动作简单，但却具有非常重要的意义，因为他已经失明近四十年了。科学家在《Nature Medicine》期刊上报告了光遗传学疗法首次让失明者重见光明。作为临床试验的一部分，这名男子的眼睛植入了基因，使视网膜神经元产生常见于绿藻的光感蛋白。他所佩戴的设备将周围的图像作为脉冲光束投射到光感细胞上，神经元会将光信号传入大脑视觉处理中心。基因改造过的神经元替代了他因为视网膜色素变性这一遗传疾病而失去的感光受体。这名男子还无法看到颜色或更多细节，但展现了光遗传学疗法成功恢复了部分视力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[炸弹骗局、出动战机：白俄罗斯迫降客机引发外交对决]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210525/belarus-flight-ban/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210525/belarus-flight-ban/dual"/>
        <updated>2021-05-25T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANTON TROIANOVSKI2021年5月25日周一，在华沙举行的一次抗议活动中，被拘留的白俄罗斯记者罗曼·普罗塔塞维奇的支持者手持纸飞机。 Omar Marques/Getty Images
MOSCOW — The tray tables were being raised and the seat backs returned to their upright positions as passengers on Ryanair Flight 4978 prepared for the scheduled landing in the Lithuanian capital, Vilnius. Then the plane made an abrupt U-turn.
莫斯科——瑞安航空(Ryanair)4978航班正准备按计划在立陶宛首都维尔纽斯降落，乘客收起了小桌板，将座椅调回原位。这时飞机突然开始掉头。
For many passengers, it initially seemed like one of those unexpected delays in airline travel. But after the pilot announced the plane had been diverted to Minsk, the capital of Belarus, one passenger — Roman Protasevich, a prominent Belarusian opposition journalist who had been living in exile since 2019 — grew terrified, certain that he faced arrest.
对于许多乘客来说，这起初看上去像是民航典型的那种意外延误…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为海思发布首款 RISC-V 开发板]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67857</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67857"/>
        <updated>2021-05-25T07:03:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了克服美国对使用最新 ARM 设计的限制，华为海思转向了开源指令集架构 RISC-V，针对鸿蒙操作系统的开发者发布了首款 RISC-V 开发板 Hi3861。美国在 2019 年将华为加入到了黑名单，禁止向华为出售美国技术，而 ARM 设计包含了美国技术。Hi3861 针对的是物联网市场，而海思传统上其开发面向的是利润更高的智能手机、平板、PC 和嵌入式系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉因通过软件更新限制充电速度被勒令向受影响车主赔偿 1.6 万美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67856</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67856"/>
        <updated>2021-05-25T06:24:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在挪威，特斯拉因通过一次软件更新限制充电速度和电池容量被判有罪，被勒令向受影响车主每人赔偿 1.6 万美元。受影响车主可能多达上万。2019 年，配备  85 kWh 电池组的 Model S 和 Model X 车主报告在软件更新之后他们的电池行驶距离减少了 10% 以上，同时充电速度也下降了。对于车主的报告，特斯拉回应称此举是为了保护电池和改进电池寿命。不同国家的特斯拉车主随后提起了一系列诉讼。挪威法庭证实特斯拉通过软件更新限制了充电速度和电池容量，特斯拉没有回应诉讼，法庭判决它向每位受影响车主赔偿 136,000 挪威克朗（约 1.6 万美元），除非特斯拉在数周内上诉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inkscape 1.1 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67855</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67855"/>
        <updated>2021-05-25T06:07:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自由软件向量图形编辑器 Inkscape 项目释出了 1.1 版本。Inkscape 1.1 的主要变化包括：欢迎对话框和全新的欢迎界面，命令面板，重新设计了对话框对接系统，可搜索偏好选择，新的导出格式，新的轮廓叠加模式，更多 Live Path Effects 变化，等等。Inkscape 项目诞生于 2003 年，2020 年发布了 1.0 版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为将在 6 月 2 日发布鸿蒙系列产品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67854</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67854"/>
        <updated>2021-05-25T05:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为宣布它计划在 6 月 2 日正式举办鸿蒙产品发布会，预计此前只用于智慧屏、可穿戴设备等产品的鸿蒙操作系统将在更多产品品类上使用。华为预计 2021 年底搭载鸿蒙操作系统的设备数量将达 3 亿台，其中华为设备超过 2 亿台，面向第三方合作伙伴的各类终端设备数量超过 1 亿台。美国的制裁措施禁止 Google 为新的华为手机型号提供技术支持，华为使用自己的操作系统，意味着将不再依赖于 Android 系统。此前对鸿蒙V2 的分析表明，它事实上是 Android 的拷贝，只是改了 UI。而华为高管声称鸿蒙V3 将不再基于 Android。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾未获邀参加世界卫生大会，批北京从中阻挠]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210525/taiwan-excluded-from-a-world-health-forum-blames-chinese-interference/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210525/taiwan-excluded-from-a-world-health-forum-blames-chinese-interference/dual"/>
        <updated>2021-05-25T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY QIN2021年5月25日台湾台北，周日，近期新冠感染病例激增后，一处空荡荡的夜市。 Ann Wang/Reuters
Taiwan’s government on Monday criticized the World Health Organization for capitulating to China after it failed to secure an invite to an annual health meeting convened by the international agency.
台湾政府在未能获邀参加世界卫生组织(World Health Organization)召开的年度卫生会议后，于周一批评该机构向中国大陆投降。
For months, Taiwan and a coalition of supporters, including the United States, had been intensely lobbying for the self-governed island to be granted observer status at the meeting of the World Health Assembly, or W.H.A., which began today and will be held virtually through June 1.
几个月来，台湾和包括美国在内的支持者联盟一直在积极游说，希望这个自治岛屿在世界卫生大会(World Health Assembly，简称WHA)获得观察员身份，该会议从今天开始，将于线上进行，持续到6月1日。
China, which claims Taiwan as its own territory, has blocked the island from …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃越野跑比赛幸存者回忆惊魂时刻]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210525/china-ultramarathon-survivor/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210525/china-ultramarathon-survivor/dual"/>
        <updated>2021-05-25T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年5月25日周日在中国白银市附近，用于搜救选手的紧急救援车。 Agence France-Presse — Getty Images
The day began in jittery anticipation as 172 Lycra-clad runners jumped up and down at the starting line of the 62-mile mountain race in Gansu Province, China. Zhang Xiaotao noticed the wind as it blew the hats off some of his competitors. It was an early sign of the challenge ahead.
这一天在充满紧张不安的期待中开始了，172名穿着莱卡运动服的跑者在中国甘肃百公里越野赛的起跑线位置上下跳跃。张小涛发现起风了，风刮掉了一些选手的帽子。这预示着他们即将面临的挑战。
A few hours later, Mr. Zhang, 30, would be lying unconscious on the rugged mountain, according to a written account that he shared on Chinese social media.
根据他在中国社交媒体上分享的文字记录，几个小时后，30岁的张小涛躺在崎岖的山上，失去了知觉。
Mr. Zhang, a sports blogger, was among the group of survivors who were rescued when whipping rain turned to hail and temperatures plummeted hours …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界面临人口停滞和生育危机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67853</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67853"/>
        <updated>2021-05-24T14:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界各国都在面对人口增长停滞、出生率暴跌的问题，这场有历史记载以来最令人目眩的反转，将导致新生儿生日派对比葬礼罕见许多，碍眼的空房子也会随处可见。这种如雪崩一般的人口趋势——死亡多于出生——正在扩大和加剧。有一些国家的人口在增长，尤其在非洲，不过其他地方出生率几乎都呈下降趋势。人口学家预测到本世纪进入后 50 年或更早的时候，全球人口将首次进入持续下降的趋势。人口的减少可以缓解这个星球的资源压力，减轻气候变化的毁灭性冲击，并减轻女性的家务负担。寿命延长和低生育率会导致工作者数量减少，退休人员增加，可能会颠覆社会的组织方式——其核心观念是年轻人的过剩可以推动经济发展，负担老人的成本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DarkSide 加盟者指控管理员没付钱就跑路]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67852</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67852"/>
        <updated>2021-05-24T14:22:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[化名 darksupp 的黑客去年 11 月在俄语黑客论坛 XSS.is 发帖为勒索软件即服务 DarkSide 招募加盟成员。根据 DarkSide 的加盟分成比例：如果赎金低于 50 万美元加盟者可以分到 75% 的赎金，如果赎金高于 500 万美元，分成比例将提高到 90%。根据加密货币跟踪公司 Chainalysis 的统计，在过去 7 个月内，DarkSide 至少赚到了 6000 万美元，其中 4600 万美元来自于今年前 3 个月。在从美国最大燃油管道公司 Colonial Pipeline 勒索到 500 万美元和从化学品公司优信邦泰勒索到 440 万美元之后，引发广泛关注的 DarkSide 上周突然宣布终止运营，声称失去了对其网络基础设施和部分比特币钱包的控制。之后 DarkSide 成员就销声匿迹了。而在 XSS.is 论坛上，部分 DarkSide 加盟成员投诉 DarkSide 管理者没付钱就跑路了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国石油公司与矿场合作挖比特币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67851</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67851"/>
        <updated>2021-05-24T13:27:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国石油公司正与矿场合作将不想要的杂散天然气用于挖掘比特币。矿机被放置在移动拖车之中，运行温度高达摄氏 71 度，在北达科他州西部的寒冷地区，人们只要坐在计算机旁边就可以保持温暖。石油公司面临来自投资者和政府官员的压力，要求其减少导致全球变暖的排放。他们有时把天然气免费送给矿商；有时候卖掉。全球比特币行业的总体二氧化碳排放已增至 6,000 万吨，相当于大约 900 万辆汽车的排放量。根据美国银行分析师 3 月的一份报告，两年前比特币行业的排放量仅为 2,000 万吨。支持者称，北美新的石油-加密货币联盟令挖矿活动离开亚洲。原本超过 60% 的挖矿活动在亚洲进行，而且基本上依赖煤电进行。燃煤的二氧化碳排放量大约是天然气的两倍。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加州将要求 Uber 和 Lyft 切换到电动汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67850</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67850"/>
        <updated>2021-05-24T13:08:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加州将要求 Uber 和 Lyft 等打车软件公司到这个十年结束前从燃油汽车过渡到电动汽车。加州监管机构 California Air Resources Board (CARB)批准了 Clean Miles Standard，要求到 2030 年电动汽车行驶里程必须占到打车软件公司汽车总里程的九成，从 2023 年开始这些公司必须开始电动化。这项计划是加州计划到 2045 年实现碳平衡努力的一部分。Uber 和 Lyft 已经承诺到 2030 年全部实现电动化，要求加州政府提供更多的资金帮助司机能负担得起电动汽车。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度要求社交网站移除任何提及新冠印度变种的内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67849</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67849"/>
        <updated>2021-05-24T12:35:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度信息技术部门致函所有社交媒体公司，要求移除任何提及新冠印度变种的内容。5 月 11 日世界卫生组织（WHO）将印度发现的新冠变种 B.1.617 列入全球关注的变种。印度政府在一天之后指责媒体将这一变种毫无根据的称为印度变种，称 WHO 只将其归类为 B.1.617。印度政府上周五致函社交媒体公司，政府官员表示将这一变种称为印度变种是传播错误信息，会损害印度的形象。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球多国面临“人口寒冬”，这意味着什么？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/dual"/>
        <updated>2021-05-24T11:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAMIEN CAVE, EMMA BUBOLA, CHOE SANG-HUN2021年5月24日在北京一家餐馆吃火锅的的一家人。预计本世纪中国人口将急剧减少。 Gilles Sabrié for The New York Times
All over the world, countries are confronting population stagnation and a fertility bust, a dizzying reversal unmatched in recorded history that will make first-birthday parties a rarer sight than funerals, and empty homes a common eyesore.
世界各国都在面对人口增长停滞、出生率暴跌的问题，这场有历史记载以来最令人目眩的反转，将导致新生儿生日派对比葬礼罕见许多，碍眼的空房子也会随处可见。
Maternity wards are already shutting down in Italy. Ghost cities are appearing in northeastern China. Universities in South Korea can’t find enough students, and in Germany, hundreds of thousands of properties have been razed, with the land turned into parks.
意大利正在关闭一些产科病房。中国东北开始出现鬼城。韩国大学招生不足，德国有数十万房产被夷为平地，土地被改造成公园。
Like an avalanche, the demographic forces — pushi…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刚果尼拉贡戈火山爆发]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67848</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67848"/>
        <updated>2021-05-24T11:03:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日晚上，刚果尼拉贡戈火山爆发，已造成至少 15 人死亡。尼拉贡戈火山是最活跃的火山之一，上一次喷发是在 2002 年，造成大约 250 人死亡。尼拉贡戈火山靠近有 200 万人口的戈马，火山喷发后成千上万人逃离了这座城市。当地居民谴责戈马火山观测台没有发出预警。2020 年世界银行因腐败指控切断了对戈马火山观测台的资助，观测台之后没有钱支付监测设备与观测台的网络连接，失去了远程实时监测能力，观测台只能通过工作人员的不定时访问去下载火山监测数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1958年台海危机机密文件：美国曾考虑动用核武打击中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210524/nuclear-war-risk-1958-us-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210524/nuclear-war-risk-1958-us-china/dual"/>
        <updated>2021-05-24T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHARLIE SAVAGE2021年5月24日1958年士兵在金门岛。根据一份显然仍属机密的文件，当时美国官员怀疑仅用常规武器无法保卫台湾。 John Dominis/The LIFE Picture Collection, via Getty Images
WASHINGTON — When Communist Chinese forces began shelling islands controlled by Taiwan in 1958, the United States rushed to back up its ally with military force — including drawing up plans to carry out nuclear strikes on mainland China, according to an apparently still-classified document that sheds new light on how dangerous that crisis was.
华盛顿——根据一份显然至今仍属机密的文件，1958年，当共产中国军队开始炮击由台湾控制的几座岛屿时，美国匆忙动用军事力量支持其盟友——包括制定对中国大陆进行核打击的计划，这令人们对那次危机的危险程度有了新的认识。
American military leaders pushed for a first-use nuclear strike on China, accepting the risk that the Soviet Union would retaliate in kind on behalf of its ally and millions of people would die, dozens of pages from …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不可靠的社会学研究更吸引眼球]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67847</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67847"/>
        <updated>2021-05-24T09:19:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2011 年的一篇心理学论文称人们正将互联网作为某种形式的外部记忆，依靠互联网获取信息而不是靠自己记住事实。这篇论文在当时的互联网上引发了轰动。但 2018 年一个心理学团队发现论文的一项关键发现无法复现。这篇论文已经被引用了 1417 次，其中 400 多次是在 2018 年的重现研究发表之后。现在一项新研究用数据证明，不可靠的社会学研究更吸引眼球：未能重现的社会学论文引用次数平均能比能成功复现的论文多 153 次。引用次数通常代表着论文的质量。这项研究对引用次数这一质量标准提出了质疑。研究人员根据 Google Scholar 上的论文引用次数发现，未能重现的社会学论文平均每年增加 16 次引用。这一数字相当惊人了，高影响因子期刊上发表的论文每年增加大约 40 次引用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电动汽车流行之后寿终正寝的电池如何处理]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67846</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67846"/>
        <updated>2021-05-24T07:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当越来越多的电动汽车行驶在公路上，寿终正寝的电池该如何处理呢？在垃圾场填埋会释放出毒素，而回收电池也是一件危险的工作。比如拆特斯拉电池过程中如果不小心可能会造成短路，燃烧和释放出有毒气体。这是研究人员正着手解决的难题：如何回收预计将在未来几十年内制造出的数以百万计的电池。英国法拉第研究中心的材料科学家 Dana Thompson 称，今天的电动汽车电池不是为回收设计的。在电动汽车罕见的时代，这不是什么大问题。但汽车制造商已经宣布将在未来几十年内淘汰内燃机。行业分析师预测到 2030 年行驶在公路上的电动汽车将达到 1.45 亿辆，而去年只有 1100 万辆。电池回收日益成为一大问题。各国政府已经逐步要求电池能部分回收。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃夺命马拉松赛：极端天气致21人死亡，主办方遭质疑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-ultramarathon-deaths/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-ultramarathon-deaths/dual"/>
        <updated>2021-05-24T05:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年5月24日周六，甘肃黄河石林公园，救援人员对参赛者施救。救援工作周日仍在继续，但一场山体滑坡使之变得复杂。 Agence France-Presse — Getty Images
Twenty-one people, including two of China’s top marathon athletes, died after freezing rain and high winds struck a 62-mile mountain race in northwestern China, local officials said on Sunday.
当地官员周日表示，冻雨和大风侵袭中国西北部的一场百公里越野赛，造成包括两名中国顶级马拉松运动员在内的21人死亡。
Liang Jing, 31, an ultramarathon champion, and Huang Guanjun, the winner of the men’s marathon for hearing-impaired runners at China’s 2019 National Paralympic Games, were among those found dead, according to state news media.
据官方媒体报道，31岁的超级马拉松赛冠军梁晶和2019年中国残疾人运动会男子马拉松听力障碍组冠军黄关军不幸逝世。
The deaths prompted outrage in China, with online commentators questioning the preparedness of the local government that organized the race, held at Yellow River Sto…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火币商城和莱比特矿池等暂停中国挖矿业务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67845</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67845"/>
        <updated>2021-05-24T04:53:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在国务院金融委表态将打击比特币挖矿和交易行为后，包括火币商城和莱比特矿池等在内的挖矿机运营商决定暂停中国的挖矿业务。比特币币值跌至了 3.5 万美元左右。火币商城周日晚间在一份声明称，”目前暂停了所有托管的矿机挖矿，待后续政策明朗，会重新恢复，”同时也称公司正联系海外的服务商，也为后续矿机出海做准备，“请大家稍安勿躁”。莱比特矿池创始人江卓尔在新浪微博上也表示，“联合挖矿业务不会再对中国大陆开放了”，后面主要在北美部署矿场挖矿。另一家挖矿平台奶牛算力也在客户声明中称，将暂停采购比特币机器的新增业务；已经下单尚未交付的机器可以在交付前随时申请全额退款。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国将以间谍罪起诉澳籍华裔作家杨恒均]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-australia-yang-hengjun/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-australia-yang-hengjun/dual"/>
        <updated>2021-05-24T04:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[储百亮2021年5月24日澳大利亚作家和商人杨恒均与妻子袁小靓。杨恒均将在北京面临间谍罪的审判。 Chongyi Feng, via Associated Press
SYDNEY, Australia — An Australian writer and businessman is scheduled to face trial in Beijing next week on a charge of espionage, bringing to the fore one of the disputes that have sent relations between China and Australia tumbling into icy antagonism.
澳大利亚悉尼——一名澳大利亚作家兼商人将于本周在北京以间谍罪受审，中国和澳大利亚之间的关系因一系列争端陷入冰冷状态，本案是其中的一个焦点。
The trial of the businessman, Yang Hengjun, is set to take place on Thursday, more than two years after he was detained in China in early 2019, the Australian foreign minister, Marise Payne, said in a statement.
澳大利亚外交部长玛丽斯·佩恩(Marise Payne)在声明中表示，对商人杨恒均的审判定于周四进行，距他于2019年初在中国被拘留已有两年多。
“Despite repeated requests by Australian officials, Chinese authorities have not provided any explanation …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白俄用战斗机拦截欧洲客机抓捕记者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67844</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67844"/>
        <updated>2021-05-24T04:25:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白俄罗斯在其领空动用了一架米格29战斗机拦截了瑞安航空公司一架从希腊飞往立陶宛的商业航班，使之在明斯克迫降。随后白俄罗斯军队逮捕了机上乘客——在立陶宛流亡的知名异见人士 Roman Protasevich。白俄罗斯在拦截时声称飞机存在炸弹威胁，但瑞安航空表示，机上没有发现任何可疑物品。国际社会对此发出强烈谴责，希腊和立陶宛称，这无异于国家主导的劫机事件。来自flightradar24.com 网站的数据显示，这架班机在只差两分钟就进入立陶宛领空时改变了航向。班机在明斯克落地停留七个小时后，再度起飞，并最终降落在维尔纽斯，立陶宛总理 Ingrida Simonyte 在现场等候。欧盟领导人周一将在布鲁塞尔开会讨论将采取哪些行动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“杂交水稻之父“袁隆平去世：帮助世界解决饥荒和贫困]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/obits/20210524/yuan-longping-dead/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/obits/20210524/yuan-longping-dead/dual"/>
        <updated>2021-05-24T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER, 储百亮2021年5月24日袁隆平的发现对结束大多数水稻种植国家的饥荒有很大贡献。 Adrian Bradshaw/European Pressphoto Agency
SHANGHAI — Yuan Longping, a Chinese plant scientist whose breakthroughs in developing high-yield hybrid strains of rice helped to alleviate famine and poverty across much of Asia and Africa, died on Saturday in Changsha, China. He was 90.
上海——中国植物科学家袁隆平周六在湖南长沙逝世，享年90岁。他在高产杂交水稻方面的突破性工作，帮助从亚洲到非洲的大片地区解决了饥饿和贫困问题。
He died of multiple organ failure, China’s main state-run newspaper, People’s Daily, reported. An earlier report from an official news service in Hunan Province, of which Changsha is the capital, said Mr. Yuan had been increasingly unwell since a fall in March during a visit to a rice breeding research site.
据中国主要官方报纸《人民日报》报道，袁隆平的死因是多器官功能衰竭。湖南一家官方媒体曾在早些时候的一篇报道中说，自从今年3月参观一个水稻育种研究基地时摔了一跤后…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伊朗如何利用比特币挖矿逃避制裁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67843</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67843"/>
        <updated>2021-05-23T12:33:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伊朗有大量的石油，但因为美国的制裁它的石油出口过去十年暴跌了七成。在这种情况下，伊朗转向了一个似乎不可能的绕过制裁的方法：比特币挖矿。过去两年，伊朗矿场的算力从不到 2% 提高到了 4.5%。伊朗廉价的电力吸引了来自中国的投资，多家中国公司获得了加密货币挖矿的许可，在该国建立了比特币矿场。据估计，伊朗比特币挖矿消耗的电力相当于一千万桶的原油，占到了伊朗 2020 年原油出口总量的 4%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牛津的一项研究称饮任何量的酒都会损伤大脑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67842</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67842"/>
        <updated>2021-05-23T12:30:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[牛津大学的一项研究发现酒精消耗的增加与糟糕的大脑健康相关联。研究人员分析了 2.5 万英国人自我报告的饮酒量和他们的大脑扫描之间的关系，发现饮酒越多的人他们的大脑灰质体积就越小。研究团队还调查了饮酒模式、酒的类型和其它健康问题是否会对酒精对大脑健康的影响产生区别，发现不存在安全的饮酒水平，也就是饮任何量的酒都会损伤大脑。这项研究（预印本）尚未发表在同行审议的期刊上，而相关性并不等于因果性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄河石林百公里越野赛 21 人遇难]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67841</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67841"/>
        <updated>2021-05-23T04:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日上午在甘肃省白银市景泰县黄河石林景区举行的黄河石林山地马拉松百公里越野赛遭遇极端天气，截至 23 日早上 8 点，21 名参赛人员遇难。有参赛选手称，出问题的路段长 8 公里，需要上山爬 1000 米，中间没有任何补给，在风雨交加的情况下，选手们都出现了体温下降身体失去知觉的问题，幸存的人多数是果断弃赛下山返回救援站。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perl 5.34.0 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67840</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67840"/>
        <updated>2021-05-22T15:23:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perl 语言宣布发布 Perl 5.34.0。5.34 与 5.32 相距 11 个月，包含了来自 78 名作者的大约 28 万行代码变更。主要变化包括：实验性的 try/catch 语法，正则表达式量词允许空下界，新八进制语法 0oddddd，性能增强和模块更新等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长寿者携带了更多与 DNA 修复相关的突变]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67839</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67839"/>
        <updated>2021-05-22T13:06:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在对比了 105 岁和 110 岁以上长寿者和平均年龄 68 岁的健康老年人的基因组之后，一个国际研究团队发现了部分与长寿相关的遗传因素，它们与 DNA 修复相关。这些基因变种继承自他们的父母，在其更为漫长的生命中这些基因的累积突变更少。研究人员不清楚背后的原因，需要未来进一步研究去破译。论文主要作者 Cristina Giuliani 称，DNA 修复是不同物种中间长寿的一个机制，他们的研究显示这一机制也适用于人类。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国宣布将打击比特币挖矿和交易行为]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67838</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67838"/>
        <updated>2021-05-22T09:05:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国务院金融稳定发展委员会宣布将打击比特币挖矿和交易行为。最近几天比特币的币值出现了剧烈震荡，币值在 3.6 万美元左右波动，比四月份创下的 6.3 万美元下跌超过 40%。金融稳定发展委员会的声明并没有给出具体措施，但本周早些时候有报道称，内蒙古发展与改革委员会宣布将设立一条电话热线，便利群众举报疑似在挖矿的企业，作为“全面清理关停”虚拟货币挖矿项目的努力的一部分。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[袁隆平去世享年 91 岁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67837</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67837"/>
        <updated>2021-05-22T06:04:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社报道，中国工程院院士袁隆平于 5 月 22 日 13 点 07 分在湖南长沙逝世，享年 91 岁。袁隆平是我国研究与发展杂交水稻的开创者，也是世界上第一个成功利用水稻杂种优势的科学家，被誉为“杂交水稻之父”。袁隆平于 1930 年生于北京，1953 年毕业于西南农学院（现西南大学），1958 到 1961 年的大饥荒促使他开始研究杂交水稻。他因在杂交水稻方面的研究而在 2001 年获国家最高科学技术奖。他在后期开始了转基因水稻的研究。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pfizer-BioNTech 疫苗能在普通冰箱内放置一个月]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67836</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67836"/>
        <updated>2021-05-21T11:28:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国食品和药品管理局(FDA)宣布，Pfizer-BioNTech 的 COVID-19 疫苗能在普通冰箱内放置一个月而不是之前限制的五天。这一改变有助于缓解疫苗的储存问题，促进疫苗的推广，超低温的储存问题是阻碍这种疫苗推广的一个重要因素。Pfizer-BioNTech 疫苗的长期储存仍然需要放置在  -80°C 到 -60°C 温度下，冻存管能在  -25°C 到 -15°C 温度下运输和临时储存两周，未稀释的冻存管可以解冻和在普通冰箱  2°C 到 8°C 温度下保存一个月。但一旦稀释则需要在 6 小时内使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sublime Text 4 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67835</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67835"/>
        <updated>2021-05-21T10:47:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[跨平台源码编辑器 Sublime Text 释出了 4 系列的首个稳定版本，Sublime Text 4 的一大改变是许可证不再只绑定一个大版本，而是对购买三年内的所有更新都有效。之后用户仍然可以访问三年内 Sublime Text 释出的每一个版本，但较新的构建版本将需要许可证升级。新版的主要变化包括：文件标签多选；原生支持 Apple Silicon，Linux ARM64 版本支持 Raspberry Pi，更新了 UI，重写了内容感知自动完成，支持 TypeScript、JSX 和 TSX，改进了语法高亮引擎，能利用 GPU 渲染，更新到  Python 3.8，兼容 Sublime Text 3，等等。其它变化可浏览 Changelog。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登和文在寅会晤在即：朝核问题怎么办？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/biden-north-korea-nuclear-weapons/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/biden-north-korea-nuclear-weapons/dual"/>
        <updated>2021-05-21T10:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER, WILLIAM J. BROAD, CHOE SANG-HUN2021年5月21日1月，平壤举行的一场阅兵。过去四年，朝鲜的核武库和核燃料储备大约翻了一番。 Korean Central News Agency/Agence France-Presse, via Getty Images
WASHINGTON — Just weeks after President Biden took office, North Korea sent a subtle message to the new administration: It switched on key parts of its nuclear fuel production plant in Yongbyon, the aging complex where the country’s nuclear weapons program was born four decades ago.
华盛顿——就在拜登总统上任几周后，朝鲜向美国新政府发出了一个微妙的信息：它启动了宁边核燃料制造厂的关键部分，40年前，朝鲜的核武器计…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客正在利用最近披露的 4 个 Android 漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67834</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67834"/>
        <updated>2021-05-21T09:25:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 警告未知黑客正在利用最近披露的 4 个 Android 漏洞执行恶意代码完整控制设备。这四个漏洞是在 5 月 3 日披露的，Google 已经向 Android 厂商释出了安全更新，由后者负责将补丁推送给用户。Google Project Zero 的安全研究员 Maddie Stone 将这四个正利用的漏洞称为 0day。成功利用漏洞允许完整控制受害者的手机。今年至今 Android 系统发现了 4 个 0day，相比下去年只发现 1 个。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“小国机遇”：夹在中俄之间的蒙古为何不缺疫苗]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210521/coronavirus-vaccine-mongolia/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210521/coronavirus-vaccine-mongolia/dual"/>
        <updated>2021-05-21T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎2021年5月21日在蒙古首都乌兰巴托的一所学校，一个新冠疫苗接种点。政府为每位接受完整疫苗接种的市民提供5万图格里克（约合113元人民币）。 Khasar Sandag for The New York Times
Mongolia, a country of grassy hills, vast deserts and endless skies, has a population not much bigger than Chicago’s. The small democratic nation is used to living in the shadow of its powerful neighbors, Russia and China.
蒙古，一个拥有草原山丘、广袤沙漠和无垠天空的国家，人口并不比芝加哥多多少。这个民主小国习惯于生活在其强大的邻国俄罗斯和中国的阴影下。
But during a pandemic, being a small nation sandwiched between two vaccine makers with global ambitions can hav…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[抖音 360 百度等应用被指过多收集用户信息]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67833</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67833"/>
        <updated>2021-05-21T08:35:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办公布了《关于抖音等105款App违法违规收集使用个人信息情况的通报》，称在调查之后发现这些应用收集了与其服务无关的个人信息或未经用户同意收集使用个人信息。被列入名单中的应用包括抖音、快手、360 浏览器、搜狗浏览器、百度浏览器、360 搜索、欧朋浏览器（Opera）、UC、傲游、领英、猎聘、前程无忧、智联、以及百度等等。网信办要求相关运营者在 15 个工作日内完成整改，逾期未完成整改将面临惩罚。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡椒喷雾、报警器和电击枪：亚裔美国人的新现实]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210521/asian-americans-attacks-nyc/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210521/asian-americans-attacks-nyc/dual"/>
        <updated>2021-05-21T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JESSICA CHIA2021年5月21日
Last spring Annie Chen, who works in human resources, read about an Asian woman who had been punched in the face and yelled at by a stranger just a few blocks from where she lived in Midtown Manhattan.
去年春天，供职于人力资源部门的安妮·陈（Annie Chen，音）读到一篇报道，说就在离她住的曼哈顿中城只有几个街区远的地方，一名亚裔女性被陌生人一拳打在脸上，还遭到言语辱骂。
Five days later, Ms. Chen, 25, bought her first canister of pepper spray.
五天后，25岁的安妮·陈第一次购买了胡椒喷雾。
She had been struck by the way the public perception of Asian-Americans had suddenly changed, she sa…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 称政府断网的事件在增加]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67832</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67832"/>
        <updated>2021-05-21T07:57:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 称政府断网的事件在增加：去年下半年它的服务在 19 个国家经历了 84 次中断，而上半年在 8 个国家经历了 52 次中断。越来越多的国家通过限制社交网络和开放互联网来控制信息的流动。Facebook 还表示，去年下半年政府对用户数据的请求次数从 173,592 增加到了 191,013。美国最多，其次是印度、德国、法国、巴西和英国。从去年上半年到下半年，Facebook 按照当地法律限制当地用户访问内容的次数从 22,120 增加到了 42,606。一个原因是疫情流行期间当地执法机构增加了对虚假消息的打击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港抗议：在街头被“消失”，在艺术中被重现]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210521/hong-kong-protests-art/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210521/hong-kong-protests-art/dual"/>
        <updated>2021-05-21T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MIKE IVES2021年5月21日艺术家萧伟恒。上个月，德国政府文化机构歌德学院的香港分院举办了他的一场混合媒体个人展《不合理行为》。 Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — As tear gas and fiery street clashes swirled around her two years ago, the Hong Kong painter Bouie Choi wondered how she would eventually render them on canvas.
香港——两年前，当催泪瓦斯和激烈的街头冲突萦绕在她身边，香港画家蔡钰娟思考自己最终会如何把它们展现在画布上。
The answer, exhibited at a local gallery about a year later, was “borrowed space_borrowed time,” her suite of brooding, ethereal landscapes that evoked ancient Chinese scroll pain…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国考虑加强加密货币监管]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67831</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67831"/>
        <updated>2021-05-21T04:30:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联邦储备委员会主席鲍威尔周四向加密货币施压，称它们对金融稳定构成风险，并表示可能需要对越来越受欢迎的电子货币进行更严格的监管。与此同时，美国财政部表示担心富人可能会利用很大程度上不受监管的加密货币来避税，并提议一万美元以上加密货币转账需向国税局报告。美联储和财政部认为加密货币更类似艺术品、黄金或其他具有高度投机性的资产。目前加密货币的市值约达 2 万亿美元。“加密货币已经带来了严重的资产核实难题，助涨了包括逃税在内的诸多违法活动，”财政部表示。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[垄断加强阻碍技术创新]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67830</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67830"/>
        <updated>2021-05-21T04:07:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全球主要行业排名前三的企业营收在 25 年里增至 2.7 倍，但与此同时它们的研发投入则在大幅减少，垄断的加强正在阻碍技术创新。国际货币基金组织(IMF)的报告警告，“如果领先企业通过并购加强优势地位，其他竞争企业将丧失竞争意愿，导致研究开发被抑制。” 按每 5 年统计世界上市企业的研发费用，比较其增幅，2010 年代以后放缓明显。与 2000 年代相比减少一半。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深圳赛格大厦因未知原因晃动封楼]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67829</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67829"/>
        <updated>2021-05-21T03:11:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[深圳华强北赛格大厦日前出现晃动的原因仍在核查中，赛格集团有限公司发布通知称，为确保赛格大厦检测工作顺利进行，不受外界干扰，5 月 21 日零时起暂停所有业主、商户、租户进出赛格大厦写字楼和电子市场。针对深圳地标性建筑赛格大厦近日出现晃动事件，深圳市政府周三晚间表示，目前，大厦主体结构及周边环境未发现涉及安全异常情况，大厦主体结构安全。产生震动的具体原因正进一步核查中。此前有报告称，赛格大厦存在边施工边修改设计，先施工后设计，设计图没做完就开始施工等问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“这一天迟早会来”：台湾新冠疫情大暴发]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/taiwan-covid-outbreak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/taiwan-covid-outbreak/dual"/>
        <updated>2021-05-21T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG, AMY CHANG CHIEN2021年5月21日随着新冠病毒感染病例的突然增加，台湾政府已下令居民尽可能呆在家里，出门要戴口罩，但尚未宣布全面的行动限制。 Ritchie B Tongo/EPA, via Shutterstock
TAIPEI, Taiwan — Closed schools and restaurants offering takeout only. Lines around the block at testing sites. Politicians on television urging the public to stay calm.
台湾台北——学校停课，餐馆只供外卖。做病毒检测的人绕街区排起了长队。政客们在电视上敦促公众保持冷静。
If the scenes around Taiwan this week have a distinctly early pandemic feel, it is because the coronavirus is only now washing up on the island’s shores in for…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国海关因新疆棉问题拦截一批优衣库衬衫]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210521/uniqlo-forced-labor-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210521/uniqlo-forced-labor-china/dual"/>
        <updated>2021-05-21T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SAPNA MAHESHWARI2021年5月21日位于曼哈顿第五大道的优衣库商店。洛杉矶于1月拦截了一批来自优衣库的棉质服装。 Gabby Jones for The New York Times
United States customs officials blocked a shipment of men’s cotton shirts from the fast-fashion giant Uniqlo earlier this year because of concerns that the clothes had been produced in part by forced labor in the Xinjiang area of China.
今年早些时候，美国海关官员拦截了快时尚巨头优衣库(Uniqlo)的一批男士棉质衬衫，因为他们担心这些衣服部分是由中国新疆地区的强迫劳工生产的。
The issue attracted new attention this week when a ruling on Tuesday was posted on the U.S. Customs and…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台积电等在2D晶体管技术上取得突破]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67828</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67828"/>
        <updated>2021-05-20T15:51:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MIT、加州伯克利、台积电的研究人员上周在《自然》期刊上发表论文，报告在2D（即单个原子厚度）晶体管技术上取得了突破。研究人员称，他们解决了微型化半导体设备的一大难题：连接金属电极和单层半导体材料之间的接触电阻。他们发现了半金属铋可作为两者之间的接触电极，让2D晶体管成为可能，让芯片的制程能突破 1 纳米甚至更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 重新对 RSS 产生兴趣]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67827</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67827"/>
        <updated>2021-05-20T13:11:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在杀死 Google Reader 八年之后，Google 看起来重新对 RSS 产生了兴趣。它的 Chrome 测试版本再次加入了对 RSS 的支持，引入了名为“关注（Follow）”的功能，在支持 RSS 的网站上用户可以添加对网站的关注。浏览器的新标签页变成了简化版的 Google Reader 阅读器，以时间顺序展示所关注网站的更新。Google Chrome 的产品经理 Janice Wong 说，今天的人有很多方式关注他们喜欢的网站，如订阅邮件列表，订阅通知和 RSS，Google 正在探索如何在 RSS 开放标准基础上简化在浏览器上直接获取所关注网站最新更新的体验。但就像杀死 Google Reader 一样，Google 可能会在任何时候杀死“关注”功能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国有近 50 万网络安全相关工作的空缺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67826</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67826"/>
        <updated>2021-05-20T11:03:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[截至 2021 年 5 月，美国网络安全相关工作的空缺有 465,000。从私人公司到政府机构，都需要大量的网络安全从业者。绝大部分工作都位于加利福尼亚、佛罗里达、得克萨斯和弗吉尼亚州。CompTIA 的执行副总裁  Tim Herbert 说，从事网络安全你并不需要从名校毕业，只需要合适的训练、相应的证书和工作意愿。网络安全工程师或事故相应分析师的年薪在 6 万道 9 万美元。最近美国发生的一系列网络攻击推动了对这一职位的需求。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一座被冻结在过去的北极圈苏联“鬼镇”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/travel/20210520/pyramiden-svalbard-mining-town/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/travel/20210520/pyramiden-svalbard-mining-town/dual"/>
        <updated>2021-05-20T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JAMIE LAFFERTY2021年5月20日皮拉米登化工厂落满灰尘的入口通道。 Jamie Lafferty
Sergei Chernikov, my guide, had a bolt-action rifle slung over his shoulder — in case we came across any polar bears, he said, or in case they came across us.
我的导游谢尔盖·切尔尼科夫(Sergei Chernikov)肩膀上挂着一支栓动步枪，以防我们遇到北极熊，或者它遇到我们。
We were standing at the rudimentary dock in Pyramiden, a ghost town on the Norwegian archipelago of Svalbard, in the High Arctic. I’d heard that in 1998 the Russian government had tricked the town’s 1,000 residents into taking a holid…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freenode 疑似发生巨变]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67825</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67825"/>
        <updated>2021-05-20T10:03:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最大的自由开源软件 IRC 网络 Freenode 疑似发生了剧变，多位志愿者辞职并呼吁用户尽快迁移到新的 IRC 网络 libera.chat，称运行在 freenode.org/net/com 中的 IRC 网络应该被假设控制在一位恶意方手中。Freenode 的域名控制在一家叫 Freenode Limited 的手中，但这家公司并不参与 Freenode 网络的运营，Freenode 网络完全由一群志愿者（被称为 Freenode Staff）管理，所有服务器都由第三方赞助。几年前 Freenode Staff 的前负责人将公司出售给了 Andrew Lee，现在志愿者指责他敌意接管了域名，并试图用自己的人去替代社区志愿者。Andrew Lee 在 Freenode 官网发表声明，否认了这一指控。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20 家公司生产了 55% 的塑料产品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67824</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67824"/>
        <updated>2021-05-20T09:19:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[55% 的世界塑料包装产品是由 20 家公司生产的。埃克森美孚（ExxonMobil）是最大的一次性使用塑料垃圾制造商，其产量高达 590 万吨；美国陶氏化学其次，生产了 550 万吨，第三是中国石化生产了 530 万吨。这 20 家公司中有 11 家位于亚洲、4 家位于欧洲，3 家北美，还有 1 家在中东，1 家在拉美。它们的塑料生产得到了巴克莱、汇丰、美银、花旗和摩根大通等银行的资助。一次性塑料几乎完全用化石燃料制造，是最难回收的材料，每年全球仅回收 10-15% 的一次性塑料。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度新冠悲剧中，一对同生共死的双胞胎兄弟]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210520/virus-india-twins-deaths/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210520/virus-india-twins-deaths/dual"/>
        <updated>2021-05-20T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JEFFREY GETTLEMAN, SUHASINI RAJ2021年5月20日
NEW DELHI — Joefred and Ralfred Gregory moved through life as one.
新德里——乔弗雷德(Joefred)和拉尔弗雷德·格雷戈里(Ralfred Gregory)一生都像一个人一样度过。
They went to the same college. They studied the same thing. They wore matching clothes. They trimmed their beards the exact same way.
他们上的是同一所大学，学的是同样的东西。他们穿搭配的衣服。他们把胡子修剪得一模一样。
Identical twins, they were two handsome young men in northern India who above all else really loved each other. And when they both were struck by Covid-19 last month a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一百多年前，他用口罩帮助中国控制住一场瘟疫]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210520/wu-lien-teh-china-masks/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210520/wu-lien-teh-china-masks/dual"/>
        <updated>2021-05-20T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WUDAN YAN2021年5月20日 Library of Congress
In late 1910, a deadly plague started spreading in the northeast reaches of China, reaching the large city of Harbin. Tens of thousands of people coughed up blood; their skin pruned and turned purple. They all died.
1910年末，中国东北出现了一场致命的瘟疫，它蔓延到了大城市哈尔滨。数万人咳血，皮肤发青，变成紫色。最后他们都死了。
This outbreak sent the Qing government into a tailspin: They didn’t know what illness was causing these deaths, let alone how to control it. So they brought in one of the best trained doctors in As…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国改革公共卫生机构]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67823</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67823"/>
        <updated>2021-05-20T06:52:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国在新冠疫情初期的反应受到了广泛批评，5 月 13 日中国宣布了对公共卫生机构的一次全面改革，成立了直接受国务院管理的国家疾病预防控制局，负责疾病预防、疫情防控、公共卫生应急事务。新的机构被认为能绕过层层的官僚机构，这些机构被认为在疫情爆发早期阻碍了相关信息的向上流动。新的机构由去年派往湖北指导疫情应对的王贺胜领导。这不是中国第一次尝试提高其公共卫生机构的效率。2002 年中国按照美国疾控中心的模式成立了中国疾控中心，但 2003 年的 SARS 疫情中国未能及时做出反应，疾控中心受制于缺乏资金和自主权，当地官员阻止向疾控中心报告非正常的病例，该机构也无权对迫在眉睫的危机发出警告。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IE 11 将在 2022 年 6 月 15 日终止支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67822</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67822"/>
        <updated>2021-05-20T05:29:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软宣布，IE 11 将在 2022 年 6 月 15 日终止支持，在 Windows 10 上 Microsoft Edge 是 IE 的未来。微软称，Edge 不仅更快更安全而且兼容旧的遗留网站和应用程序。Microsoft Edge 内置了一个 IE 模式，能直接访问基于 IE 的网站和应用程序。微软建议 IE 用户尽快迁移到 Edge。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“祝融号”首次传回火星照片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67821</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67821"/>
        <updated>2021-05-20T04:35:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国国家航天局周三发布了第一批来自火星的图像，宣布任务正在按计划进行。发回这些图像——一张彩色照片、一张黑白照片，以及两段短视频——等待了四天，引发了人们对周六的着陆可能出了问题的猜测。NASA 在对火星进行了几十年的探索之后，已在火星轨道上有一个小型航天器队，可为正在火星表面行驶的“毅力号”和“好奇号”火星车发回地球的数据做中继。中国在火星轨道上没有已在轨的航天器基础设施可用。“天问一号”探测器由环绕器、着陆巡视器和火星车组成，于去年7月发射，并于今年2月抵达火星轨道。但“天问一号”上周使用的将着陆巡视器和火星车释放到火星表面的轨道，让其处于并不理想的中继位置，无法将图像和视频等大量数据传回地球。周一，环绕器启动了自己的推进器，现在它每八小时就能绕火星运行一周，而不是之前的两天，这让它可以与火星车进行更频繁、更快的通信。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张一鸣将卸任字节跳动 CEO]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67820</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67820"/>
        <updated>2021-05-20T04:28:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[字节跳动周四披露，公司联合创始人张一鸣对员工表示，他将卸任 CEO，联合创始人梁汝波将接任。这是字节跳动公司自 2012 年成立以来发生的最大变动。该公司已经成长为一家中国社交媒体巨头，并让 TikTok 这款青少年喜闻乐见的短视频应用走向世界。张一鸣在备忘录中写道，梁汝波是“宝贵的合作伙伴”。张一鸣补充说，他将在接下来的六个月里与之合作，确保顺利过渡。梁汝波最近在公司的职位是人力资源部门负责人。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华裔少女被烧死悬案：FBI将以仇恨犯罪进行调查]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210520/maggie-long-murder-hate-crime/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210520/maggie-long-murder-hate-crime/dual"/>
        <updated>2021-05-20T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NEIL VIGDOR2021年5月20日据帕克县警长办公室称，联邦调查局和科罗拉多州帕克县的警官们正在考虑玛姬·龙谋杀案可能是仇恨犯罪。 KDVR
For three and a half years, the killing of a Chinese-American teenager who was set on fire and burned alive in her family’s Colorado home has confounded investigators.
三年半前，一名华裔少女在科罗拉多的家中被人放火活活烧死。这起案件一直困扰着调查人员。
But now, as the federal government focuses on a spate of attacks targeting Asians, the 2017 killing of the teenager, Maggie Long, is being investigated as a hate crime, the local sheriff and one of Ms. Long’s sisters said in i…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 和三星合并 Wear OS 和 Tizen]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67819</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67819"/>
        <updated>2021-05-19T14:47:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 和三星宣布合并 Wear OS 和 Tizen，联合起来与苹果的 watchOS 展开竞争。目前在智能手表市场苹果 watchOS 独占鳌头。Google 称，通过结合双方的强项去打造出更好的体验，提供更长的电池续航、更快的性能和更多的手表应用程序。Google 表示，双方的协作让应用启动时间在最新的芯片组上提高了 30%，动画更流畅。《连线》的报道称，Google 将会为新的智能手表系统提供离线版的 Google Maps 和 YouTube Music，Spotify 也将提供离线下载的版本，三星的下一代 Galaxy Watch 将运行统一后的系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android 设备激活数量突破 30 亿]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67818</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67818"/>
        <updated>2021-05-19T14:39:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Google I/O 2021 上，负责产品管理的副总裁 Sameer Samat 宣布 Android 设备激活数量突破了 30 亿。这一数据比 2019 年的 I/O 会议上宣布的数据多 5 亿，比 Google I/O 2017 上宣布的数据多 10 亿。这一数据来自于 Google Play Store，没有考虑使用第三方应用商店的 Android 设备，这意味着 Android 设备的真实激活数量会更高（如中国的 Android 设备没有预装 Google Play）。苹果则在今年早些时候宣布它的 iPhone 手机激活数量超过了 10 亿。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软证实了 Windows 10X 的死亡]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67817</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67817"/>
        <updated>2021-05-19T14:31:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软正式承认它不会发布 Windows 10X。Windows 10X 是微软对 Google Chrome OS 的回应，设计作为一种简化版的 Windows 10 提供给教育和一线工人市场，它原计划在 2021 年推出。但现在微软表示，它认为 Windows 10X 的技术能在更多方面有用，能比最初预计的服务于更多用户，它将把 Windows 10X 的关键技术整合到 Windows 等产品中，部分已经整合到预览版中，如  Microsoft Defender Application Guard 引入的新应用容器技术，增强的  Voice Typing 体验等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去年旧金山死于吸毒过量的人数是死于新冠的两倍多]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67816</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67816"/>
        <updated>2021-05-19T10:46:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自美国 CDC 的初步数据显示，截至 2020 年 10 月的 12 个月内，美国有超过 9 万人死于吸毒过量，比死于车祸（42,000）和死于枪击（44,000）的人数总和还要多。其中有大约 5.5 万人是死于合成阿片类毒品如芬太尼（fentanyl），新冠疫情期间的隔离措施被认为加剧了抑郁和焦虑，当人们失去工作或为经济状况担忧，他们更可能会滥用药物。由于诊所关闭或停止接受新患者，吸毒过量之后可能无法及时救助。在美国无家可归者人数最多的旧金山，死于吸毒过量的人数是死于新冠的两倍多。芬太尼最大的供应商是中国，这种化合物通过邮寄直接发送到美国，特朗普政府成功说服中国将此类药物加入到禁止出口名单之后，直接邮寄基本消失。但中国供应商使用了绕道的方法，将芬太尼出口到墨西哥，通过墨西哥的贩毒集团将芬太尼走私到美国。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 透露让远程交流更逼真的 Project Starline]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67815</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67815"/>
        <updated>2021-05-19T09:54:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年疫情流行期间采取的限制措施让社交活动降低到了最低程度，视频通话成为许多人主要的沟通方法，但视频并不能真正让人感觉到有一个活生生的人在面前。Google 通过 Project Starline 试图解决这个问题。Google 研究人员在这个项目上工作了好几年，综合利用了计算机视觉、机器学习、三维空间音频和实时压缩，研究人员在 3D 成像、实时压缩和 3D 显示屏上取得了突破，远程交流的双方不需要眼镜或头戴式设备就能感受到仿佛有一个真人在触手可及的地方。目前 Project Starline 需要定制的硬件和高度专业化的设备，研究人员希望这项技术最终能让很多人负担得起。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adobe 停止支持 PostScript Type 1 字体]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67814</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67814"/>
        <updated>2021-05-19T08:07:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Adobe 在 1980 年代设计的数字排版字体 PostScript Type 1 即将走进历史。Adobe Photoshop 在今年停止支持 PostScript Type 1，到 2023 年 Adobe 的其它产品也将停止支持该字体。PostScript 字体是 Adobe 为专业数字排版开发的大纲字体规范编码的字体文件。该系统使用 PostScript 文件格式来编码字体信息。Adobe 在 1984 年的 PostScript 页面描述语言中定义了 Type 1 和 Type 3 字体格式。但在 1985 年 3 月支持 PostScript 的激光打印机 Apple LaserWriter 面世，它才真正流行起来。在当时，轮廓字体只在打印机中使用，屏幕上依旧用位图字体。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>