<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://solohuman.github.io/rss-m/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-05-26T01:01:50.857Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.8.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://solohuman.github.io/rss-m/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://solohuman.github.io/rss-m/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国专家建议高风险人员注射三剂疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67864</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67864"/>
        <updated>2021-05-25T15:47:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国医学专家正建议高风险人员注射第三剂新冠疫苗，认为疫苗提供的保护作用可能只持续半年。上周阿联酋和巴林表示它们将提供第三剂中国国药集团的疫苗以增强其保护能力。阿联酋向注射了半年或更长时间的人提供第三剂，而巴林则为高风险人群提供第三剂。国药集团和科兴生物的新冠疫苗都是使用失活的新冠病毒，这种疫苗制备方法优点是简单，缺点是效力比较弱，弱于 mRNA 疫苗。国药集团称其疫苗的有效性为 79%，但没有公布完整数据。科兴生物疫苗的有效性可能更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 正式向 Nest Hub 设备推出 Fuchsia OS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67862</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67862"/>
        <updated>2021-05-25T15:08:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fuchsia 中文社区 写道 "Google 从头开发的操作系统 Fuchsia OS，是一个长期开发也还正在开发中的项目，不过目前已经可以在真正的 Google 制造的设备上运行了。

今天（5月25日）的最新消息，第一代 Nest Hub 的用户将会陆续开始收到更新，第一代 Nest Hub 
是一款2018年推出的设备。这个更新不会带来任何功能上的变化，体验也不会和之前有什么不同，但是目前以 Linux Kernel 为基础的 
Cast OS 将会被替代为 Fuchsia OS。这样重大的但是平滑的更新应该归功于 Flutter。 Google 的智能显示体验是基于 
Flutter 构建的，Flutter 可以在不同平台上提供一致的应用程序用户体验，当然包括 Fuchsia 平台。



2016 年以来，许多开发者就在关注 Fuchsia 操作系统的发展（ Fuchsia 中文社区则从 2017 
年开始）。从最早的一个雄心勃勃的实验性质的用户界面开始，一直到一些针对 Fuchsia 的内部测试设备，包括 Google 
的智能家居产品线和Chromebook 产品线。Fuchsia 操作系统持续稳步发展，进来甚至开始了稳定的发布计划。




本月初，媒体发现：运行“Fuchsia 1.0”的第一代 Google Nest Hub 设备获得了蓝牙 SIG的新批准。这表明 Google 将 Fuchsia OS 从内部测试扩大到更开放的外部领域，更多开发者也可以参与到测试过程。



基于 Fuchsia OS 的 Nest Hub 更新将会在接下来的几个月中陆续推送，预览计划（Preview 
Program）的用户将会最先收到，接下来就是其他普通用户。考虑到用户界面和用户体验将保持不变，Google Nest Hub 
用户甚至有可能不会知道自己的设备已经切换到了 Fuchsia OS。也就是说：Google 
似乎会在几个月的过程中非常小心谨慎地执行此更新，毕竟切换操作系统并不是一个简单的小更新。



今天开始的这次发布标志着 Google 在 Fuchsia 上的动作迈出了面向公众的迄今为止的最大一步。Fuchsia 
是一个面向普通用户的操作系统，通过对真实设备做的一些现场测试，Google 证明其从零开始的“非 
Linux”操作系统已经准备好在智能家居中使用，以替代 Cast OS。目前，暂时没有更多的消息 Google 是否打算让其他基于 Cast 
OS 的设备也开始迁移到 Fuchsia OS。



如此也可以看出，智能家居只是 Google 在 Fuchsia OS 探索的诸多途径其中之一。Fuchsia 的星辰大海在 PC 
和智能手机，甚至可以本地运行 Android 应用程序。就像 Google 的 Hiroshi Lockheimer 在 2019 
年建议的那样：智能家居可能是 Fuchsia OS 在 Google 制造的诸多产品设备的起点。



一切拭目以待。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员发现伪装成勒索软件的数据删除恶意程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67863</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67863"/>
        <updated>2021-05-25T13:50:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究人员发现了一个以以色列为攻击目标、伪装成勒索软件的磁盘数据删除恶意程序。被称为 Apostle 的恶意程序早期版本存在 bug，在尝试删除数据时会失败。后期的版本修复了 bug，还引入了勒索软件行为，会留下勒索通知索要赎金解密加密数据。研究人员根据代码以及它使用的服务器认为开发该恶意程序的黑客组织与伊朗政府有关联。它的主要攻击目标是以色列。研究人员将该黑客组织命名为 Agrius，认为勒索软件功能是为了伪装毁灭数据的真实目的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国预计将封杀所有比特币挖矿活动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67861</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67861"/>
        <updated>2021-05-25T13:43:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国务院金融委上周表态将打击比特币挖矿和交易行为，称将“强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为，坚决防范个体风险向社会领域传递”。《南华早报》报道认为中国将会很快封杀所有比特币挖矿活动。中国政府不只是担心与比特币投资相关的金融稳定性，新华社的一篇评论还对比特币在洗钱、贩毒和走私中的作用表达了担忧，并提到了挖矿活动导致的能源浪费。比特币挖矿如果要有利可图需要充足的廉价电力，矿场因此涌向了内蒙古等有廉价煤电的地方。内蒙古的一个比特币矿场使用的发电量高达 50 MW。中国对比特币挖矿的打击预计会将迫使矿工们迁往蒙古、哈萨克斯坦和阿富汗等地。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 开始向 Nest Hub 用户推送 Fuchsia 操作系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67860</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67860"/>
        <updated>2021-05-25T11:16:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 的 Nest Hub 设备将运行它的新操作系统 Fuchsia OS。Fuchsia 是 Google 正在开发的实验性操作系统，使用名叫 Zircon 的微内核。这个新操作系统引发了很多猜测。现在 Google 宣布它开始向第一代 Nest Hub 设备推送更新。更新没有改变任何功能，但底层的系统用 Fuchsia OS 取代了原来使用的基于 Linux 的 Cast OS。Nest Hub 的使用体验不会有任何变化。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[放射性物质释放的热量维持了地表深处的生命]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67859</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67859"/>
        <updated>2021-05-25T11:04:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地球深处并非没有生命，事实上生命无处不在：根据多个估计，有生命居住的地下王国范围相当于海洋体积的两倍，细胞数量达到 1030，它是地球上最大的栖息地之一，也是最古老和最多元化的栖息地之一。但这些生活在地底的生命是如何生存的？来自太阳光的光合作用无法抵达如此深的地方，少量的有机碳食物也很快消耗光了。与生活在深海热泉附近或火山活动温暖区域的生物群不同的是，地球深处的生态系统通常不依赖于高温过程，它们必须在黑暗和寒冷中坚持下去。研究人员最近发表的两篇论文解决了部分谜团：有证据表明，放射性衰变释放的热量维持了地球深处的生命。岩石中不稳定原子释放的辐射能将水分子分解为氢和化学活性的过氧化物以及自由基，部分细胞能直接将氢作为燃料。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国的民主何以岌岌可危]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210525/republicans-donald-trump-loyalty/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210525/republicans-donald-trump-loyalty/dual"/>
        <updated>2021-05-25T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[保罗·克鲁格曼2021年5月25日
America’s democratic experiment may well be nearing its end. That’s not hyperbole; it’s obvious to anyone following the political scene. Republicans might take power legitimately; they might win through pervasive voter suppression; G.O.P. legislators might simply refuse to certify Democratic electoral votes and declare Donald Trump or his political heir the winner. However it plays out, the G.O.P. will try to ensure a permanent lock on power and do all it can to suppress dissent.
美国的民主实验很可能就要结束了。这不是危言耸听，任何关注政治的人都能清楚地看到。共和党人可能合法掌权；他们可能通过普遍的选民压制而获胜；共和党议员可能干脆拒绝确认民主党的选举人票，宣布唐纳德·特朗普(Donald Trump)或他的政治继承人获胜。无论结果如何，共和党都将努力确保永久锁定权力，并尽其所能压制异议。
But how did we get here? We read every day about the rage of the Republican base, which overwhelmingly believes, based on nothing, that the…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光遗传学疗法首次让失明者重见光明]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67858</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67858"/>
        <updated>2021-05-25T08:58:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一名男子戴着类似 VR 头显的设备，伸出右手将手指放在一个黑色笔记本上。虽然动作简单，但却具有非常重要的意义，因为他已经失明近四十年了。科学家在《Nature Medicine》期刊上报告了光遗传学疗法首次让失明者重见光明。作为临床试验的一部分，这名男子的眼睛植入了基因，使视网膜神经元产生常见于绿藻的光感蛋白。他所佩戴的设备将周围的图像作为脉冲光束投射到光感细胞上，神经元会将光信号传入大脑视觉处理中心。基因改造过的神经元替代了他因为视网膜色素变性这一遗传疾病而失去的感光受体。这名男子还无法看到颜色或更多细节，但展现了光遗传学疗法成功恢复了部分视力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[炸弹骗局、出动战机：白俄罗斯迫降客机引发外交对决]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210525/belarus-flight-ban/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210525/belarus-flight-ban/dual"/>
        <updated>2021-05-25T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANTON TROIANOVSKI2021年5月25日周一，在华沙举行的一次抗议活动中，被拘留的白俄罗斯记者罗曼·普罗塔塞维奇的支持者手持纸飞机。 Omar Marques/Getty Images
MOSCOW — The tray tables were being raised and the seat backs returned to their upright positions as passengers on Ryanair Flight 4978 prepared for the scheduled landing in the Lithuanian capital, Vilnius. Then the plane made an abrupt U-turn.
莫斯科——瑞安航空(Ryanair)4978航班正准备按计划在立陶宛首都维尔纽斯降落，乘客收起了小桌板，将座椅调回原位。这时飞机突然开始掉头。
For many passengers, it initially seemed like one of those unexpected delays in airline travel. But after the pilot announced the plane had been diverted to Minsk, the capital of Belarus, one passenger — Roman Protasevich, a prominent Belarusian opposition journalist who had been living in exile since 2019 — grew terrified, certain that he faced arrest.
对于许多乘客来说，这起初看上去像是民航典型的那种意外延误…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为海思发布首款 RISC-V 开发板]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67857</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67857"/>
        <updated>2021-05-25T07:03:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了克服美国对使用最新 ARM 设计的限制，华为海思转向了开源指令集架构 RISC-V，针对鸿蒙操作系统的开发者发布了首款 RISC-V 开发板 Hi3861。美国在 2019 年将华为加入到了黑名单，禁止向华为出售美国技术，而 ARM 设计包含了美国技术。Hi3861 针对的是物联网市场，而海思传统上其开发面向的是利润更高的智能手机、平板、PC 和嵌入式系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉因通过软件更新限制充电速度被勒令向受影响车主赔偿 1.6 万美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67856</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67856"/>
        <updated>2021-05-25T06:24:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在挪威，特斯拉因通过一次软件更新限制充电速度和电池容量被判有罪，被勒令向受影响车主每人赔偿 1.6 万美元。受影响车主可能多达上万。2019 年，配备  85 kWh 电池组的 Model S 和 Model X 车主报告在软件更新之后他们的电池行驶距离减少了 10% 以上，同时充电速度也下降了。对于车主的报告，特斯拉回应称此举是为了保护电池和改进电池寿命。不同国家的特斯拉车主随后提起了一系列诉讼。挪威法庭证实特斯拉通过软件更新限制了充电速度和电池容量，特斯拉没有回应诉讼，法庭判决它向每位受影响车主赔偿 136,000 挪威克朗（约 1.6 万美元），除非特斯拉在数周内上诉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inkscape 1.1 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67855</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67855"/>
        <updated>2021-05-25T06:07:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自由软件向量图形编辑器 Inkscape 项目释出了 1.1 版本。Inkscape 1.1 的主要变化包括：欢迎对话框和全新的欢迎界面，命令面板，重新设计了对话框对接系统，可搜索偏好选择，新的导出格式，新的轮廓叠加模式，更多 Live Path Effects 变化，等等。Inkscape 项目诞生于 2003 年，2020 年发布了 1.0 版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为将在 6 月 2 日发布鸿蒙系列产品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67854</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67854"/>
        <updated>2021-05-25T05:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为宣布它计划在 6 月 2 日正式举办鸿蒙产品发布会，预计此前只用于智慧屏、可穿戴设备等产品的鸿蒙操作系统将在更多产品品类上使用。华为预计 2021 年底搭载鸿蒙操作系统的设备数量将达 3 亿台，其中华为设备超过 2 亿台，面向第三方合作伙伴的各类终端设备数量超过 1 亿台。美国的制裁措施禁止 Google 为新的华为手机型号提供技术支持，华为使用自己的操作系统，意味着将不再依赖于 Android 系统。此前对鸿蒙V2 的分析表明，它事实上是 Android 的拷贝，只是改了 UI。而华为高管声称鸿蒙V3 将不再基于 Android。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾未获邀参加世界卫生大会，批北京从中阻挠]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210525/taiwan-excluded-from-a-world-health-forum-blames-chinese-interference/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210525/taiwan-excluded-from-a-world-health-forum-blames-chinese-interference/dual"/>
        <updated>2021-05-25T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY QIN2021年5月25日台湾台北，周日，近期新冠感染病例激增后，一处空荡荡的夜市。 Ann Wang/Reuters
Taiwan’s government on Monday criticized the World Health Organization for capitulating to China after it failed to secure an invite to an annual health meeting convened by the international agency.
台湾政府在未能获邀参加世界卫生组织(World Health Organization)召开的年度卫生会议后，于周一批评该机构向中国大陆投降。
For months, Taiwan and a coalition of supporters, including the United States, had been intensely lobbying for the self-governed island to be granted observer status at the meeting of the World Health Assembly, or W.H.A., which began today and will be held virtually through June 1.
几个月来，台湾和包括美国在内的支持者联盟一直在积极游说，希望这个自治岛屿在世界卫生大会(World Health Assembly，简称WHA)获得观察员身份，该会议从今天开始，将于线上进行，持续到6月1日。
China, which claims Taiwan as its own territory, has blocked the island from …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃越野跑比赛幸存者回忆惊魂时刻]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210525/china-ultramarathon-survivor/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210525/china-ultramarathon-survivor/dual"/>
        <updated>2021-05-25T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年5月25日周日在中国白银市附近，用于搜救选手的紧急救援车。 Agence France-Presse — Getty Images
The day began in jittery anticipation as 172 Lycra-clad runners jumped up and down at the starting line of the 62-mile mountain race in Gansu Province, China. Zhang Xiaotao noticed the wind as it blew the hats off some of his competitors. It was an early sign of the challenge ahead.
这一天在充满紧张不安的期待中开始了，172名穿着莱卡运动服的跑者在中国甘肃百公里越野赛的起跑线位置上下跳跃。张小涛发现起风了，风刮掉了一些选手的帽子。这预示着他们即将面临的挑战。
A few hours later, Mr. Zhang, 30, would be lying unconscious on the rugged mountain, according to a written account that he shared on Chinese social media.
根据他在中国社交媒体上分享的文字记录，几个小时后，30岁的张小涛躺在崎岖的山上，失去了知觉。
Mr. Zhang, a sports blogger, was among the group of survivors who were rescued when whipping rain turned to hail and temperatures plummeted hours …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界面临人口停滞和生育危机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67853</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67853"/>
        <updated>2021-05-24T14:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界各国都在面对人口增长停滞、出生率暴跌的问题，这场有历史记载以来最令人目眩的反转，将导致新生儿生日派对比葬礼罕见许多，碍眼的空房子也会随处可见。这种如雪崩一般的人口趋势——死亡多于出生——正在扩大和加剧。有一些国家的人口在增长，尤其在非洲，不过其他地方出生率几乎都呈下降趋势。人口学家预测到本世纪进入后 50 年或更早的时候，全球人口将首次进入持续下降的趋势。人口的减少可以缓解这个星球的资源压力，减轻气候变化的毁灭性冲击，并减轻女性的家务负担。寿命延长和低生育率会导致工作者数量减少，退休人员增加，可能会颠覆社会的组织方式——其核心观念是年轻人的过剩可以推动经济发展，负担老人的成本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DarkSide 加盟者指控管理员没付钱就跑路]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67852</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67852"/>
        <updated>2021-05-24T14:22:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[化名 darksupp 的黑客去年 11 月在俄语黑客论坛 XSS.is 发帖为勒索软件即服务 DarkSide 招募加盟成员。根据 DarkSide 的加盟分成比例：如果赎金低于 50 万美元加盟者可以分到 75% 的赎金，如果赎金高于 500 万美元，分成比例将提高到 90%。根据加密货币跟踪公司 Chainalysis 的统计，在过去 7 个月内，DarkSide 至少赚到了 6000 万美元，其中 4600 万美元来自于今年前 3 个月。在从美国最大燃油管道公司 Colonial Pipeline 勒索到 500 万美元和从化学品公司优信邦泰勒索到 440 万美元之后，引发广泛关注的 DarkSide 上周突然宣布终止运营，声称失去了对其网络基础设施和部分比特币钱包的控制。之后 DarkSide 成员就销声匿迹了。而在 XSS.is 论坛上，部分 DarkSide 加盟成员投诉 DarkSide 管理者没付钱就跑路了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国石油公司与矿场合作挖比特币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67851</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67851"/>
        <updated>2021-05-24T13:27:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国石油公司正与矿场合作将不想要的杂散天然气用于挖掘比特币。矿机被放置在移动拖车之中，运行温度高达摄氏 71 度，在北达科他州西部的寒冷地区，人们只要坐在计算机旁边就可以保持温暖。石油公司面临来自投资者和政府官员的压力，要求其减少导致全球变暖的排放。他们有时把天然气免费送给矿商；有时候卖掉。全球比特币行业的总体二氧化碳排放已增至 6,000 万吨，相当于大约 900 万辆汽车的排放量。根据美国银行分析师 3 月的一份报告，两年前比特币行业的排放量仅为 2,000 万吨。支持者称，北美新的石油-加密货币联盟令挖矿活动离开亚洲。原本超过 60% 的挖矿活动在亚洲进行，而且基本上依赖煤电进行。燃煤的二氧化碳排放量大约是天然气的两倍。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加州将要求 Uber 和 Lyft 切换到电动汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67850</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67850"/>
        <updated>2021-05-24T13:08:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加州将要求 Uber 和 Lyft 等打车软件公司到这个十年结束前从燃油汽车过渡到电动汽车。加州监管机构 California Air Resources Board (CARB)批准了 Clean Miles Standard，要求到 2030 年电动汽车行驶里程必须占到打车软件公司汽车总里程的九成，从 2023 年开始这些公司必须开始电动化。这项计划是加州计划到 2045 年实现碳平衡努力的一部分。Uber 和 Lyft 已经承诺到 2030 年全部实现电动化，要求加州政府提供更多的资金帮助司机能负担得起电动汽车。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度要求社交网站移除任何提及新冠印度变种的内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67849</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67849"/>
        <updated>2021-05-24T12:35:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度信息技术部门致函所有社交媒体公司，要求移除任何提及新冠印度变种的内容。5 月 11 日世界卫生组织（WHO）将印度发现的新冠变种 B.1.617 列入全球关注的变种。印度政府在一天之后指责媒体将这一变种毫无根据的称为印度变种，称 WHO 只将其归类为 B.1.617。印度政府上周五致函社交媒体公司，政府官员表示将这一变种称为印度变种是传播错误信息，会损害印度的形象。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球多国面临“人口寒冬”，这意味着什么？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/dual"/>
        <updated>2021-05-24T11:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAMIEN CAVE, EMMA BUBOLA, CHOE SANG-HUN2021年5月24日在北京一家餐馆吃火锅的的一家人。预计本世纪中国人口将急剧减少。 Gilles Sabrié for The New York Times
All over the world, countries are confronting population stagnation and a fertility bust, a dizzying reversal unmatched in recorded history that will make first-birthday parties a rarer sight than funerals, and empty homes a common eyesore.
世界各国都在面对人口增长停滞、出生率暴跌的问题，这场有历史记载以来最令人目眩的反转，将导致新生儿生日派对比葬礼罕见许多，碍眼的空房子也会随处可见。
Maternity wards are already shutting down in Italy. Ghost cities are appearing in northeastern China. Universities in South Korea can’t find enough students, and in Germany, hundreds of thousands of properties have been razed, with the land turned into parks.
意大利正在关闭一些产科病房。中国东北开始出现鬼城。韩国大学招生不足，德国有数十万房产被夷为平地，土地被改造成公园。
Like an avalanche, the demographic forces — pushi…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刚果尼拉贡戈火山爆发]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67848</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67848"/>
        <updated>2021-05-24T11:03:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日晚上，刚果尼拉贡戈火山爆发，已造成至少 15 人死亡。尼拉贡戈火山是最活跃的火山之一，上一次喷发是在 2002 年，造成大约 250 人死亡。尼拉贡戈火山靠近有 200 万人口的戈马，火山喷发后成千上万人逃离了这座城市。当地居民谴责戈马火山观测台没有发出预警。2020 年世界银行因腐败指控切断了对戈马火山观测台的资助，观测台之后没有钱支付监测设备与观测台的网络连接，失去了远程实时监测能力，观测台只能通过工作人员的不定时访问去下载火山监测数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1958年台海危机机密文件：美国曾考虑动用核武打击中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210524/nuclear-war-risk-1958-us-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210524/nuclear-war-risk-1958-us-china/dual"/>
        <updated>2021-05-24T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHARLIE SAVAGE2021年5月24日1958年士兵在金门岛。根据一份显然仍属机密的文件，当时美国官员怀疑仅用常规武器无法保卫台湾。 John Dominis/The LIFE Picture Collection, via Getty Images
WASHINGTON — When Communist Chinese forces began shelling islands controlled by Taiwan in 1958, the United States rushed to back up its ally with military force — including drawing up plans to carry out nuclear strikes on mainland China, according to an apparently still-classified document that sheds new light on how dangerous that crisis was.
华盛顿——根据一份显然至今仍属机密的文件，1958年，当共产中国军队开始炮击由台湾控制的几座岛屿时，美国匆忙动用军事力量支持其盟友——包括制定对中国大陆进行核打击的计划，这令人们对那次危机的危险程度有了新的认识。
American military leaders pushed for a first-use nuclear strike on China, accepting the risk that the Soviet Union would retaliate in kind on behalf of its ally and millions of people would die, dozens of pages from …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不可靠的社会学研究更吸引眼球]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67847</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67847"/>
        <updated>2021-05-24T09:19:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2011 年的一篇心理学论文称人们正将互联网作为某种形式的外部记忆，依靠互联网获取信息而不是靠自己记住事实。这篇论文在当时的互联网上引发了轰动。但 2018 年一个心理学团队发现论文的一项关键发现无法复现。这篇论文已经被引用了 1417 次，其中 400 多次是在 2018 年的重现研究发表之后。现在一项新研究用数据证明，不可靠的社会学研究更吸引眼球：未能重现的社会学论文引用次数平均能比能成功复现的论文多 153 次。引用次数通常代表着论文的质量。这项研究对引用次数这一质量标准提出了质疑。研究人员根据 Google Scholar 上的论文引用次数发现，未能重现的社会学论文平均每年增加 16 次引用。这一数字相当惊人了，高影响因子期刊上发表的论文每年增加大约 40 次引用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电动汽车流行之后寿终正寝的电池如何处理]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67846</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67846"/>
        <updated>2021-05-24T07:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当越来越多的电动汽车行驶在公路上，寿终正寝的电池该如何处理呢？在垃圾场填埋会释放出毒素，而回收电池也是一件危险的工作。比如拆特斯拉电池过程中如果不小心可能会造成短路，燃烧和释放出有毒气体。这是研究人员正着手解决的难题：如何回收预计将在未来几十年内制造出的数以百万计的电池。英国法拉第研究中心的材料科学家 Dana Thompson 称，今天的电动汽车电池不是为回收设计的。在电动汽车罕见的时代，这不是什么大问题。但汽车制造商已经宣布将在未来几十年内淘汰内燃机。行业分析师预测到 2030 年行驶在公路上的电动汽车将达到 1.45 亿辆，而去年只有 1100 万辆。电池回收日益成为一大问题。各国政府已经逐步要求电池能部分回收。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃夺命马拉松赛：极端天气致21人死亡，主办方遭质疑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-ultramarathon-deaths/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-ultramarathon-deaths/dual"/>
        <updated>2021-05-24T05:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年5月24日周六，甘肃黄河石林公园，救援人员对参赛者施救。救援工作周日仍在继续，但一场山体滑坡使之变得复杂。 Agence France-Presse — Getty Images
Twenty-one people, including two of China’s top marathon athletes, died after freezing rain and high winds struck a 62-mile mountain race in northwestern China, local officials said on Sunday.
当地官员周日表示，冻雨和大风侵袭中国西北部的一场百公里越野赛，造成包括两名中国顶级马拉松运动员在内的21人死亡。
Liang Jing, 31, an ultramarathon champion, and Huang Guanjun, the winner of the men’s marathon for hearing-impaired runners at China’s 2019 National Paralympic Games, were among those found dead, according to state news media.
据官方媒体报道，31岁的超级马拉松赛冠军梁晶和2019年中国残疾人运动会男子马拉松听力障碍组冠军黄关军不幸逝世。
The deaths prompted outrage in China, with online commentators questioning the preparedness of the local government that organized the race, held at Yellow River Sto…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火币商城和莱比特矿池等暂停中国挖矿业务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67845</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67845"/>
        <updated>2021-05-24T04:53:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在国务院金融委表态将打击比特币挖矿和交易行为后，包括火币商城和莱比特矿池等在内的挖矿机运营商决定暂停中国的挖矿业务。比特币币值跌至了 3.5 万美元左右。火币商城周日晚间在一份声明称，”目前暂停了所有托管的矿机挖矿，待后续政策明朗，会重新恢复，”同时也称公司正联系海外的服务商，也为后续矿机出海做准备，“请大家稍安勿躁”。莱比特矿池创始人江卓尔在新浪微博上也表示，“联合挖矿业务不会再对中国大陆开放了”，后面主要在北美部署矿场挖矿。另一家挖矿平台奶牛算力也在客户声明中称，将暂停采购比特币机器的新增业务；已经下单尚未交付的机器可以在交付前随时申请全额退款。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国将以间谍罪起诉澳籍华裔作家杨恒均]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-australia-yang-hengjun/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-australia-yang-hengjun/dual"/>
        <updated>2021-05-24T04:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[储百亮2021年5月24日澳大利亚作家和商人杨恒均与妻子袁小靓。杨恒均将在北京面临间谍罪的审判。 Chongyi Feng, via Associated Press
SYDNEY, Australia — An Australian writer and businessman is scheduled to face trial in Beijing next week on a charge of espionage, bringing to the fore one of the disputes that have sent relations between China and Australia tumbling into icy antagonism.
澳大利亚悉尼——一名澳大利亚作家兼商人将于本周在北京以间谍罪受审，中国和澳大利亚之间的关系因一系列争端陷入冰冷状态，本案是其中的一个焦点。
The trial of the businessman, Yang Hengjun, is set to take place on Thursday, more than two years after he was detained in China in early 2019, the Australian foreign minister, Marise Payne, said in a statement.
澳大利亚外交部长玛丽斯·佩恩(Marise Payne)在声明中表示，对商人杨恒均的审判定于周四进行，距他于2019年初在中国被拘留已有两年多。
“Despite repeated requests by Australian officials, Chinese authorities have not provided any explanation …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白俄用战斗机拦截欧洲客机抓捕记者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67844</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67844"/>
        <updated>2021-05-24T04:25:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白俄罗斯在其领空动用了一架米格29战斗机拦截了瑞安航空公司一架从希腊飞往立陶宛的商业航班，使之在明斯克迫降。随后白俄罗斯军队逮捕了机上乘客——在立陶宛流亡的知名异见人士 Roman Protasevich。白俄罗斯在拦截时声称飞机存在炸弹威胁，但瑞安航空表示，机上没有发现任何可疑物品。国际社会对此发出强烈谴责，希腊和立陶宛称，这无异于国家主导的劫机事件。来自flightradar24.com 网站的数据显示，这架班机在只差两分钟就进入立陶宛领空时改变了航向。班机在明斯克落地停留七个小时后，再度起飞，并最终降落在维尔纽斯，立陶宛总理 Ingrida Simonyte 在现场等候。欧盟领导人周一将在布鲁塞尔开会讨论将采取哪些行动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“杂交水稻之父“袁隆平去世：帮助世界解决饥荒和贫困]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/obits/20210524/yuan-longping-dead/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/obits/20210524/yuan-longping-dead/dual"/>
        <updated>2021-05-24T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER, 储百亮2021年5月24日袁隆平的发现对结束大多数水稻种植国家的饥荒有很大贡献。 Adrian Bradshaw/European Pressphoto Agency
SHANGHAI — Yuan Longping, a Chinese plant scientist whose breakthroughs in developing high-yield hybrid strains of rice helped to alleviate famine and poverty across much of Asia and Africa, died on Saturday in Changsha, China. He was 90.
上海——中国植物科学家袁隆平周六在湖南长沙逝世，享年90岁。他在高产杂交水稻方面的突破性工作，帮助从亚洲到非洲的大片地区解决了饥饿和贫困问题。
He died of multiple organ failure, China’s main state-run newspaper, People’s Daily, reported. An earlier report from an official news service in Hunan Province, of which Changsha is the capital, said Mr. Yuan had been increasingly unwell since a fall in March during a visit to a rice breeding research site.
据中国主要官方报纸《人民日报》报道，袁隆平的死因是多器官功能衰竭。湖南一家官方媒体曾在早些时候的一篇报道中说，自从今年3月参观一个水稻育种研究基地时摔了一跤后…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伊朗如何利用比特币挖矿逃避制裁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67843</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67843"/>
        <updated>2021-05-23T12:33:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伊朗有大量的石油，但因为美国的制裁它的石油出口过去十年暴跌了七成。在这种情况下，伊朗转向了一个似乎不可能的绕过制裁的方法：比特币挖矿。过去两年，伊朗矿场的算力从不到 2% 提高到了 4.5%。伊朗廉价的电力吸引了来自中国的投资，多家中国公司获得了加密货币挖矿的许可，在该国建立了比特币矿场。据估计，伊朗比特币挖矿消耗的电力相当于一千万桶的原油，占到了伊朗 2020 年原油出口总量的 4%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牛津的一项研究称饮任何量的酒都会损伤大脑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67842</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67842"/>
        <updated>2021-05-23T12:30:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[牛津大学的一项研究发现酒精消耗的增加与糟糕的大脑健康相关联。研究人员分析了 2.5 万英国人自我报告的饮酒量和他们的大脑扫描之间的关系，发现饮酒越多的人他们的大脑灰质体积就越小。研究团队还调查了饮酒模式、酒的类型和其它健康问题是否会对酒精对大脑健康的影响产生区别，发现不存在安全的饮酒水平，也就是饮任何量的酒都会损伤大脑。这项研究（预印本）尚未发表在同行审议的期刊上，而相关性并不等于因果性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄河石林百公里越野赛 21 人遇难]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67841</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67841"/>
        <updated>2021-05-23T04:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日上午在甘肃省白银市景泰县黄河石林景区举行的黄河石林山地马拉松百公里越野赛遭遇极端天气，截至 23 日早上 8 点，21 名参赛人员遇难。有参赛选手称，出问题的路段长 8 公里，需要上山爬 1000 米，中间没有任何补给，在风雨交加的情况下，选手们都出现了体温下降身体失去知觉的问题，幸存的人多数是果断弃赛下山返回救援站。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perl 5.34.0 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67840</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67840"/>
        <updated>2021-05-22T15:23:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perl 语言宣布发布 Perl 5.34.0。5.34 与 5.32 相距 11 个月，包含了来自 78 名作者的大约 28 万行代码变更。主要变化包括：实验性的 try/catch 语法，正则表达式量词允许空下界，新八进制语法 0oddddd，性能增强和模块更新等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长寿者携带了更多与 DNA 修复相关的突变]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67839</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67839"/>
        <updated>2021-05-22T13:06:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在对比了 105 岁和 110 岁以上长寿者和平均年龄 68 岁的健康老年人的基因组之后，一个国际研究团队发现了部分与长寿相关的遗传因素，它们与 DNA 修复相关。这些基因变种继承自他们的父母，在其更为漫长的生命中这些基因的累积突变更少。研究人员不清楚背后的原因，需要未来进一步研究去破译。论文主要作者 Cristina Giuliani 称，DNA 修复是不同物种中间长寿的一个机制，他们的研究显示这一机制也适用于人类。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国宣布将打击比特币挖矿和交易行为]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67838</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67838"/>
        <updated>2021-05-22T09:05:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国务院金融稳定发展委员会宣布将打击比特币挖矿和交易行为。最近几天比特币的币值出现了剧烈震荡，币值在 3.6 万美元左右波动，比四月份创下的 6.3 万美元下跌超过 40%。金融稳定发展委员会的声明并没有给出具体措施，但本周早些时候有报道称，内蒙古发展与改革委员会宣布将设立一条电话热线，便利群众举报疑似在挖矿的企业，作为“全面清理关停”虚拟货币挖矿项目的努力的一部分。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[袁隆平去世享年 91 岁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67837</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67837"/>
        <updated>2021-05-22T06:04:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社报道，中国工程院院士袁隆平于 5 月 22 日 13 点 07 分在湖南长沙逝世，享年 91 岁。袁隆平是我国研究与发展杂交水稻的开创者，也是世界上第一个成功利用水稻杂种优势的科学家，被誉为“杂交水稻之父”。袁隆平于 1930 年生于北京，1953 年毕业于西南农学院（现西南大学），1958 到 1961 年的大饥荒促使他开始研究杂交水稻。他因在杂交水稻方面的研究而在 2001 年获国家最高科学技术奖。他在后期开始了转基因水稻的研究。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pfizer-BioNTech 疫苗能在普通冰箱内放置一个月]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67836</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67836"/>
        <updated>2021-05-21T11:28:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国食品和药品管理局(FDA)宣布，Pfizer-BioNTech 的 COVID-19 疫苗能在普通冰箱内放置一个月而不是之前限制的五天。这一改变有助于缓解疫苗的储存问题，促进疫苗的推广，超低温的储存问题是阻碍这种疫苗推广的一个重要因素。Pfizer-BioNTech 疫苗的长期储存仍然需要放置在  -80°C 到 -60°C 温度下，冻存管能在  -25°C 到 -15°C 温度下运输和临时储存两周，未稀释的冻存管可以解冻和在普通冰箱  2°C 到 8°C 温度下保存一个月。但一旦稀释则需要在 6 小时内使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sublime Text 4 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67835</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67835"/>
        <updated>2021-05-21T10:47:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[跨平台源码编辑器 Sublime Text 释出了 4 系列的首个稳定版本，Sublime Text 4 的一大改变是许可证不再只绑定一个大版本，而是对购买三年内的所有更新都有效。之后用户仍然可以访问三年内 Sublime Text 释出的每一个版本，但较新的构建版本将需要许可证升级。新版的主要变化包括：文件标签多选；原生支持 Apple Silicon，Linux ARM64 版本支持 Raspberry Pi，更新了 UI，重写了内容感知自动完成，支持 TypeScript、JSX 和 TSX，改进了语法高亮引擎，能利用 GPU 渲染，更新到  Python 3.8，兼容 Sublime Text 3，等等。其它变化可浏览 Changelog。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登和文在寅会晤在即：朝核问题怎么办？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/biden-north-korea-nuclear-weapons/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/biden-north-korea-nuclear-weapons/dual"/>
        <updated>2021-05-21T10:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER, WILLIAM J. BROAD, CHOE SANG-HUN2021年5月21日1月，平壤举行的一场阅兵。过去四年，朝鲜的核武库和核燃料储备大约翻了一番。 Korean Central News Agency/Agence France-Presse, via Getty Images
WASHINGTON — Just weeks after President Biden took office, North Korea sent a subtle message to the new administration: It switched on key parts of its nuclear fuel production plant in Yongbyon, the aging complex where the country’s nuclear weapons program was born four decades ago.
华盛顿——就在拜登总统上任几周后，朝鲜向美国新政府发出了一个微妙的信息：它启动了宁边核燃料制造厂的关键部分，40年前，朝鲜的核武器计…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客正在利用最近披露的 4 个 Android 漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67834</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67834"/>
        <updated>2021-05-21T09:25:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 警告未知黑客正在利用最近披露的 4 个 Android 漏洞执行恶意代码完整控制设备。这四个漏洞是在 5 月 3 日披露的，Google 已经向 Android 厂商释出了安全更新，由后者负责将补丁推送给用户。Google Project Zero 的安全研究员 Maddie Stone 将这四个正利用的漏洞称为 0day。成功利用漏洞允许完整控制受害者的手机。今年至今 Android 系统发现了 4 个 0day，相比下去年只发现 1 个。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“小国机遇”：夹在中俄之间的蒙古为何不缺疫苗]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210521/coronavirus-vaccine-mongolia/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210521/coronavirus-vaccine-mongolia/dual"/>
        <updated>2021-05-21T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎2021年5月21日在蒙古首都乌兰巴托的一所学校，一个新冠疫苗接种点。政府为每位接受完整疫苗接种的市民提供5万图格里克（约合113元人民币）。 Khasar Sandag for The New York Times
Mongolia, a country of grassy hills, vast deserts and endless skies, has a population not much bigger than Chicago’s. The small democratic nation is used to living in the shadow of its powerful neighbors, Russia and China.
蒙古，一个拥有草原山丘、广袤沙漠和无垠天空的国家，人口并不比芝加哥多多少。这个民主小国习惯于生活在其强大的邻国俄罗斯和中国的阴影下。
But during a pandemic, being a small nation sandwiched between two vaccine makers with global ambitions can hav…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[抖音 360 百度等应用被指过多收集用户信息]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67833</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67833"/>
        <updated>2021-05-21T08:35:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办公布了《关于抖音等105款App违法违规收集使用个人信息情况的通报》，称在调查之后发现这些应用收集了与其服务无关的个人信息或未经用户同意收集使用个人信息。被列入名单中的应用包括抖音、快手、360 浏览器、搜狗浏览器、百度浏览器、360 搜索、欧朋浏览器（Opera）、UC、傲游、领英、猎聘、前程无忧、智联、以及百度等等。网信办要求相关运营者在 15 个工作日内完成整改，逾期未完成整改将面临惩罚。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡椒喷雾、报警器和电击枪：亚裔美国人的新现实]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210521/asian-americans-attacks-nyc/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210521/asian-americans-attacks-nyc/dual"/>
        <updated>2021-05-21T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JESSICA CHIA2021年5月21日
Last spring Annie Chen, who works in human resources, read about an Asian woman who had been punched in the face and yelled at by a stranger just a few blocks from where she lived in Midtown Manhattan.
去年春天，供职于人力资源部门的安妮·陈（Annie Chen，音）读到一篇报道，说就在离她住的曼哈顿中城只有几个街区远的地方，一名亚裔女性被陌生人一拳打在脸上，还遭到言语辱骂。
Five days later, Ms. Chen, 25, bought her first canister of pepper spray.
五天后，25岁的安妮·陈第一次购买了胡椒喷雾。
She had been struck by the way the public perception of Asian-Americans had suddenly changed, she sa…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 称政府断网的事件在增加]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67832</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67832"/>
        <updated>2021-05-21T07:57:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 称政府断网的事件在增加：去年下半年它的服务在 19 个国家经历了 84 次中断，而上半年在 8 个国家经历了 52 次中断。越来越多的国家通过限制社交网络和开放互联网来控制信息的流动。Facebook 还表示，去年下半年政府对用户数据的请求次数从 173,592 增加到了 191,013。美国最多，其次是印度、德国、法国、巴西和英国。从去年上半年到下半年，Facebook 按照当地法律限制当地用户访问内容的次数从 22,120 增加到了 42,606。一个原因是疫情流行期间当地执法机构增加了对虚假消息的打击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港抗议：在街头被“消失”，在艺术中被重现]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210521/hong-kong-protests-art/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210521/hong-kong-protests-art/dual"/>
        <updated>2021-05-21T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MIKE IVES2021年5月21日艺术家萧伟恒。上个月，德国政府文化机构歌德学院的香港分院举办了他的一场混合媒体个人展《不合理行为》。 Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — As tear gas and fiery street clashes swirled around her two years ago, the Hong Kong painter Bouie Choi wondered how she would eventually render them on canvas.
香港——两年前，当催泪瓦斯和激烈的街头冲突萦绕在她身边，香港画家蔡钰娟思考自己最终会如何把它们展现在画布上。
The answer, exhibited at a local gallery about a year later, was “borrowed space_borrowed time,” her suite of brooding, ethereal landscapes that evoked ancient Chinese scroll pain…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国考虑加强加密货币监管]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67831</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67831"/>
        <updated>2021-05-21T04:30:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联邦储备委员会主席鲍威尔周四向加密货币施压，称它们对金融稳定构成风险，并表示可能需要对越来越受欢迎的电子货币进行更严格的监管。与此同时，美国财政部表示担心富人可能会利用很大程度上不受监管的加密货币来避税，并提议一万美元以上加密货币转账需向国税局报告。美联储和财政部认为加密货币更类似艺术品、黄金或其他具有高度投机性的资产。目前加密货币的市值约达 2 万亿美元。“加密货币已经带来了严重的资产核实难题，助涨了包括逃税在内的诸多违法活动，”财政部表示。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[垄断加强阻碍技术创新]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67830</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67830"/>
        <updated>2021-05-21T04:07:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全球主要行业排名前三的企业营收在 25 年里增至 2.7 倍，但与此同时它们的研发投入则在大幅减少，垄断的加强正在阻碍技术创新。国际货币基金组织(IMF)的报告警告，“如果领先企业通过并购加强优势地位，其他竞争企业将丧失竞争意愿，导致研究开发被抑制。” 按每 5 年统计世界上市企业的研发费用，比较其增幅，2010 年代以后放缓明显。与 2000 年代相比减少一半。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深圳赛格大厦因未知原因晃动封楼]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67829</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67829"/>
        <updated>2021-05-21T03:11:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[深圳华强北赛格大厦日前出现晃动的原因仍在核查中，赛格集团有限公司发布通知称，为确保赛格大厦检测工作顺利进行，不受外界干扰，5 月 21 日零时起暂停所有业主、商户、租户进出赛格大厦写字楼和电子市场。针对深圳地标性建筑赛格大厦近日出现晃动事件，深圳市政府周三晚间表示，目前，大厦主体结构及周边环境未发现涉及安全异常情况，大厦主体结构安全。产生震动的具体原因正进一步核查中。此前有报告称，赛格大厦存在边施工边修改设计，先施工后设计，设计图没做完就开始施工等问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“这一天迟早会来”：台湾新冠疫情大暴发]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/taiwan-covid-outbreak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210521/taiwan-covid-outbreak/dual"/>
        <updated>2021-05-21T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG, AMY CHANG CHIEN2021年5月21日随着新冠病毒感染病例的突然增加，台湾政府已下令居民尽可能呆在家里，出门要戴口罩，但尚未宣布全面的行动限制。 Ritchie B Tongo/EPA, via Shutterstock
TAIPEI, Taiwan — Closed schools and restaurants offering takeout only. Lines around the block at testing sites. Politicians on television urging the public to stay calm.
台湾台北——学校停课，餐馆只供外卖。做病毒检测的人绕街区排起了长队。政客们在电视上敦促公众保持冷静。
If the scenes around Taiwan this week have a distinctly early pandemic feel, it is because the coronavirus is only now washing up on the island’s shores in for…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国海关因新疆棉问题拦截一批优衣库衬衫]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210521/uniqlo-forced-labor-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210521/uniqlo-forced-labor-china/dual"/>
        <updated>2021-05-21T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SAPNA MAHESHWARI2021年5月21日位于曼哈顿第五大道的优衣库商店。洛杉矶于1月拦截了一批来自优衣库的棉质服装。 Gabby Jones for The New York Times
United States customs officials blocked a shipment of men’s cotton shirts from the fast-fashion giant Uniqlo earlier this year because of concerns that the clothes had been produced in part by forced labor in the Xinjiang area of China.
今年早些时候，美国海关官员拦截了快时尚巨头优衣库(Uniqlo)的一批男士棉质衬衫，因为他们担心这些衣服部分是由中国新疆地区的强迫劳工生产的。
The issue attracted new attention this week when a ruling on Tuesday was posted on the U.S. Customs and…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台积电等在2D晶体管技术上取得突破]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67828</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67828"/>
        <updated>2021-05-20T15:51:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MIT、加州伯克利、台积电的研究人员上周在《自然》期刊上发表论文，报告在2D（即单个原子厚度）晶体管技术上取得了突破。研究人员称，他们解决了微型化半导体设备的一大难题：连接金属电极和单层半导体材料之间的接触电阻。他们发现了半金属铋可作为两者之间的接触电极，让2D晶体管成为可能，让芯片的制程能突破 1 纳米甚至更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 重新对 RSS 产生兴趣]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67827</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67827"/>
        <updated>2021-05-20T13:11:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在杀死 Google Reader 八年之后，Google 看起来重新对 RSS 产生了兴趣。它的 Chrome 测试版本再次加入了对 RSS 的支持，引入了名为“关注（Follow）”的功能，在支持 RSS 的网站上用户可以添加对网站的关注。浏览器的新标签页变成了简化版的 Google Reader 阅读器，以时间顺序展示所关注网站的更新。Google Chrome 的产品经理 Janice Wong 说，今天的人有很多方式关注他们喜欢的网站，如订阅邮件列表，订阅通知和 RSS，Google 正在探索如何在 RSS 开放标准基础上简化在浏览器上直接获取所关注网站最新更新的体验。但就像杀死 Google Reader 一样，Google 可能会在任何时候杀死“关注”功能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国有近 50 万网络安全相关工作的空缺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67826</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67826"/>
        <updated>2021-05-20T11:03:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[截至 2021 年 5 月，美国网络安全相关工作的空缺有 465,000。从私人公司到政府机构，都需要大量的网络安全从业者。绝大部分工作都位于加利福尼亚、佛罗里达、得克萨斯和弗吉尼亚州。CompTIA 的执行副总裁  Tim Herbert 说，从事网络安全你并不需要从名校毕业，只需要合适的训练、相应的证书和工作意愿。网络安全工程师或事故相应分析师的年薪在 6 万道 9 万美元。最近美国发生的一系列网络攻击推动了对这一职位的需求。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一座被冻结在过去的北极圈苏联“鬼镇”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/travel/20210520/pyramiden-svalbard-mining-town/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/travel/20210520/pyramiden-svalbard-mining-town/dual"/>
        <updated>2021-05-20T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JAMIE LAFFERTY2021年5月20日皮拉米登化工厂落满灰尘的入口通道。 Jamie Lafferty
Sergei Chernikov, my guide, had a bolt-action rifle slung over his shoulder — in case we came across any polar bears, he said, or in case they came across us.
我的导游谢尔盖·切尔尼科夫(Sergei Chernikov)肩膀上挂着一支栓动步枪，以防我们遇到北极熊，或者它遇到我们。
We were standing at the rudimentary dock in Pyramiden, a ghost town on the Norwegian archipelago of Svalbard, in the High Arctic. I’d heard that in 1998 the Russian government had tricked the town’s 1,000 residents into taking a holid…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freenode 疑似发生巨变]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67825</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67825"/>
        <updated>2021-05-20T10:03:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最大的自由开源软件 IRC 网络 Freenode 疑似发生了剧变，多位志愿者辞职并呼吁用户尽快迁移到新的 IRC 网络 libera.chat，称运行在 freenode.org/net/com 中的 IRC 网络应该被假设控制在一位恶意方手中。Freenode 的域名控制在一家叫 Freenode Limited 的手中，但这家公司并不参与 Freenode 网络的运营，Freenode 网络完全由一群志愿者（被称为 Freenode Staff）管理，所有服务器都由第三方赞助。几年前 Freenode Staff 的前负责人将公司出售给了 Andrew Lee，现在志愿者指责他敌意接管了域名，并试图用自己的人去替代社区志愿者。Andrew Lee 在 Freenode 官网发表声明，否认了这一指控。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20 家公司生产了 55% 的塑料产品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67824</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67824"/>
        <updated>2021-05-20T09:19:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[55% 的世界塑料包装产品是由 20 家公司生产的。埃克森美孚（ExxonMobil）是最大的一次性使用塑料垃圾制造商，其产量高达 590 万吨；美国陶氏化学其次，生产了 550 万吨，第三是中国石化生产了 530 万吨。这 20 家公司中有 11 家位于亚洲、4 家位于欧洲，3 家北美，还有 1 家在中东，1 家在拉美。它们的塑料生产得到了巴克莱、汇丰、美银、花旗和摩根大通等银行的资助。一次性塑料几乎完全用化石燃料制造，是最难回收的材料，每年全球仅回收 10-15% 的一次性塑料。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度新冠悲剧中，一对同生共死的双胞胎兄弟]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210520/virus-india-twins-deaths/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210520/virus-india-twins-deaths/dual"/>
        <updated>2021-05-20T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JEFFREY GETTLEMAN, SUHASINI RAJ2021年5月20日
NEW DELHI — Joefred and Ralfred Gregory moved through life as one.
新德里——乔弗雷德(Joefred)和拉尔弗雷德·格雷戈里(Ralfred Gregory)一生都像一个人一样度过。
They went to the same college. They studied the same thing. They wore matching clothes. They trimmed their beards the exact same way.
他们上的是同一所大学，学的是同样的东西。他们穿搭配的衣服。他们把胡子修剪得一模一样。
Identical twins, they were two handsome young men in northern India who above all else really loved each other. And when they both were struck by Covid-19 last month a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一百多年前，他用口罩帮助中国控制住一场瘟疫]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210520/wu-lien-teh-china-masks/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210520/wu-lien-teh-china-masks/dual"/>
        <updated>2021-05-20T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WUDAN YAN2021年5月20日 Library of Congress
In late 1910, a deadly plague started spreading in the northeast reaches of China, reaching the large city of Harbin. Tens of thousands of people coughed up blood; their skin pruned and turned purple. They all died.
1910年末，中国东北出现了一场致命的瘟疫，它蔓延到了大城市哈尔滨。数万人咳血，皮肤发青，变成紫色。最后他们都死了。
This outbreak sent the Qing government into a tailspin: They didn’t know what illness was causing these deaths, let alone how to control it. So they brought in one of the best trained doctors in As…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国改革公共卫生机构]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67823</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67823"/>
        <updated>2021-05-20T06:52:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国在新冠疫情初期的反应受到了广泛批评，5 月 13 日中国宣布了对公共卫生机构的一次全面改革，成立了直接受国务院管理的国家疾病预防控制局，负责疾病预防、疫情防控、公共卫生应急事务。新的机构被认为能绕过层层的官僚机构，这些机构被认为在疫情爆发早期阻碍了相关信息的向上流动。新的机构由去年派往湖北指导疫情应对的王贺胜领导。这不是中国第一次尝试提高其公共卫生机构的效率。2002 年中国按照美国疾控中心的模式成立了中国疾控中心，但 2003 年的 SARS 疫情中国未能及时做出反应，疾控中心受制于缺乏资金和自主权，当地官员阻止向疾控中心报告非正常的病例，该机构也无权对迫在眉睫的危机发出警告。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IE 11 将在 2022 年 6 月 15 日终止支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67822</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67822"/>
        <updated>2021-05-20T05:29:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软宣布，IE 11 将在 2022 年 6 月 15 日终止支持，在 Windows 10 上 Microsoft Edge 是 IE 的未来。微软称，Edge 不仅更快更安全而且兼容旧的遗留网站和应用程序。Microsoft Edge 内置了一个 IE 模式，能直接访问基于 IE 的网站和应用程序。微软建议 IE 用户尽快迁移到 Edge。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“祝融号”首次传回火星照片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67821</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67821"/>
        <updated>2021-05-20T04:35:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国国家航天局周三发布了第一批来自火星的图像，宣布任务正在按计划进行。发回这些图像——一张彩色照片、一张黑白照片，以及两段短视频——等待了四天，引发了人们对周六的着陆可能出了问题的猜测。NASA 在对火星进行了几十年的探索之后，已在火星轨道上有一个小型航天器队，可为正在火星表面行驶的“毅力号”和“好奇号”火星车发回地球的数据做中继。中国在火星轨道上没有已在轨的航天器基础设施可用。“天问一号”探测器由环绕器、着陆巡视器和火星车组成，于去年7月发射，并于今年2月抵达火星轨道。但“天问一号”上周使用的将着陆巡视器和火星车释放到火星表面的轨道，让其处于并不理想的中继位置，无法将图像和视频等大量数据传回地球。周一，环绕器启动了自己的推进器，现在它每八小时就能绕火星运行一周，而不是之前的两天，这让它可以与火星车进行更频繁、更快的通信。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张一鸣将卸任字节跳动 CEO]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67820</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67820"/>
        <updated>2021-05-20T04:28:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[字节跳动周四披露，公司联合创始人张一鸣对员工表示，他将卸任 CEO，联合创始人梁汝波将接任。这是字节跳动公司自 2012 年成立以来发生的最大变动。该公司已经成长为一家中国社交媒体巨头，并让 TikTok 这款青少年喜闻乐见的短视频应用走向世界。张一鸣在备忘录中写道，梁汝波是“宝贵的合作伙伴”。张一鸣补充说，他将在接下来的六个月里与之合作，确保顺利过渡。梁汝波最近在公司的职位是人力资源部门负责人。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华裔少女被烧死悬案：FBI将以仇恨犯罪进行调查]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210520/maggie-long-murder-hate-crime/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210520/maggie-long-murder-hate-crime/dual"/>
        <updated>2021-05-20T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NEIL VIGDOR2021年5月20日据帕克县警长办公室称，联邦调查局和科罗拉多州帕克县的警官们正在考虑玛姬·龙谋杀案可能是仇恨犯罪。 KDVR
For three and a half years, the killing of a Chinese-American teenager who was set on fire and burned alive in her family’s Colorado home has confounded investigators.
三年半前，一名华裔少女在科罗拉多的家中被人放火活活烧死。这起案件一直困扰着调查人员。
But now, as the federal government focuses on a spate of attacks targeting Asians, the 2017 killing of the teenager, Maggie Long, is being investigated as a hate crime, the local sheriff and one of Ms. Long’s sisters said in i…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 和三星合并 Wear OS 和 Tizen]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67819</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67819"/>
        <updated>2021-05-19T14:47:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 和三星宣布合并 Wear OS 和 Tizen，联合起来与苹果的 watchOS 展开竞争。目前在智能手表市场苹果 watchOS 独占鳌头。Google 称，通过结合双方的强项去打造出更好的体验，提供更长的电池续航、更快的性能和更多的手表应用程序。Google 表示，双方的协作让应用启动时间在最新的芯片组上提高了 30%，动画更流畅。《连线》的报道称，Google 将会为新的智能手表系统提供离线版的 Google Maps 和 YouTube Music，Spotify 也将提供离线下载的版本，三星的下一代 Galaxy Watch 将运行统一后的系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android 设备激活数量突破 30 亿]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67818</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67818"/>
        <updated>2021-05-19T14:39:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Google I/O 2021 上，负责产品管理的副总裁 Sameer Samat 宣布 Android 设备激活数量突破了 30 亿。这一数据比 2019 年的 I/O 会议上宣布的数据多 5 亿，比 Google I/O 2017 上宣布的数据多 10 亿。这一数据来自于 Google Play Store，没有考虑使用第三方应用商店的 Android 设备，这意味着 Android 设备的真实激活数量会更高（如中国的 Android 设备没有预装 Google Play）。苹果则在今年早些时候宣布它的 iPhone 手机激活数量超过了 10 亿。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软证实了 Windows 10X 的死亡]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67817</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67817"/>
        <updated>2021-05-19T14:31:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软正式承认它不会发布 Windows 10X。Windows 10X 是微软对 Google Chrome OS 的回应，设计作为一种简化版的 Windows 10 提供给教育和一线工人市场，它原计划在 2021 年推出。但现在微软表示，它认为 Windows 10X 的技术能在更多方面有用，能比最初预计的服务于更多用户，它将把 Windows 10X 的关键技术整合到 Windows 等产品中，部分已经整合到预览版中，如  Microsoft Defender Application Guard 引入的新应用容器技术，增强的  Voice Typing 体验等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去年旧金山死于吸毒过量的人数是死于新冠的两倍多]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67816</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67816"/>
        <updated>2021-05-19T10:46:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自美国 CDC 的初步数据显示，截至 2020 年 10 月的 12 个月内，美国有超过 9 万人死于吸毒过量，比死于车祸（42,000）和死于枪击（44,000）的人数总和还要多。其中有大约 5.5 万人是死于合成阿片类毒品如芬太尼（fentanyl），新冠疫情期间的隔离措施被认为加剧了抑郁和焦虑，当人们失去工作或为经济状况担忧，他们更可能会滥用药物。由于诊所关闭或停止接受新患者，吸毒过量之后可能无法及时救助。在美国无家可归者人数最多的旧金山，死于吸毒过量的人数是死于新冠的两倍多。芬太尼最大的供应商是中国，这种化合物通过邮寄直接发送到美国，特朗普政府成功说服中国将此类药物加入到禁止出口名单之后，直接邮寄基本消失。但中国供应商使用了绕道的方法，将芬太尼出口到墨西哥，通过墨西哥的贩毒集团将芬太尼走私到美国。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 透露让远程交流更逼真的 Project Starline]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67815</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67815"/>
        <updated>2021-05-19T09:54:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年疫情流行期间采取的限制措施让社交活动降低到了最低程度，视频通话成为许多人主要的沟通方法，但视频并不能真正让人感觉到有一个活生生的人在面前。Google 通过 Project Starline 试图解决这个问题。Google 研究人员在这个项目上工作了好几年，综合利用了计算机视觉、机器学习、三维空间音频和实时压缩，研究人员在 3D 成像、实时压缩和 3D 显示屏上取得了突破，远程交流的双方不需要眼镜或头戴式设备就能感受到仿佛有一个真人在触手可及的地方。目前 Project Starline 需要定制的硬件和高度专业化的设备，研究人员希望这项技术最终能让很多人负担得起。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adobe 停止支持 PostScript Type 1 字体]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67814</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67814"/>
        <updated>2021-05-19T08:07:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Adobe 在 1980 年代设计的数字排版字体 PostScript Type 1 即将走进历史。Adobe Photoshop 在今年停止支持 PostScript Type 1，到 2023 年 Adobe 的其它产品也将停止支持该字体。PostScript 字体是 Adobe 为专业数字排版开发的大纲字体规范编码的字体文件。该系统使用 PostScript 文件格式来编码字体信息。Adobe 在 1984 年的 PostScript 页面描述语言中定义了 Type 1 和 Type 3 字体格式。但在 1985 年 3 月支持 PostScript 的激光打印机 Apple LaserWriter 面世，它才真正流行起来。在当时，轮廓字体只在打印机中使用，屏幕上依旧用位图字体。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>