<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://solohuman.github.io/rss-m/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-06-21T00:42:55.071Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.10.2</generator>
    <link rel="alternate" href="https://solohuman.github.io/rss-m/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://solohuman.github.io/rss-m/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四川关闭比特币矿场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68076</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68076"/>
        <updated>2021-06-20T09:11:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国内媒体报道称，四川关闭了所有比特币矿场：6 月 20 日零点，四川所有矿场被集体断电。这一事件能从比特币全网算力和国内矿池算力的变化反映出来：全网算力过去两天大幅下降，AntPool 和 Huobi Pool 等国内背景的矿池算力下跌了 26.8% 到 31.7%。报道称，四川前几天下发了关停虚拟货币挖矿项目的通知，要求各市（州）于 6 月 20 日前完成省内 26 个疑似虚拟货币挖矿重点项目的甄别、清理和关停工作，同时要求发电企业立即停止向虚拟货币挖矿项目供电，并于 6 月 25 日前上报自查、整改情况。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八成选择支付赎金的组织会再次遭到勒索软件攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68075</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68075"/>
        <updated>2021-06-19T12:53:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Cybereason 的研究发现，选择支付赎金的绝大部分组织会再次遭到勒索软件攻击，而且很多时候是同一个勒索软件组织。Cybereason 发现，支付赎金的组织有八成会再次遭到攻击，大约半数为相同的攻击者。研究还显示，在遭到勒索软件攻击之后采取的应对方法主要包括安全意识培训和安全操作。预防是确保组织不会成为受害者的最佳策略。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基准测试显示 AMD 在新台式机市场的占有率接近英特尔]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68074</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68074"/>
        <updated>2021-06-19T11:05:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多人买到新电脑之后可能会用测试软件测试下性能，测试软件供应商 PassMark Software 根据用户递交的基准测试报告公布了 AMD 和英特尔在桌面和笔记本电脑市场的占有率。这一结果未必能反映市场全貌，但至少提供了部分观察。报告显示，截至 2021 年第二季度，AMD CPU 的市场占有率达到 44.6%，而英特尔为 55.3%。在桌面市场，AMD 正无限接近于英特尔：AMD 市场占有率 49.1%，英特尔 50.9%。在笔记本市场，AMD 占 41.2%，英特尔 58.8%。过去一到两年，AMD 在测试者中的市场占有率提升巨大。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[软件如何吞食汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68073</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68073"/>
        <updated>2021-06-19T10:48:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[芯片短缺对汽车行业的巨大冲击让很多人意识到今天的汽车使用了大量的微芯片，运行了惊人的代码。软件已经成为了汽车不可缺少的一部分。10 年前仅有高档车才会使用 100 个基于微处理器的微控制单元（ECU），运行大约一亿行代码。今天像 BMW 7 系列这类配备先进辅助驾驶系统的高档汽车可能使用了 150 个以上的 ECU，皮卡如福特 F-150 运行的代码行数高达 150 亿。甚至低端汽车使用的 ECU 都接近 100 个，代码行数 1 亿以上。咨询公司 Deloitte Touche Tohmatsu Limited 估计，2017 年新汽车四成的成本与基于半导体的电子系统相关，到 2030 年电子系统所占的成本比重将达到五成。Deloitte 估计，汽车四成以上的开发预算与系统集成、测试和验证相关。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[mRNA 疟疾疫苗对实验鼠提供全面的保护]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68072</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68072"/>
        <updated>2021-06-18T14:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[疟疾由一种叫作疟原虫的寄生虫引起，通过受感染蚊子的叮咬传播。这种寄生虫在人体的肝脏中繁殖，然后感染血红细胞。症状包括发烧、头痛和呕吐，通常在蚊子叮咬后 10-15 天显现。如不治疗，疟疾可能中断对维持生命的重要器官的供血，从而迅速威胁生命。每年有数十万人死于疟疾，大部分位于非洲。目前还没有获得批准的疟疾疫苗。美国海军和陆军研究所的研究人员在《自然》期刊上报告了一种 mRNA 疟疾候选疫苗 PfCSP，对实验鼠的测试显示它能提供全面的保护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国公司日益使用高科技工具监视员工]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68071</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68071"/>
        <updated>2021-06-18T13:33:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日经报道，Andy Wang 是上海一家游戏公司的 IT 工程师，他有时会对自己的工作产生罪恶感。他的大部分工作时间花在名为“第三只眼”的监视软件上，该软件安装在每一位同事的笔记本电脑上，实时跟踪他们的屏幕，记录他们的聊天、浏览活动和编辑的每一份文档。软件会自动的标记可疑活动，如访问求职网站和流视频平台，它会每周生成一份报告总结员工在网站和应用程序上花费的时间。上司会定期检查这些报告。甚至 Wang 自己也不能豁免于监视。在工作了两年之后，不堪重负的他选择了辞职，他说这没有意义，我们无法不停的工作，需要一些喘息的空间。就像美团的蓝领骑手受制于算法，办公室的白领工人们也日益受到监视软件的监督。中国公司正日益使用高科技工具持续的监视员工。中国最大的监视平台供应商深信服称它的企业客户超过 5 万家，其中包括阿里巴巴、字节跳动、新浪、小米和中兴。在员工连接到公司 WiFi 之后，深信服的服务能访问员工的移动浏览历史和应用使用记录。它无需用户批准，能屏蔽被认为对生产力有害的特定应用。系统还会根据花在与工作无关的网站和应用上的时间给低效的员工进行排名。它还能根据对招聘网站的访问和发送简历识别可能辞职的员工。佳能在中国的子公司去年使用了微笑识别技术，只允许微笑的员工进入办公室和会议室，佳能称此举旨在在后疫情时代给办公室带来欢乐，创造一种积极的气氛。公司发言人说，大多数人都羞于微笑，当他们习惯微笑之后会保持微笑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么越来越多美国女性选择晚生孩子？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210618/declining-birthrate-motherhood/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210618/declining-birthrate-motherhood/dual"/>
        <updated>2021-06-18T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SABRINA TAVERNISE, CLAIRE CAIN MILLER, QUOCTRUNG BUI, ROBERT GEBELOFF2021年6月18日 Stephen Speranza for The New York Times
PHOENIX — Luz Portillo, the oldest daughter of Mexican immigrants, has many plans. She is studying to be a skin care expert. She has also applied to nursing school. She works full time, too — as a nurse’s aide and doing eyelash extensions, a business she would like to grow.
菲尼克斯——作为一个墨西哥移民家庭的长女，卢兹·波蒂略(Luz Portillo)有很多计划。她正在学习成为一名皮肤护理专家。她还申请了护理学校。她也有全职工作——做护士助理和睫毛嫁接，她希望后者的业务能够得到发展。
But one thing she has no plans for anytime soon is a baby.
但有一件事不在她的近期计划之内，那就是生孩子。
Ms. Portillo’s mother had her when she was 16. Her father has worked as a landscaper for as long as she can remember. She wants a career and more control over her life.
波蒂略的母亲在她16岁时生下了她。从她记事起，父亲就一直在做园艺师的工作。她想有事业，对…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国将禁止认证华为等中企通信设备]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68070</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68070"/>
        <updated>2021-06-18T10:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联邦通信委员会（FCC）6 月 17 日敲定了禁止认证视为安全保障方面风险的华为技术等5家中国企业的通信设备的方针。未接受美国政府补贴的通信商也将无法使用 5 家企业的产品。进一步加强了对中国高科技企业的限制。禁止对象是涉足通信设备的华为和中兴通讯（ZTE）、涉足监控摄像头的杭州海康威视数字技术和浙江大华技术、还有涉足无线通信设备的海能达通信。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当美国的种族主义成为其他独裁者的挡箭牌]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210618/world-dictators-american-racism/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210618/world-dictators-american-racism/dual"/>
        <updated>2021-06-18T09:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHARLES M. BLOW2021年6月18日 Eduardo Munoz/Reuters
Any Americans who believe that this country’s race problem stops at the water’s edge should disabuse themselves of the notion.
如果有美国人认为这个国家的种族问题已经悬崖勒马，那么他们应该打消这个念头。
Our race problem is also an international problem in that dictators and authoritarian regimes use it as a way to point out American hypocrisy on human rights, as a means of deflecting from their horrible treatment of their own people and as a way to buck American chastisement.
我们的种族问题也是一个国际问题，因为独裁者和专制政权将其用来指责美国在人权事务上的虚伪，用来转移他们遭受可怕对待的人民的注意力，以及用来抵挡美国的谴责。
Until America sufficiently deals with its own race problem, it will remain somewhat handicapped on the world stage.
除非美国充分处理好自己的种族问题，否则该问题仍将是美国在世界舞台上的一个障碍。
On Wednesday, at a news conference after his meeting with President Biden, R…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊降低其应用商店的提成比例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68069</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68069"/>
        <updated>2021-06-18T08:35:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Google 和苹果之后，亚马逊也宣布对独立和小型企业开发者降低在其应用商店的提成比例。此前亚马逊应用商店的提成比例是 30%，从今年第四季度开始，收入低于百万美元的应用提成比例降至 20%，这似乎比苹果和 Google 的 15% 要差，但亚马逊同时还会将收入的 10% 以 AWS 余额的形式返回给开发者，也就是如果应用开发者使用 AWS，那么其提成比例将只有 10%。但如果不使用 AWS，那么这个余额就没有什么价值了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[潘石屹夫妇抛售中国资产，黑石集团接盘SOHO中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210618/soho-china-blackstone-sale/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210618/soho-china-blackstone-sale/dual"/>
        <updated>2021-06-18T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG2021年6月18日2019年，由扎哈·哈迪德设计的北京丽泽SOHO的开业仪式是SOHO中国最后一次大型公开活动。 View Pictures/Hufton+Crow/Universal Images Group, via Getty Images
China’s economy is on a tear. Factories are humming, and foreign investment is flowing in. Even so, the wealthy and powerful people atop some of the country’s most prominent companies are heading for the exits.
中国经济正在一飞冲天。工厂全力开工，外国投资不断涌入。即便如此，身处一些中国最知名企业高层的权贵却纷纷准备撤离。
The latest are Pan Shiyi and Zhang Xin, the husband-and-wife team that runs Soho China, a property developer known for its blobby, futuristic office buildings. In striking a deal this week to sell a controlling stake to the investment giant Blackstone for as much as $3 billion, Mr. Pan and Ms. Zhang are turning over the company as high-profile entrepreneurs come under public and official scr…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 资助用 Rust 开发内核项目]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68068</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68068"/>
        <updated>2021-06-18T07:42:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prossimo 项目宣布与  Miguel Ojeda 签订合同使用 Rust 语言全职开发 Linux 内核，合同期为一年。这一项目得到了 Google 的资助。Rust 是一种高性能、内存安全的语言，而软件项目发现的大部分漏洞都属于内存安全相关漏洞，用 Rust 开发内核将有助于改进内核的内存安全。Linux 内核是现代互联网的心脏，位于网络数据和其它形式输入数据处理的第一线，它的漏洞将会产生广泛的影响。Linux 主要是用 C 语言开发的，C 不是一种内存安全的语言，缓冲溢出和释放后使用等内存安全漏洞是需要经常关注的问题，用 Rust 语言开发部分 Linux 组件如驱动将有助于消除内存安全漏。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聚焦神舟十二号：三名中国宇航员进入天宫号空间站核心舱]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210618/china-space/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210618/china-space/dual"/>
        <updated>2021-06-18T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS, KENNETH CHANG2021年6月18日周四，“神舟十二号”在中国酒泉发射前。左起分别为中国宇航员刘伯明、聂海胜和汤洪波。 Kevin Frayer/Getty Images
Three Chinese astronauts docked with the country’s still-under-construction space station on Thursday, beginning what their government expects will be a decade or more of continuous presence by Chinese astronauts in Earth’s orbit.
周四，三名中国宇航员与该国仍在建设中的空间站对接，开始中国宇航员在地球轨道上的驻留，中国政府期望这样的驻留将持续十年或更久。
Six hours and 32 minutes after the astronauts blasted off from a base in the Gobi Desert on a clear, sunny morning, their spacecraft, Shenzhou-12, docked with the station’s core module.
在一个晴朗的早晨，宇航员从戈壁沙漠的一个基地发射升空6小时32分钟后，他们的航天器“神舟十二号”与空间站的核心模块对接。
“It was a perfect rendezvous and docking process,” Sun Jun, deputy director of the Beijing Aerospace Flight Control Center, told CCTV, the state broad…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新恶意程序以软件盗版为攻击目标]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68067</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68067"/>
        <updated>2021-06-18T05:52:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究员 Andrew Brandt 发现了一种不同寻常的恶意程序，设计专门打击软件盗版。被称为 Vigilante 的恶意程序通过盗版网站传播，受害者下载和执行后会将执行的文件名和 IP 地址发送给攻击者控制的服务器，然后修改主机的 Hosts 文件将一千多个盗版网站的域名指向本地地址 127.0.0.1，受害者如果不手动修改 Hosts 文件删除相关条目的话将会无法再访问盗版网站。被屏蔽的盗版网站包括了海盗湾 thepiratebay.com 等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登新行政令或致中国APP收到法院传票甚至被禁用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68066</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68066"/>
        <updated>2021-06-18T05:36:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国总统拜登 6 月 9 日签署的旨在保护美国人敏感数据的新行政令，可能促使一些中国手机应用(APP)采取更严格措施保护私人信息，以继续留在美国市场。美国商务部可能发出传票，收集有关某些智能手机、平板电脑和台式电脑软件应用的信息，然后该机构可能会就其在美国的使用条件进行谈判，或者禁止这些应用程序。美国官员已经开始与盟友讨论采取类似措施。希望伙伴国家能够就应该禁用的应用程序达成一致。美国商务部长雷蒙多(Gina Raimondo)将决定哪些应用程序是美国行动的目标，但它们必须符合某些标准。例如，它们必须由支持中国或俄罗斯等外国对手的军事或情报活动的个人或实体拥有、控制或管理。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯和中国在太空领域紧密合作]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68065</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68065"/>
        <updated>2021-06-18T04:37:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯正和中国在太空领域展开紧密合作，包括计划在 2024 年执行一项前往小行星的机器人任务，到 2030 年在月球南极建立一个永久性研究基地。这些任务中的第一个是计划最早于 10 月发射的一个俄罗斯航天器，该航天器重新启用苏联时代的名字“月球号”，该任务旨在寻找可以为未来到访月球的人类提供水的冰。在苏联解体之后，俄罗斯仍然具有强大的太空实力，但经济实力影响了它的雄心。俄罗斯有太空领域的专业知识，而中国有足够的资源。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在中国做生意意味着什么？他预言了苹果的困境]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210618/apple-china-doug-guthrie/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210618/apple-china-doug-guthrie/dual"/>
        <updated>2021-06-18T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JACK NICAS2021年6月18日“你们明白习近平是什么样的人吗？”顾道格说他这样问苹果的领导。 Erin Kirkland for The New York Times
Doug Guthrie spent 1994 riding a single-speed bicycle between factories in Shanghai for a dissertation on Chinese industry. Within years, he was one of America’s leading experts on China’s turn toward capitalism and was helping companies venture East.
1994年一整年，顾道格(Doug Guthrie)骑着单速自行车往返于上海的工厂之间，写了一篇关于中国工业的学位论文。没过几年，他已是美国研究中国转向资本主义的主要专家之一，并帮助企业探索东方。
Two decades later, in 2014, Apple hired him to help navigate perhaps its most important market. By then, he was worried about China’s new direction.
20年后，苹果(Apple)在2014年雇佣了他，帮助公司开拓也许是其最重要的市场。那时，他已开始担忧中国的新方向。
China’s new leader, Xi Jinping, was leaning on Western companies to strengthen his grip on the country. Mr. Guthrie realized that few companies were big…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[参宿四变暗的原因是尘埃团]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68064</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68064"/>
        <updated>2021-06-17T15:06:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年初，天文学家注意到参宿四的亮度比往常更为黯淡，怀疑它可能走到了生命的终点。参宿四是一颗红超巨星，其结局将是超新星爆发。但后续的观察否定了这一看法。现在，天文学家在《自然》期刊上发表研究报告称 ，参宿四变暗是由其南半球形成的尘埃团和冷斑导致的。这一观测结果或有助于阐释大质量恒星演化末期最常见的重大质量损失事件的发生机制。观测和建模结果显示，参宿四可见表面形成的一个冷区出现了局域温度下降，这一结果反驳了变暗事件预示了参宿四即将发生超新星爆发的理论。值得注意的是，研究人员认为这种多样化、快速演化的局域表面行为与独特的非均匀质量损失事件有关，这也是首次在红超巨星上实时观测到这类事件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 与科学家合作开发出能以 99% 的精度识别 deepfake 的系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68063</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68063"/>
        <updated>2021-06-17T14:23:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook AI Research 与密歇根州立大学的计算机科学家合作构建出一种原型系统，能以 99% 的精度识别 deepfake（利用神经网络伪造的） 图像。系统还能推断用于伪造图像的神经网络架构，比如说这批图像是用模型 A 创造的，而那些图像则是用模型 B 创造的。他们的论文发表在预印本网站h arxiv 上。论文作者之一的 Facebook 研究员 Tal Hassner 称他们的逆向工程方法依赖于发现生成 deepfake 图像背后的 AI 模型的独特模式。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比特币是海外侨民向家乡汇款的最佳选项吗？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68062</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68062"/>
        <updated>2021-06-17T14:03:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本月早些时候，中美洲国家萨尔瓦多国会投票通过决定，在 90 天内将比特币认定为美元之外该国另一法定货币，成为全世界首个将比特币合法化的国家了。这项新法意味着，除非无法提供交易所需的技术，所有企业均必须接受比特币作为商品或服务交易的法定货币。萨尔瓦多财长 Alejandro Zelaya 本周三表示正寻求世界银行的技术援助去实现普及比特币的金融基础设施。萨尔瓦多合法化比特币的一个重要原因是简化海外侨民的国内汇款？
但比特币真的是海外侨民向家乡汇款的最佳选项吗？作为一种虚拟资产，比特币与实体经济没有任何直接联系。它的价值在有限时间内出现过大幅波动。而且，并不是所有人都了解它的运行原理和个中风险。不同于已有的银行系统，目前没有任何机制可以保障客户免受比特币价值波动影响。哈佛大学经济学教授 Ken Rogoff 表示，一种成功货币拥有两个重要特征，一个是有效的交换形式，另一个是稳定的保值作用，而比特币不拥有其中任何一个特征。他表示，比特币几乎完全是作为一种投机工具而存在的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新电池让电动空中飞车成为可能]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68061</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68061"/>
        <updated>2021-06-17T13:30:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[要让汽车飞起来面临巨大的挑战，而要让电动汽车飞起来，挑战会更为艰巨，需要考虑到电池的重量以及充电的频率。滨州州立大学的 Chao-Yang Wang 和同事开发出一种原型电池，让电动空中飞车成为可能。新电池支持 80 公里的飞行，能量密度每公斤 271 瓦特时，能维持超过 2000 次充电周期，充电只需要 5 到 10 分钟。电池使用了一种自加热技术去实现快速充电而不会导致短路。研究人员计划中的下一代电池能量密度将达到每公斤 350 到 400 瓦特时，成本减少到每千瓦时 50 美元。研究报告发表在《Joule》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lina Khan 被任命为 FTC 主席]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68060</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68060"/>
        <updated>2021-06-17T10:40:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在美国参议院确认反垄断知名人士 Lina Khan 出任联邦贸易委员会(FTC)五名委员之一后，总统拜登(Joe Biden)立即任命她担任 FTC 主席，这可能意味着拜登政府将对科技巨头如 Google、Amazon、Facebook 和 Apple 采取更强硬的立场。但 FTC 不太可能立即开始拆分这些巨头。32 岁的 Lina Khan 是哥伦比亚大学法学院教授，她的委员提名以 69 对 28 票在参议院获得通过，但拜登任命她担任主席则出乎很多人的意料，之前从未有过类似的先例。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[地缘政治竞争延伸至太空：中俄联手对抗美国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210617/china-russia-space/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210617/china-russia-space/dual"/>
        <updated>2021-06-17T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANDREW E. KRAMER, STEVEN LEE MYERS2021年6月17日俄罗斯航天器于4月发射前往国际空间站。俄罗斯官员表示，一旦当前协议于2024年结束，他们可能会退出空间站。 Bill Ingalls/NASA, via Agence France-Presse — Getty Images
MOSCOW — Sixty-three years ago, the Soviet Union put the first satellite in space. Nearly four years later, it sent the first man into orbit, Yuri Gagarin. It fell behind NASA in the space race that followed, but even after the collapse of the Soviet Union, Russia remained a reliable space power, joining with the United States to build and operate the International Space Station for the last two decades.
莫斯科——63年前，苏联将第一颗卫星送入太空。将近四年后，它将尤里·加加林(Yuri Gagarin)送入轨道，令其成为首个进入太空的人。在随后的太空竞赛中它落后于NASA，但即使在苏联解体之后，俄罗斯仍然是一个稳定的太空强国，在过去的20年里与美国一起建造和运作国际空间站。
Now, the future of the Russian space program rests with the world’s new space power, China.
现在，俄…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果预装应用面临限制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68059</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68059"/>
        <updated>2021-06-17T08:59:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国国会上周提出的反垄断改革法案寻求限制平台给自家产品竞争优势，如禁止用户从设备上移除预装的应用。该法案将意味着苹果必须让消费者决定使用哪种应用或者卸载哪些应用。领导这项立法工作的罗德岛州民主党众议员 David Cicilline 称下载其它应用和下载苹果自家应用一样简单，苹果将无法使用其市场支配力量偏袒自家产品和服务。这一限制还将适用于亚马逊的 Prime 订阅服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1990 年代的移动加密算法被发现含有后门]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68058</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68058"/>
        <updated>2021-06-17T08:51:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1990 年代的加密算法受制于出口管制规定，强加密算法被限制出口，因此很多当时广泛使用的加密算法是所谓的“弱加密”，也就是可能含有有意加入的后门，使得加密后的数据容易破解。现在，德国波鸿鲁尔大学的研究人员与法国和挪威的同事合作发表了一篇论文，发现 1990 年代实现的移动手机加密算法 GEA-1 含有后门。GEA-1 仍然包含在最近几年发售的  Android 和 iOS 手机中，它本应该早在 2013 年就需要被淘汰了。这个后门对情报机构可能没什么价值了，因为任何人都可以利用该漏洞。研究人员分析了两种加密 2G 数据的算法  GEA-1 和 GEA-2，它们都是弱加密算法，其中 GEA-1 密钥非常容易破解，因此被认为包含有意加入的后门。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国考虑假期禁止补习]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68057</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68057"/>
        <updated>2021-06-17T07:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国计划于本月公布比预期更严格的新规定，整顿规模达 1,200 亿美元的民间教育培训行业，包括对广告设限，以及试行禁止假日期间补习。新规旨在减轻学童的压力，并通过降低家庭生活成本来提高出生率，最早可能于下周公布并在下个月生效。新规将在北京、上海和其它几个大城市试行禁止寒暑假期间的线上和线下补习。教育部和其他有关部门正在起草的改革方案针对的是从幼儿园到 12 年级学生的教培市场，这一行业近年来发展迅速，竞争白热化。监管机构也将禁止在线上和线下对课外辅导“过度”打广告，尤其是在主流媒体和公共区域，他们并称辅导费也将受到严格控制。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾疫苗僵局谁之过：当公共卫生采购变成政治问题]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/taiwan-china-biontech-vaccine/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/taiwan-china-biontech-vaccine/dual"/>
        <updated>2021-06-17T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG, CHRISTOPHER F. SCHUETZE2021年6月17日本月，医务人员在台湾台北市一所学校为民众接种疫苗。 Ann Wang/Reuters
TAIPEI, Taiwan — This is the age of “vaccine diplomacy.” It is also the era of its bitter, mudslinging opposite.
台湾台北——这是属于“疫苗外交”的时代。这也是属于疫苗外交中怀恨诋毁这一面的时代。
For months, Taiwan has been unable to purchase doses of the BioNTech coronavirus vaccine, and the island’s leaders blame “Chinese intervention.” China, which regards Taiwan as its own territory, calls this accusation “fabricated out of nothing.”
几个月来，台湾始终无法购买BioNTech新冠疫苗，该岛领导人指责“中国介入”。视台湾为自己领土的中国则称这种指责是“无中生有”。
It is unclear what steps, if any, the government in Beijing has taken to disrupt Taiwan’s dealings with BioNTech, the German drugmaker that developed the vaccine with Pfizer. BioNTech declined to comment.
尚不清楚北京政府采取了哪些措施（如果有的话）干扰台湾与BioNTech的协…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国发射神舟十二号载人飞船，三名宇航员探索太空]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210617/china-launch-space-station/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210617/china-launch-space-station/dual"/>
        <updated>2021-06-17T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS, KENNETH CHANG2021年6月17日周四，“长征二号F”火箭运载“神舟十二号”飞船，将三名宇航员送入太空轨道。 Greg Baker/Agence France-Presse — Getty Images
There will soon be two places in orbit where astronauts live.
轨道上即将有两个给宇航员居住的地方。

On a clear, sunny Thursday morning in the Gobi Desert, China launched three astronauts to rendezvous with the country’s nascent space station.
在一个晴朗、阳光明媚的周四上午，在戈壁沙漠，中国将三名宇航员送入太空，与该国刚刚建成的空间站会合。
They waved to cameras in their capsule as their trip to space began. Twenty-one minutes into the mission, the director of the launch center, Zhang Zhifen, announced that it was “a complete success.”
当他们的太空之旅开始时，三名宇航员从太空舱里向摄像机挥手。21分钟后，酒泉卫星发射中心主任张志芬宣布发射“圆满成功”。

If all now goes according to plan, they will rendezvous with China’s nascent space station later in the day, beginning what is planned to b…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果的 VPN 实际上是洋葱路由]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68056</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68056"/>
        <updated>2021-06-17T05:03:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果最近在开发者大会上宣布了名为 private relay 的隐私保护功能，媒体广泛称之为苹果的 VPN 服务，但它实际上是洋葱路由。路由使用了两跳，苹果提供第一跳，独立第三方提供第二跳。目前该服务只支持 Safari、Mail 等应用，还不清楚苹果是否会提供公共 API 允许其它应用程序和浏览器使用，也不清楚路由是否经过洋葱层。苹果否认自己知道客户的 DNS 查询和 Web 流量，如果收到传票它能反馈的信息也很少。苹果此举将洋葱路由这个黑客使用的专门工具转变成数十亿设备日常使用的服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国成功发射神舟十二号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68055</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68055"/>
        <updated>2021-06-17T04:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国载人航天工程办公室宣布，6 月 17 日 9 时 22 分，搭载神舟十二号载人飞船的长征二号F遥十二运载火箭，在酒泉卫星发射中心点火发射，约 573 秒后，神舟十二号载人飞船与火箭成功分离，进入预定轨道，顺利将聂海胜、刘伯明、汤洪波3名航天员送入太空。这是载人航天工程立项实施以来的第 19 次飞行任务，也是空间站建造阶段的首次载人飞行任务。飞船入轨后，将按照预定程序，与天和核心舱进行自主快速交会对接。组合体飞行期间，航天员将进驻天和核心舱，完成为期 3 个月的在轨驻留，开展机械臂操作、太空出舱等活动，验证航天员长期在轨驻留、再生生保等一系列关键技术。中国空间站未来还将迎来俄罗斯和欧洲航天局的宇航员，作为未来太空飞行的一部分，欧洲航天局宇航员 Matthias Maurer 和 Samantha Cristoforetti 已经接受了中国航天员培训。中国还计划在 2024 年发射名为 Xuntian 的太空望远镜，望远镜将周期性的对接空间站进行维护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴出行遭反垄断调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68054</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68054"/>
        <updated>2021-06-17T03:57:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国市场监管机构开始对打车巨头滴滴出行展开反垄断调查。此时滴滴出行正在推进在美国 IPO 的计划。这也是中国针对平台企业进行打击行动的最新一起。此前几个月，中国监管机构对几家平台企业进行打击，包括阿里巴巴、腾讯等科技巨头都受到巨额罚款。消息人士称，中国国家市场监督管理总局正在调查滴滴是否使用了任何不公平地排挤小型竞争对手的竞争行为。消息人士表示，市场监管机构的调查处于初始阶段，监管机构尚未给该公司下达具体指示。调查对该公司 IPO 的影响还有待观察。滴滴有望成为自 2014 年阿里巴巴 250 亿美元上市以来，中国在纽约的最大 IPO。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[揭秘东条英机遗骸下落：骨灰被撒入太平洋]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/japan-tojo-remains/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210617/japan-tojo-remains/dual"/>
        <updated>2021-06-17T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LIVIA ALBECK-RIPKA, HIKARI HIDA2021年6月17日日本首相东条英机站在东京日本议会外的一张未注明日期的照片。 Charles Gorry/Associated Press
For more than 70 years, the location of the remains of Hideki Tojo, the Japanese prime minister who led his country’s war effort during World War II, was an enduring mystery.
70多年来，在第二次世界大战期间领导国家战争的日本首相东条英机的遗骸下落一直是个谜。
A great-grandson of Tojo said he had always believed that only the hair and nails of his ancestor were buried in a family plot in northwest Tokyo. He had no idea where the rest of the remains were. But the answer had been hidden in plain sight.
东条英机的一名曾孙说，他一直认为，曾祖父只有头发和指甲被埋在位于东京西北部的家族墓地里。他不知道遗骸的其他部分在什么地方。但答案一直隐藏在众目睽睽之下。
Declassified documents in the U.S. national archives that were unearthed by a Japanese professor show that American military officials scattered Tojo’s ashes …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国否认台山核电站辐射泄露，承认燃料棒受损]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210617/china-nuclear-reactor/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210617/china-nuclear-reactor/dual"/>
        <updated>2021-06-17T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月17日2013年在建的广东省台山核电厂。中国周三说，核电厂的个别铀燃料棒出现破损，这在反应堆中并不罕见。 Peter Parks/Agence France-Presse — Getty Images
SHANGHAI — The Chinese government said on Wednesday that “about five” of the uranium fuel rods inside a nuclear power plant in southeastern China had been damaged, but added that no radiation had leaked out of reactors at the site.
上海——中国政府周三说，位于中国东南部的一座核电厂“约为五根左右”铀燃料棒受损，但补充说，该核电厂没有发生反应堆辐射泄漏。
Regulators have also reviewed and approved limits on how much radioactive gas is allowed to accumulate in the water at the reactor, China’s National Nuclear Safety Administration said in a statement. Nuclear scientists in the United States and Europe said in interviews earlier this week that a buildup of radioactive gas in the water and steam surrounding the fuel rods, while not un…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《苹果日报》总编辑罗伟光等五人被捕]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210617/hong-kong-apple-daily/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210617/hong-kong-apple-daily/dual"/>
        <updated>2021-06-17T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王霜舟, TIFFANY MAY2021年6月17日周四，《苹果日报》记者拍摄的画面显示数十名香港警员进入壹传媒总部。 Lam Yik/Reuters
HONG KONG — The Hong Kong police on Thursday arrested five executives at an embattled pro-democracy newspaper on suspicion of colluding with foreign powers to violate the Chinese territory’s sweeping national security law.
香港——周四，香港警方以涉嫌串谋勾结外国势力，违反该地区全面的国家安全法为由，逮捕了一家深陷困境的亲民主报社的五名高管。
The police said they had arrested five people of a media company on suspicion of “collusion with a foreign country or with external elements to endanger national security.” They did not name the company or specify who the foreign powers might be.
警方表示，他们逮捕了一家媒体机构中的五名人士，他们涉嫌“串谋勾结外国或境外势力危害国家安全”。警方没有给出该公司的名称，也没有明确指明外国势力是谁。
The five executives work for Apple Daily, a pro-democracy newspaper or its parent company, Next Digital, the newspaper…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰警方逮捕了勒索软件黑帮 Clop 的六名嫌疑人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68053</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68053"/>
        <updated>2021-06-16T15:49:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[乌克兰警方与韩国警方合作逮捕了勒索软件黑帮 Clop 的六名嫌疑人，扣押了大量现金、包括特斯拉和梅塞德斯在内的汽车，以及大量苹果电脑。Clop 据报道去年以韩国 E-Land 集团为目标，在 12 个月内窃取到 200 万信用卡信息。在进入该公司内网之后 Clop 部署了远程访问木马 Flawedammyy。趋势科技称，在最臭名昭著的勒索软件黑帮 Conti、Doppelpaymer、Egregor、Clop 和 REvil 中，Clop 在网上公开了 5 TB 窃取的数据，超过其它勒索软件黑帮。它攻击的美国目标包括了斯坦福大学医学院、马里兰大学和加州大学。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚洲国家在疫苗接种率上落后]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68052</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68052"/>
        <updated>2021-06-16T14:37:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在遏制新冠病毒方面曾处于世界领先地位的亚洲国家，如今在疲于摆脱病毒的困扰。一个重要原因是在疫苗接种率上落后。在亚洲，约有 20% 的人至少接种过一剂疫苗，以日本为例，这一比例仅有 14%。相比之下，法国这一数字接近 45%，在美国超过 50%，在英国超过 60%。中国的情况略好，据报道中国总共接种了近 9 亿剂疫苗。由于疫苗接种在亚洲各地都处于滞后状态，因此任何有力的国际重新开放也会滞后。澳大利亚表示将继续关闭边境一年。日本目前禁止几乎所有非日本居民入境，而中国对海外入境人员的严格审查导致跨国企业失去了关键员工。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android Messages 应用开始提供端对端加密]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68051</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68051"/>
        <updated>2021-06-16T11:17:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Android Messages 消息应用开始向每一位用户提供端对端加密功能。但目前端对端加密只支持用户个人之间的聊天，不支持群聊。聊天双方都需要启用 Rich Communication Services (RCS)聊天功能，如果你看到发送按钮上有锁的图标，那么你发送的消息将是加密的。Beta 测试用户从去年 11 月开始就可以使用端对端加密，本周开始 Google 将该功能推送给所有用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 镜像和屏幕截图泄露]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68050</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68050"/>
        <updated>2021-06-16T10:41:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软曾经声称将会永远更新的 Windows 10 将于 2025 年结束支持，而接替它的 Windows 11 的 ISO 镜像和屏幕截图也都泄露在网上。Windows 11 一大变化是其 UI，任务栏默认在底部中心位置显示，微软在设置里提供了选项可选择在底部左侧或右侧显示。泄露的 Windows 11 构建号是 21996.1，在很多方面它整合了微软此前放弃发布的 Windows 10X。Windows 10X 是微软对 Google Chrome OS 的回应，设计作为一种简化版的 Windows 10 提供给教育和一线工人市场，它原计划在 2021 年推出。但微软后来表示，它认为 Windows 10X 的技术能在更多方面有用，能比最初预计的服务于更多用户，它将把 Windows 10X 的关键技术整合到 Windows 等产品中，]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“对牛弹琴”？丹麦农舍为奶牛举办音乐会]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210429/cow-concert-scandinavian-cello-school/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210429/cow-concert-scandinavian-cello-school/dual"/>
        <updated>2021-06-16T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LISA ABEND2021年4月29日 Carsten Snejbjerg for The New York Times
LUND, Denmark — During a recent performance of Tchaikovsky’s “Pezzo Capriccioso,” a handful of audience members leaned forward attentively, their eyes bright, a few encouraging snuffles escaping from the otherwise hushed parterre. Though relative newcomers to classical music, they seemed closely attuned to the eight cellists onstage, raising their heads abruptly as the piece’s languid strains gave way to rapid-fire bow strokes.
丹麦隆德——前不久，在一场柴可夫斯基(Tchaikovsky)《奇想曲》(Pezzo Capriccioso)演奏会上，几位观众聚精会神地向前倾着身子，眼睛闪闪发亮，除了几声鼓励的鼻息之外，整个会场一片寂静。尽管对古典音乐较为生疏，但它们似乎对台上八名大提琴手的举动心领神会，在慵懒旋律突然变成一连串运弓动作时，它们突然抬起了脑袋。
When it was over, amid the fervent applause and cries of “bravo,” there could be heard a single, appreciative moo.
一曲终了，在热烈的掌声和“好极了”的喊声中，可以…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚洲国家为何从抗疫模范变后进？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210616/asia-coronavirus/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210616/asia-coronavirus/dual"/>
        <updated>2021-06-16T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAMIEN CAVE2021年6月16日本月北京的购物者。中国已经表示，针对新冠病毒的限制可能会持续下去。 Andy Wong/Associated Press
SYDNEY, Australia — All across the Asia-Pacific region, the countries that led the world in containing the coronavirus are now languishing in the race to put it behind them.
澳大利亚悉尼——在整个亚太地区，在遏制新冠病毒方面曾处于世界领先地位的国家，如今在疲于摆脱病毒的困扰。
While the United States, which has suffered far more grievous outbreaks, is now filling stadiums with vaccinated fans and cramming airplanes with summer vacationers, the pandemic champions of the East are still stuck in a cycle of uncertainty, restrictions and isolation.
在疫情曾经严重得多的美国，体育场内坐满已接种疫苗的球迷，飞机上挤满了暑假出游的人，但在东方，遏制大流行的先锋国家仍然陷在不确定、限制和隔离的循环中。
In southern China, the spread of the Delta variant led to a sudden lockdown in Guangzhou, a major industrial capital. Taiwan, Vietnam, Thailand a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊屏蔽 Google 的 FLoC]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68049</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68049"/>
        <updated>2021-06-16T09:34:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊屏蔽了 Google 受争议的替代数字广告跟踪技术 FLoC（ Federated Learning of Cohorts）。亚马逊旗下主要电商平台 Amazon.com、WholeFoods.com 和 Zappos.com 等都部署了代码屏蔽 FLoC。 FLoC 通过收集用户的网络活动数据然后推断出他们的共同兴趣，将有共同兴趣的用户划分到一起，据此展示广告。但用户的兴趣是变化的，FLoC 需要不断收集数据重新计算和重新分类用户。电商巨头的行动将打击 Google 收集用户数据的努力。亚马逊大约是从上周四开始在网站中加入屏蔽 FLoC 的代码，在这之前 WholeFoods.com 和 Woot.com 都没有看到相关代码。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美欧搁置飞机补贴争端，共同应对中国挑战]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210616/us-eu-airbus-boeing/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210616/us-eu-airbus-boeing/dual"/>
        <updated>2021-06-16T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN ERLANGER, MICHAEL D. SHEAR2021年6月16日拜登总统周二在布鲁塞尔会见了欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（左）和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔。 Doug Mills/The New York Times
BRUSSELS — The United States and Europe on Tuesday agreed to put aside a 17-year dispute over aircraft subsidies for Boeing and Airbus and work together to counter China’s global ambitions to dominate key industries.
布鲁塞尔——周二，美国和欧洲同意搁置长达17年的波音(Boeing)和空客(Airbus)飞机补贴争端，共同应对中国主导关键行业的全球野心。
The agreement, which suspends the threat of billions of dollars in punitive tariffs on each other’s economies for five years, is a clear sign of President Biden’s seriousness in repairing relations with the European Union and getting the wealthy bloc on his side in what he regards as a generational challenge from the rise of a technologically advanced and autocratic China.
该协议规定，未来五年，美国…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[淘宝大量用户信息泄露]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68048</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68048"/>
        <updated>2021-06-16T07:49:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[商丘市睢阳区人民法院 6 月 3 日在裁判文书网公开的刑事判决书显示，两名犯罪分子在淘宝爬取并盗走大量数据。经过检方核实，被盗取的淘宝用户数据近 12 亿条。淘宝去年 8 月 14 日报警，有黑产人员通过接口，绕过平台风控，批量爬取数据，爬取内容包括买家UID、淘宝昵称、用户手机号等敏感信息。淘宝在一份声明中表示，没有用户资讯被卖给第三方，也没有发生经济损失。法院裁定，这家公司一名员工收集超过 10 亿条淘宝用户资讯，虽然是用以为客户提供服务，但该员工及其雇主判处三年以上监禁，并处以总计 45  万元人民币的罚款。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔡崇信称马云现在很低调]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68047</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68047"/>
        <updated>2021-06-16T07:36:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CNBC 在布鲁克林篮网主场巴克莱中心采访了阿里巴巴集团副主席蔡崇信，他表示过去几个月一直销声匿迹的公司联合创始人马云目前的状况很好，只是很低调，大部分时间都花在个人爱好上，如搞慈善和画画。马云去年 10 月之后就基本退出了公众视野，阿里巴巴关联公司的蚂蚁集团 IPO 被叫停，阿里巴巴也因为反垄断行为处于巨额罚款，公司的金融业务也被要求重组。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究显示新冠感染者或面临长期后遗症]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/health/20210616/medical-problems-can-persist-long-after-infection-with-virus-a-study-found/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/health/20210616/medical-problems-can-persist-long-after-infection-with-virus-a-study-found/dual"/>
        <updated>2021-06-16T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PAM BELLUCK2021年6月16日今年早些时候，洛杉矶为出现Covid-19感染症状的人提供分流帐篷。 Isadora Kosofsky for The New York Times
Hundreds of thousands of Americans have sought medical care for post-Covid health problems that they had not been diagnosed with before becoming infected with the coronavirus, according to the largest study to date of long-term symptoms in Covid-19 patients.
一项迄今为止对Covid-19患者的长期症状所进行的最大规模研究显示，数十万美国人已就感染Covid-19后的健康问题寻求医疗护理，这些健康问题是在感染新冠病毒之前并未被诊断出的。
The study, tracking the health insurance records of nearly 2 million people in the United States who contracted the coronavirus last year, found that one month or more after their infection, almost one-quarter — 23 percent — of them sought medical treatment for new conditions.
这项研究追踪了近200万名去年感染Covid-19的美国人的医疗保险记录，发现在感染发生的一个月或更长时间后，近四分之一(23%)的人因新的健康问题寻求…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任天堂透露《塞尔达传说荒野之息》续集]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68046</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68046"/>
        <updated>2021-06-16T06:54:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[任天堂在 E3 2021 上透露了《塞尔达传说荒野之息》续集的首个游戏片段（YouTube）。《荒野之息》的游戏背景将从地面转移到天空，游戏主角林克穿梭在云端，探索云中之城。《塞尔达》系列制作人  Eiji Aonuma 表示开发工作稳步前进，游戏的预定发售时间是在 2022 年。续篇的正式名字尚未公布，因为名字暗示了故事。任天堂还宣布了《银河战士》系列相隔 19 年后的新作《Metroid Dread》，发售时间 2021 年 10 月 8 日；以及《真女神转生V》，11 月 12 日发售，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国驳斥北约公报，出动战机在台海上空展示武力]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210616/china-nato-military/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210616/china-nato-military/dual"/>
        <updated>2021-06-16T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS2021年6月16日2018年中国在东海举行的军事演习中，辽宁舰上的战斗机。中国现在可以以几年前无法想象的方式展示其军事力量。 Reuters
China’s former leader, Deng Xiaoping, famously used an old proverb to describe the country’s foreign policy after the end of the Cold War: “Hide our strength, bide our time.” Those days are long gone.
中国前领导人邓小平曾用一句老话来描述冷战结束后的中国外交政策：“韬光养晦”。那些日子已经一去不回。
China now faces a world that increasingly views its economic and military might as a threat that must be confronted, as NATO’s leaders made clear in their summit in Brussels.
正如北约(NATO)领导人在布鲁塞尔峰会上明确表示的那样，中国面对着一个日益将其经济和军事实力视为必须应对的威胁的世界。
While China poses virtually no direct military threat to Europe, which is NATO’s home field, it can now flex its military power in ways that were unimaginable only a few years ago — not only in Asia, but also globally.
尽管中国对北…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十二号计划于周四上午发射]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68045</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68045"/>
        <updated>2021-06-16T05:02:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国载人航天工程办公室主任助理季启明宣布，神舟十二号载人飞船将于 6 月 17 日 9 时 22 分发射，飞行乘组由航天员聂海胜、刘伯明和汤洪波三人组成。聂海胜担任指令长，备份航天员为翟志刚、王亚平、叶光富。聂海胜参加过神舟六号、神舟十号载人飞行任务，刘伯明参加过神舟七号载人飞行任务，汤洪波是首次飞行。季启明表示，神舟十二号载人飞行任务是空间站关键技术验证阶段第四次飞行任务，也是空间站阶段首次载人飞行任务，任务有以下主要目的：在轨验证航天员长期驻留、再生生保、空间物资补给、出舱活动、舱外操作、在轨维修等空间站建造和运营关键技术，首次检验东风着陆场的航天员搜索救援能力；开展多领域的空间应用及实（试）验；综合评估考核工程各系统执行空间站任务的功能和性能，进一步考核各系统间的匹配性和协调性，为后续任务积累经验。按计划，神舟十二号飞船入轨后，将采用自主快速交会对接模式对接于天和核心舱的前向端口，与天和核心舱、天舟二号货运飞船形成组合体。航天员进驻核心舱，执行天地同步作息制度进行工作生活，驻留约 3 个月后，搭乘飞船返回舱返回东风着陆场。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国手机出货量连续两月下降三成以上]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68044</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68044"/>
        <updated>2021-06-16T04:50:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国信息通信研究院周三发布报告称，5 月中国国内手机出货量 2,296.8 万部，同比下降 32%，其中智能手机出货量 2,260.4 万部，同比下降 30.8%。这是中国国内手机出货量连续第二个月同比大幅下降，4 月国内手机出货量同比降幅达34%。不过，1-5 月，国内市场手机总体出货量累计 1.48 亿部，同比增长 19.3%，其中智能手机出货量 1.46 亿部，同比增长 20.3%。信通院报告解释称，4、5 月份手机出货量同比有所下降主要受三方面因素影响：一是一季度国内市场手机出货量同比增长超过 100%，需求提前释放；二是产业链上游手机芯片供应偏紧；三是华为出货量大幅下降，其他厂商未能完全弥补华为空缺。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国政府暴行下，一名维吾尔女性的艰难旅程]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210616/china-xinjiang-uyghur-muslims-genocide/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210616/china-xinjiang-uyghur-muslims-genocide/dual"/>
        <updated>2021-06-16T02:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纪思道2021年6月16日 Kevin Frayer/Getty Images
In 2021 the United States and other countries have declared that China is committing genocide against ethnic Uyghurs — yet nothing much changes.
美国和其他国家已在2021年宣布中国在对维吾尔人进行种族灭绝——但并没有发生多少变化。
That passivity discounts the horror of genocide, the ultimate crime. So that we don’t grow numb to what’s unfolding, let me introduce a Uyghur woman: “Nancy,” as she asks to be called, is now safe in the United States but terrified that speaking out will doom her parents.
这种消极态度令种族灭绝这个终极罪行的恐怖性大打折扣。为了让我们不对正在发生的事情变得麻木，让我把一名维吾尔女子介绍给读者：她让人叫她“南希”(Nancy)，虽然现在安全地生活在美国，但害怕公开说话会让她的父母遭殃。
China’s repression of the Uyghurs, a Muslim minority in the far west region of Xinjiang, has received attention mostly for locking about one million people in modern concentration camps. A l…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让你做梦梦到广告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68043</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68043"/>
        <updated>2021-06-15T14:42:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能做梦会梦到考试，那么你是否愿意做梦梦到广告呢？多个知名品牌正在与科学家合作通过视频和音频片段设计将广告植入到消费者的梦中。但这些研究引发了业内研究人员的抗议，认为应该对商业性的梦操纵进行监管。40 名研究梦的科学家指出这种广告梦是会有实际后果的，“我们的梦不能成为另一个企业广告商的游乐场”。认知科学家 Adam Haar 说，人们在睡眠特别容易受到“暗示”的影响。虽然目前操纵梦的实验还缺乏实用价值，但未来此类研究会可能得到改进。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 10 可能在 2025 年结束支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68042</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68042"/>
        <updated>2021-06-15T14:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软将于 6 月 24 日举行活动宣布下一代的 Windows，而下一代的 Windows 应该与 Windows 10 无关了。微软刚刚更新了产品生命周期文档，声明 Windows 10 家庭版和专业版将于 2025 年 10 月 14 日终止支持。Windows 10 是在 2015 年 7 月 29 日发布的，微软同时引入了 Windows as a Service 的概念，每半年推出一次较大的更新，而 Windows 10 的大版本号保持不变。最新的文档显示 Windows 10 这一品牌将很快走进历史。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FBI 特工承认错误指控华裔教授为中国间谍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68041</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68041"/>
        <updated>2021-06-15T13:40:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FBI 特工 Kujtim Sadiku 上周承认错误指控前田纳西大学 Knoxville 分校教授 Anming Hu 为中国间谍。Sadiku 还承认使用虚假信息向 Hu 教授施压让他成为美国的间谍。2018 年，美国司法部发起了“中国倡议”，指示联邦特工搜出在美国的中国经济间谍。美国大学的华裔教授很快就成为了倡议的目标。Hu 是首位受审的华裔教授。Sadiku 承认他是通过 Google 搜索 Hu 教授的信息后告诉学校官员 Hu 教授是中国军方特工，当时他没有证据证明这一声明。美国地区法官预计将在本周决定是以检方缺乏足够证据为由驳回诉讼还是让陪审团裁决。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片短缺将导致更多的劣质仿冒芯片进入设备]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68040</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68040"/>
        <updated>2021-06-15T13:07:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[劣质仿冒产品并非新鲜事，而芯片的供不应求将导致更多劣质芯片进入市场，使得采用这些低于标准芯片的产品可靠性和寿命出现问题。Independent Distributors of Electronics Association (IDEA)创始人 Steve Calabria 表示他已经看到了问题的苗头。生产仿冒芯片比生产仿冒设备要容易得多，仿冒设备需要操作系统和硬件整合，需要让产品不会一眼就看穿。仿冒芯片面临的挑战要低得多。在亟需芯片的情况下，没有芯片生产线就要关闭的情况下，厂商不太可能严格测试收到的芯片。Calabria 相信这个问题已经发生了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novavax 新冠疫苗有效率 90%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68039</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68039"/>
        <updated>2021-06-15T10:26:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[诺瓦瓦克斯(Novavax)的新冠疫苗在美国和墨西哥进行的末期试验中显示出 90% 的有效率，并证明它可以对付病毒变种，从而为批准又一款疫苗以控制疫情铺平道路。该公司表示，其疫苗对 COVID-19 中、重症提供 100% 的保护。接种组中的所有 COVID-19 病例都是轻症。该公司使用传统方法生产疫苗，但在飞蛾细胞中培养蛋白质，以迅速扩大规模，然后将其放入纳米颗粒。这种抗原能够引导人体识别刺突蛋白，它得到一种专有技术疫苗佐剂的增强。来自美国和墨西哥近 3 万名参与者的试验数据与诺瓦瓦克斯先前发表的英国和南非试验结果相似。在英国和南非试验中，该疫苗对 SARS-CoV-2 原始毒株的有效率为 96%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gmail 合并 Google Chat 和 Google Meet]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68038</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68038"/>
        <updated>2021-06-15T10:22:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能不使用 Google 最新的聊天应用 Google Chat 和远程视频应用 Google Meet，但很可能会使用 Gmail，因此 Google 决定直接在 Gmail 界面内合并这两个搜索巨人寄予厚望的产品。普通 Google 用户（免费）的 Gmail 账号现在可以看到 Google Chat 和 Google Meet 了。Google 是在去年宣布了这项计划，将 Gmail 从一个邮件应用转变成集成聊天、工作和视频会议的单一整合平台。Google 首先向付费用户推送了这一变化，现在开始推送给所有用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武汉病毒所石正丽驳斥实验室泄露说]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-wuhan-lab-leak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-wuhan-lab-leak/dual"/>
        <updated>2021-06-15T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY QIN, 储百亮2021年6月15日2017年，石正丽在武汉病毒研究所。 Chinatopix, via Associated Press
To a growing chorus of American politicians and scientists, she is the key to whether the world will ever learn if the virus behind the devastating Covid-19 pandemic escaped from a Chinese lab. To the Chinese government and public, she is a hero of the country’s success in curbing the epidemic and a victim of malicious conspiracy theories.
对于越来越多的美国政界人士和科学家来说，她是世界能否解答一个谜题的关键：灾难性的新冠大流行背后的病毒是否源于中国实验室泄漏。而对于中共政府和公众来说，她是国家成功遏制疫情的英雄，也是恶意阴谋论的受害者。
Shi Zhengli, a top Chinese virologist, is once again at the center of clashing narratives about her research on coronaviruses at a state lab in Wuhan, the city where the pandemic first emerged.
在武汉——也就是大流行首次出现的城市——一个国家实验室进行冠状病毒研究的中国顶尖病毒学家石正丽，再次成为叙事冲突的中心。
The idea that the virus may…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越到生命的末尾，爱情越甜]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20191115/the-race-grows-sweeter-near-its-final-lap-modern-love/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20191115/the-race-grows-sweeter-near-its-final-lap-modern-love/dual"/>
        <updated>2021-06-15T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[EVE PELL2019年11月15日
Sign up for NYT Chinese-language Morning Briefing.
[欢迎点击此处、或发送邮件至cn.letters@nytimes.com订阅《纽约时报》中文简报。]
Sam and I dated for two years. Then, when I turned 70 and he 80, we had a joint 150th birthday party and announced our engagement. We married a year later.
我和山姆约会已有两年。然后，当我70、他80的时候，我们举办了一场合起来150岁的生日派对，并宣布订婚。一年后，我们结婚了。

We came from very different backgrounds. Sam, a Japanese-American who had been interned in the camps during World War II, worked his way through college and was happily married to his Japanese-American wife for more than 40 years until her death. I grew up as a fox-hunting debutante whose colonial New York ancestors were lords of the manor of Pelham. Typical of my much-married family, I had been divorced twice.
我们的背景相去甚远。山姆是个日裔美国人，二战期间曾被关进拘留营，他半工半读念完大学，和…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[G7 呼吁俄罗斯打击其境内的勒索软件组织]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68037</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68037"/>
        <updated>2021-06-15T08:29:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[勒索软件组织通常在俄罗斯等东欧国家境内运营，随着勒索软件对西方国家基础设施的挑战日益严峻，七国集团成员国发表联合声明，呼吁俄罗斯等国打击其境内的勒索软件组织。七国集团包括加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国和美国。在这之前，Colonial Pipeline 因勒索软件攻击一度关闭了美国东海岸的燃油管道，而肉制品供应商 JBS Foods 在勒索软件攻击之后美国和澳大利亚的牛肉供应出现了问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广东台山核电站否认发生泄露事故]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68036</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68036"/>
        <updated>2021-06-15T07:45:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CNN 周一报道称广东台山核电站可能发生了泄露事故。台山核电站是中法合作的一个项目，拥有两台 EPR(欧洲先进压水堆)核电机组。该核电站的部分所有者法国电力公司(EDF)在一份声明中表示，某些气体已积聚在反应堆中心铀燃料棒周围的水和蒸汽中。但它表示，反应堆有处理这种气体聚集的程序，将其描述为“已知现象”。该反应堆过去似乎曾经释放过气体。与附近反应堆管理部门保持密切联系的香港政府曾于 4 月 8 日表示，三天前同一反应堆的废气系统发生了事故，导致少量气体泄漏。广东台山核电站发表声明，核电站及周边环境指标正常。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何提高新冠疫苗接种率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68035</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68035"/>
        <updated>2021-06-15T07:34:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[泰国在 5 月份开展新冠疫苗接种时，北部清迈府湄针县当局发现没多少人登记打针。才过了几天，情况逆转，地方官员报告每日接种需求从数百人升至数千人。全靠推出了“打针送牛”抽奖——没错，2021 年以内，凡是接种了疫苗的当地居民，每周都有机会获得一头牛的奖励。像泰国这样的利诱措施并非个例，许多国家和地区都在提供诱因，吸引群众接种疫苗。此前已有研究显示，提供诱因能拉高疫苗接种比率。2015 年，伦敦国王学院一群研究人员发现，发现金代用券有助提升伦敦年轻女性接种人类乳突病毒（HPV）疫苗比例。行为学家帕特尔医生（Mitesh Patel）相信，单靠提供奖励不是唯一办法。他说那些获提供疫苗但仍未接种的人可被分成两大类：疫苗犹豫派和疫苗冷漠派，“那些属于疫苗冷漠派的人并非反对免疫工作，但他们不会竭尽全力走出去预约接种。”至于疫苗犹豫派，他解释说，这些人因为种种原因而对接种疫苗却步，财政引诱办法应该用在他们身上。南加州大学经济学教授布罗卡斯（Isabelle Brocas）说，要想游说那些坚决的疫苗犹豫派去打针，强势决策更有机会成功，例如让接种了疫苗的人无须强制戴口罩。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩国现代与通用汽车研发空中出租车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68034</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68034"/>
        <updated>2021-06-15T05:54:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韩国现代汽车和美国通用汽车周一表示，他们正在努力研发飞行车，现代汽车乐观地表示，最快可能会在 2025 年推出空中出租车服务。通用汽车的一位高管表示，空中出租车服务可能需要到 2030 年才能克服技术和监管障碍并实现商业化。现代正在开发由电池驱动的空中出租车，可以搭载五至六人将他们从拥挤的市中心运送到机场。其他在单独或与初创公司一起开发飞行汽车的制造商包括丰田、戴姆勒和中国吉利汽车。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北约关注点转向，将中国视为全球安全挑战]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210615/biden-nato-china-russia/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210615/biden-nato-china-russia/dual"/>
        <updated>2021-06-15T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN ERLANGER, MICHAEL D. SHEAR2021年6月15日1月，在新疆训练的中国士兵。 Agence France-Presse — Getty Images
BRUSSELS — China’s rising military ambitions are presenting NATO with challenges that must be addressed, the 30-nation Western alliance said Monday, the first time it has portrayed the expanding reach and capabilities of the Chinese armed forces in such a potentially confrontational way.
布鲁塞尔——由30个国家组成的西方联盟北大西洋公约组织(NATO)周一表示，中国日益增长的军事野心给北约带来了必须应对的挑战，这是该组织首次以这种潜在的对抗方式描述中国军队不断扩大的影响力和能力。
The description of China, contained in the communiqué issued at the conclusion of a one-day summit meeting attended by President Biden and others, reflected a new concern over how China intends to wield its rapidly growing military might and offensive cyber technologies in the coming years.
对中国的描述发表在北约为期一天的峰会结束后发表的公报…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 开源全同态加密的通用转译器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68033</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68033"/>
        <updated>2021-06-15T05:23:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 宣布在 Apache License 2.0 许可证下开源首个全同态加密（FHE）的通用转译器，源代码托管在 GitHub 上。全同态加密允许对密文进行特定的代数运算得到仍然是加密的结果，与对明文进行同样的运算再将结果加密一样。这项技术可以在加密的数据中进行检索、比较等操作，整个处理过程中无需对数据进行解密。同态加密技术从根本上解决将数据及其操作委托给第三方时的保密问题。今天的文件通常是在传输和存储时加密，使用时解密，存在安全弱点，FHE 可解决该问题。FHE 也可以私密的方式使用敏感数据训练机器学习模型。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台山核电站被指“异常活动”，法国合资方承认存在问题]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-nuclear-power-problem/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210615/china-nuclear-power-problem/dual"/>
        <updated>2021-06-15T05:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月15日2013年在广东省建设的中法合作项目台山核电站。该核电站周日表示没有发现泄漏。 Peter Parks/Agence France-Presse — Getty Images
BEIJING — Unusual activity at a nuclear power reactor in China has drawn international attention, as two French companies involved in the plant acknowledged problems on Monday but said they could be handled safely.
北京——中国一座核反应堆的异常活动引起了国际社会的关注，该核电站涉及的两家法国公司周一承认存在问题，但表示可以安全处理。
The companies were responding to a report by CNN on Monday that Framatome, one of the companies, had sought help from the United States, citing an “imminent radiological threat” at the Taishan Nuclear Power Plant in Guangdong Province.
两家公司回应了CNN周一的报道，该报道称其中一家公司法马通(Framatome)已向美国寻求帮助，表示广东省台山核电站存在“迫在眉睫的放射性威胁”。
EDF, France’s main power utility and part owner of the power plant, said in a statement that certain …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[帮助戈恩出逃的美国父子开始接受审讯]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68032</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68032"/>
        <updated>2021-06-15T04:52:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[帮助前日产董事长戈恩（Carlos Ghosn）逃出日本的一对美国父子于 3 月 2 日被引渡到日本。本周一，日本东京地方法院开始对被控藏匿犯人罪的美国特种部队绿色贝雷帽前成员迈克尔·泰勒（60岁）及其儿子彼得·泰勒（28岁）进行了首次公开审理。二人承认了起诉内容，辩方要求对案情予以酌情考虑。二人与拥有美国国籍的嫌疑人乔治·扎耶克（61岁）合谋，于 2019 年 12 月 29 日将获得保释的戈恩藏在箱子里，让其搭乘私人喷气式飞机从日本关西国际机场出境。之后被认为经由土耳其逃往黎巴嫩。据检方公布的信息，扎耶克发现关西机场没有针对私人飞机的安全检查。在戈恩的提议下，做出了藏身在大箱子里、搭乘私人飞机出逃的决定。迈克尔询问了戈恩的身高，在黎巴嫩购买了箱子。出境日本时，还拿出一叠 1 万日元的钞票，作为小费塞给机场设施的工作人员。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[禁令之下美国DNA设备仍在流入新疆]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210611/china-dna-xinjiang-american/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210611/china-dna-xinjiang-american/dual"/>
        <updated>2021-06-15T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎2021年6月11日今年4月，聚集在新疆阿克苏一个广场上的人们。新疆警方一直在购买美国公司生产的DNA设备。 Wu Hong/EPA, via Shutterstock
The police in the Chinese region of Xinjiang are still buying hundreds of thousands of dollars’ worth of American DNA equipment despite warnings from the U.S. government that the sale of such technologies could be used to enable human rights abuses in the region.
中国新疆地区的警方仍在购买价值数十万美元的美国DNA设备，尽管美国政府警告，这类技术的出售会使得该地区侵犯人权的行为成为可能。
The U.S. government has tried to prevent the sale of DNA sequencers, test kits and other products made by American firms to the police in Xinjiang for years, amid concerns raised by scientists and human rights groups that the authorities could use the tools to build systems to track people. In 2019, the Trump administration banned the sale of American goods to most law enforcement …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登呼吁G7发起“一带一路”替代方案，制衡中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210615/biden-china-g7/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210615/biden-china-g7/dual"/>
        <updated>2021-06-15T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER, MARK LANDLER2021年6月15日上周六，美国总统拜登与法国总统埃马纽埃尔·马克龙在康沃尔见了面。拜登呼吁联合起来挑战中国的影响力，但一些欧洲国家不愿这样做。 Doug Mills/The New York Times
PLYMOUTH, England — President Biden urged European nations and Japan on Saturday to counter China’s growing economic and security influence by offering developing nations hundreds of billions in financing as an alternative to relying on Beijing for new roads, railways, ports and communications networks.
英国普利茅斯——拜登总统周六敦促欧洲国家和日本向发展中国家提供数千亿美元的资金，在修建新公路、铁路、港口和通信网络方面，为它们提供依赖北京之外的选择，以此抵消中国日益增长的经济和安全影响。
It was the first time the world’s richest nations had discussed organizing a direct alternative to China’s Belt-and-Road Initiative, President Xi Jinping’s overseas lending and investment push, which has now spread across Africa, Latin America and into Europe itself. …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与贝佐斯一起太空飞行的船票拍出 2800 万美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68031</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68031"/>
        <updated>2021-06-14T15:18:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周一，亚马逊创始人贝佐斯（Jeff Bezos）宣布将和他的兄弟 Mark 下个月搭乘他创办的 Blue Origin 公司制造的火箭飞往太空，这将是 Blue Origin 的首次载人飞行。飞船共有四个座位，其中一个座位通过拍卖售出。而这个座位的最终拍卖价高达 2800 万美元。Blue Origin 是 5 月初启动拍卖流程，来自 159 个国家的超过 7000 名参与者参加了拍卖，起拍价 480 万美元。中标者的身份没有宣布，Blue Origin 表示会在未来几周内公布，而第四位乘客的身份也将很快宣布。计划中的飞行将在 7 月 20 日进行，从起飞到着陆只持续 10 分钟，其中 3 分钟为零重力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FSF 和 GNU 官方 IRC 频道迁移到 Libera.Chat]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68030</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68030"/>
        <updated>2021-06-14T14:41:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因  Freenode IRC 网络组织结构最近的变动，自由软件基金会（FSF）在 5 月 27 日召开社区会议讨论 FSF 和 GNU 官方 IRC 频道的未来。会议决定将官方 IRC 频道迁移到 Libera.Chat，立即生效，新官方频道包括 #fsf、#gnu 和 #libreplanet。FSF 是在 2002 年选择  Freenode 作为官方频道的，从 6 月 25 日 UTC 14:00 起，Freenode 网络中的 #fsf、#gnu 和 #libreplanet 将改为 ##fsf、##gnu 和 ##libreplanet，## 前缀代表非官方频道，这意味着它们不再由 FSF 或 GNU 工作人员管理。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[远程工作者工作更长时间而不是更有效率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68029</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68029"/>
        <updated>2021-06-13T15:21:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着新冠疫苗接种率的提高，世界各地的企业开始恢复到过去的办公模式，远程办公的实验即将结束。对员工和雇主的早期调查显示，远程办公并没有减少生产力。一家亚洲科技公司使用安装在计算机上的软件跟踪了超过一万名员工在 2019 年 4 月到 2020 年 8 月之间的活动，发现远程工作者生产力没有下降是因为他们工作了更长时间。他们的总工作时间比疫情流行前增加了 30%。正常时间之间的工作时间增加了 18%。虽然生产力没有下降，但单位工作效率下降了 20%。员工集中注意力的时间被发现减少了，原因可能是更多的远程会议，或者家庭中的其他人带来的分心，如有孩子的员工每天工作时间比没有孩子的员工多 20 分钟。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[分析 FLoC 的隐私问题]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68028</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68028"/>
        <updated>2021-06-13T14:06:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 提出的第三方 cookies 替代 Federated Learning of Cohorts (FLoC) 引发了很多争议，多家基于 Chromium 的浏览器开发商已经决定禁用 FLoC，而搜索巨人则声称 FLoC 对隐私更为友好、更少跟踪。Mozilla 对 FLoC 进行了分析，发现它存在多个需要解决的隐私问题。FLoC 使用了代表一组有着相似兴趣用户的识别符，它代表的用户数量可能多达数千，但这并不意味着它不能被用于跟踪单个用户，原因是用户的兴趣是在变化的，因此 FLoC ID 也在变化。FLoC ID 目前大约每周重新计算一次，这意味着网站可以组合利用第一周、第二周等等的 FLoC ID 去跟踪单个用户。FLoC 还被发现会泄露更多的信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果承认它手动提高了其应用的搜索排名]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68027</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68027"/>
        <updated>2021-06-13T10:40:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2019 年 WSJ 和 NYT 的调查发现在苹果应用商店，苹果自己的应用总是排在竞争对手的前面。苹果声称它并没有做错任何事，称它的搜索排名算法包含了 42 个变量，否认手动提高排名。但 Epic v. Apple 诉讼披露的邮件证明苹果手动提高了自家应用的搜索排名。Epic Games CEO Tim Sweeney 在 2018 年的一封邮件中指苹果将自己的 Files app 排在 Dropbox 前面，负责应用商店搜索的高管 Debankur Naskar 回应称该公司已经移除了手动提高排名。而负责应用商店的副总裁 Matt Fischer 在邮件中透露他并不赞成提高 Files app 的排名。苹果现在回应称 Files app 排名高于 Dropbox 是一次错误造成的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CERN 实验发现一种粒子会在物质和反物质之间切换]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68026</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68026"/>
        <updated>2021-06-13T08:09:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[物理学家在分析 CERN 大强子对撞机（LHC）的数据后发现，一种亚原子粒子会在物质和反物质之间切换。普通物质与其反物质很多方面是相似的，最主要差异是携带了不同负荷，物质与它的反物质相遇会湮灭成一股能量。物质和反物质还有质量上的微小差异，这种差异使得宇宙在创世大爆炸之后不会立即湮灭。此外还有部分粒子非常特别，比如光子是其自身的反物质。在最新研究中，粲介子被发现会在正反物质之间切换，普通的粲介子由一个粲夸克和一个上反夸克构成，它的反物质由一个粲反夸克和一个上夸克构成。两种物质之间的质量相差 0.00000000000000000000000000000000000001 克。论文（预印本）已经递交到《Physical Review Letters》期刊、]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《心跳文学部》发布付费《Plus》版]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68025</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68025"/>
        <updated>2021-06-12T15:05:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知名的免费心理恐怖视觉小说《心跳文学部》在 E3 展会上宣布了付费的《Plus》版，登陆 PS5、Xbox Series、PS4、Xbox One、Switch 和 PC，有数字版和实体版，实体版 30 美元，数字版价格未公布，Steam 页面已经上线，支持简体中文和繁体中文，6 月 30 日发售。《心跳文学部》描述了一位男高中生加入学校的文学部与四位女性成员交流的故事，看起来是一个简单的恋爱视觉小说，但在完成一个结局之后故事会变得非常古怪，游戏会通过删除文件和存档的方式打破第四面墙。免费版的《心跳文学部》去年被网信办加入了黑名单，被指可能诱导青少年自残自杀。开发者也发表声明，“本游戏不适合儿童以及心理承受力较弱者。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DeepMind 认为增强学习足以实现通用 AI]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68024</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68024"/>
        <updated>2021-06-12T14:43:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去几十年计算机科学家创造的 AI 系统只能在受限环境下解决特定问题，离通用 AI 还有一段距离。DeepMind 的科学家现在认为，通用 AI 能通过一个简单而强有力的原则去实现：奖励最大化。他们发表了论文《Reward is Enough》，认为奖励最大化和试错足以发展出与智能相关的行为。AI 的一个分支强化学习（reinforcement learning） 是基于奖励最大化，能引领通用 AI 的发展。DeepMind 的研究人员提出一个假说：奖励最大化的通用目标足以驱动大部分如果不是全部的智能行为。大自然就是如此运作的，复杂有机物不存在自上而下的智能设计，数十亿年的自然选择和随机突变过滤出适合生存和繁殖的生命形式。能更好处理挑战和适应环境的生命生存和繁衍，其余则销声匿迹。这种简单而有效的机制演化出生命的各种能力和技能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被座头鲸吞下的潜水员]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68023</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68023"/>
        <updated>2021-06-12T05:39:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周五早晨 8 点左右，56 岁的资深龙虾潜水员 Michael Packard 进入水中，开始当天的第二次潜水。捕捞龙虾需要将它们赶出海底沙床。当 Packard 潜入水中时他看到了成群的鱿鱼和沙枪鱼，距离海底 10 英尺时他有了成为海洋食物链一部分的感觉，他被一条座头鲸吞了下去。他首先感觉到了巨大的挤压，然后是周围一片黑暗。他最初以为被一条大白鲨吞食了，但没有感觉到任何牙齿和任何明显的伤口。他很快明白自己被鲸鱼吞下去了。他认为自己完蛋了，没办法出去。但只过了 30 到 40 秒鲸鱼浮出了水面，他又看到了光线。他开始左右摇晃头，接着他被喷了出去。他的船员 Josiah Mayo 看到了冲出水面的鲸鱼，一开始也以为是大白鲨。他打捞出被鲸鱼甩入海洋的 Packard，呼叫了无线电快速返回了码头，救护车将他送到了 Cape Cod 医院。专家认为座头鲸是在吞鱼的过程中意外将人也吞了下去，座头鲸并不是一种凶猛的动物。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冰冻了 2.4 万年的有机物仍然能繁殖]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68022</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68022"/>
        <updated>2021-06-12T02:37:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯  Pushchino  Institute of Physicochemical and Biological Problems in Soil Science 土壤冰冻实验室的研究人员在西伯利亚发现了一种类蠕虫的微生物，在永久冻土中至少冰冻 2.4 万后仍然具有繁殖能力。这种全为雌性的多细胞无脊椎动物能在极端环境下生存，能抵抗辐射、干燥、饥饿和低氧。它们已经存在了至少 3500 万年。为了在恶劣环境下生存它们能停止所有活动和几乎所有新陈代谢。研究人员表示对这种微生物的研究有助于找到方法改进细胞、组织和器官的低温保存。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客利用 Slack 和社会工程技术窃取 EA 游戏源代码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68021</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68021"/>
        <updated>2021-06-12T00:28:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一组黑客组合利用 Slack 和社会工程技术从 EA 公司窃取到了 FIFA 21 和 Frostbite 引擎的源代码。黑客声称共窃取到了 780GB 数据，他们正在多个地下黑客论坛兜售源代码。黑客透露，他们首先花了 10 美元购买了能用于访问 EA  Slack 频道的 cookies，在使用窃取的 cookies 访问 EA Slack 频道后，他们向 IT 支持发信息称因为昨晚的派对手机丢失了，黑客请求 IT 支持发送新的多因素认证令牌。黑客称这一社会工程方法让他们两次得手。一旦利用认证令牌进入 EA 的企业内网，他们发现了 EA 开发者用于编译游戏的服务器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家开发出一次性塑料的植物替代]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68020</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68020"/>
        <updated>2021-06-11T15:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[剑桥大学的研究人员创造出一种一次性塑料的植物替代。它是一种聚合物膜，模仿了蜘丝的特性。蜘丝是自然界最牢固的材料之一。新材料的强度与今天使用的许多一次性塑料类似，它能够工业化制造，可以添加颜色，也能用于制造防水涂料。该材料在家中就能降解，而其它生物塑料需要工业设施才能降解。新材料将由 Xampla 公司商业化，用于替代一次性塑料和微塑料。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今日头条等应用被指过度收集使用用户个人信息]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68019</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68019"/>
        <updated>2021-06-11T11:02:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办公布了最新一批“违法违规收集使用个人信息情况”的应用名单，其中包括非常受欢迎的应用今日头条。被列入最新名单的新闻类应用包括：今日头条，腾讯新闻，一点资讯，新浪新闻，搜狐新闻，中关村在线，华尔街见闻，财联社；直播类应用包括：虎牙直播，腾讯 Now 直播，购物类应用耐克，等等。这些应用的问题基本都是违反必要原则，收集与其提供的服务无关的个人信息。网信办要求在 15 个工作日内完成整改，逾期未完成整改的将依法予以处置。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 将建造连接拉美的海底光缆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68018</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68018"/>
        <updated>2021-06-11T10:25:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 宣布它正在建造一条连接美国、巴西、阿根廷和乌拉圭的海底光缆。这条光缆被称为  Firmina，将是世界上最长的海底光缆，连接美国东海岸和阿根廷的 Las Toninas，以及巴西的 Praia Grande 和乌拉圭的 Punta del Este。Google 表示这条光缆将改善南美用户对其服务的访问质量，南美用户将能更快、延迟更低的访问 搜索、Gmail、YouTube 以及 Google 云服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普政府曾强迫苹果交出至少两名民主党议员的数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68017</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68017"/>
        <updated>2021-06-11T09:39:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纽约时报报道，特朗普的司法部在 2017 年和 2018 年曾强迫苹果交出至少两名众议院情报委员会至少两名民主党议员的元数据。其中一位是现任主席 Adam Schiff，以及十几名与委员会相关的人，包括家庭成员和至少一名儿童。苹果受制于封口令，直到封口令在今年过期它才能披露相关信息。现在是民主党执政，新政府的司法部决定向媒体披露传票和封口令。消息来源坚称苹果只提供了元数据，没有提供照片或邮件内容。但元数据也能暴露一个人的很多信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男性主导的世界中，那些“不健康的女人”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210611/unwell-women-elinor-cleghorn/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210611/unwell-women-elinor-cleghorn/dual"/>
        <updated>2021-06-11T09:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JANICE P. NIMURA2021年6月11日描绘歇斯底里的女人的素描，出自法国医生保罗·雷格纳1884年的一本书。几个世纪以来，正如埃莉诺·克莱格霍恩在《不健康的女人》中所写的那样，许多女性的痛苦都被简化为“歇斯底里症”，该词源自希腊语中的子宫。 .
UNWELL WOMEN
《不健康的女人》(Unwell Women)
Misdiagnosis and Myth in a Man-Made World
男性主导的世界中的误诊和谬论
By Elinor Cleghorn
作者：埃莉诺·克莱格霍恩(Elinor Cleghorn)
In order to recognize illness, you have to know what health looks like — what’s normal, and what’s not. Until recently, medical research generally calibrated “normal” on a trim white male. Such a patient, arriving in an emergency room clutching his chest as they do in the movies — and in the textbooks — would be immediately evaluated for a heart attack. But heart disease in women, inconveniently, doesn’t always come with chest pain. A woman reporting dizziness, nausea and heart-pounding breathlessness in that same E.R. mig…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多个中文输入法从中国应用商店下架]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68016</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68016"/>
        <updated>2021-06-11T09:12:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[讯飞输入法、QQ输入法和搜狗输入法等多个流行的输入法从中国主要应用商店下架。4 月 30 日，搜狗、讯飞、百度、QQ 等输入法被网信办通报违法违规收集使用个人信息，网信办要求在 10 个工作日内完成整改，逾期未完成整改的将依法予以处置。科大讯飞回复称，公司各项经营正常，截至 6 月 11 日，讯飞输入法App已完成整改，正在配合相关部门检测，确保合规后重新上架。在后续工作中，讯飞输入法App将从管理机制、技术手段、自纠自查等多个方面竭力保障用户个人信息安全。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TED演讲治不好你的抑郁症]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210611/psychology-ted-talk/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210611/psychology-ted-talk/dual"/>
        <updated>2021-06-11T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JESSE SINGAL2021年6月11日 Sam Island
Maybe chicken soup can treat depression.
也许鸡汤可以治疗抑郁症。
That provocative claim was made not by a quack in a late-night infomercial but by John Bargh, a Yale social psychologist. He is an expert on “social primes,” the subtle cues that supposedly exert a major unconscious influence on our behavior. He has published research suggesting that, for example, exposure to words with geriatric associations like “wrinkles” primes people to walk slower.
这个争议性的说法，不只是来自深夜电视导购节目里的江湖郎中，耶鲁大学社会心理学家约翰·巴什(John Bargh)也是这么说的。他是研究“社会启动”的专家，也就是被认为对我们的行为构成巨大的无意识影响的微妙提示。例如，他发表的论文曾提出，接触到一些与年老相关的词语，比如“皱纹”，会启发人们放慢行走的速度。
In his 2017 book, “Before You Know It: The Unconscious Reasons We Do What We Do,” Dr. Bargh mentions a clinical trial in which severely depressed patients in a mental h…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 用 AI 帮助加速芯片设计]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68015</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68015"/>
        <updated>2021-06-11T08:33:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 研究人员在《自然》期刊上报告利用 AI 减少设计芯片所需的时间。这一成就被认为有助于加速芯片供应链。芯片的制造已经基本上自动化，但设计仍然依赖于人工过程。工程师和设计师使用计算机辅助设计软件，但这仍然需要几周甚至几个月的时间在可用空间内填满所有的元件。Google 研究人员展示了一个可能性：这个设计过程在 AI 的帮助下可以在不到一天时间内完成。研究人员使用了 1 万张芯片设计图去训练他们的软件，AI 随后学习如何在有限空间、布线和功耗下完成设计图。它完成设计不到 6 个小时，Google 已经将这一方法应用于自己的芯片 TPU（tensor processing uni）。这一方法还需要更多团队的测试，如果有更多的团队能复现成功，那么 AI 设计将成为芯片设计工具箱的重要组成部分。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[解决「高考焦虑」不能靠「中考焦虑」]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68014</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68014"/>
        <updated>2021-06-11T07:53:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[教育焦虑已经成了全民话题。去年以来，从舆论导向到配套政策，似乎也在回应这个问题。其中一个手段是「分流」，也就是在社会关注度最高的高考之前，把学生分流到不同的教育层次。


这种措施已经实打实地在进行了，比如高考虽然关注度高，但它不是难度最大的考试，因为它的录取率有75%，而高中的录取率在未来会保持或迈向50%。


这种「分流」能解决教育焦虑吗？]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国通过《反外国制裁法》]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210611/china-sanction/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210611/china-sanction/dual"/>
        <updated>2021-06-11T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月11日中国最高领导人习近平呼吁为中国建立“可爱”的形象，但周四的立法再次说明外交政策层面并没有出现根本性的转变。 Kevin Yao/Reuters
Lawmakers in Beijing approved legislation on Thursday strengthening the authority of ministries to bar companies and individuals from obeying foreign sanctions against China. The new law was the latest in a series of moves by the Chinese government to push back against international pressure on its conduct in Hong Kong and in its far western Xinjiang region.
北京的立法者周四通过了一项法律，加强了国家部委禁止公司和个人遵守外国对中国制裁的权力。为反击国际社会对其在香港和新疆地区的行为所施加的压力，中国政府采取了一系列行动，此次立法就是其中的最新举措。
Passage of the new law means that multinational corporations and their employees could increasingly find themselves in a bind. The United States and the European Union have prohibited any dealings with a lengthening list of businesses and people…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linus Torvalds 回应邮件列表中的反疫苗评论]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68013</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68013"/>
        <updated>2021-06-11T06:22:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[任何地方都能看到反疫苗的信息，Linux 内核开发者邮件列表也有。有人声称接种疫苗会创造新的人种，他及其家人都不愿意参加这一基因人体实验。Linux 作者 Linus Torvalds 对此做出了回应，为此普及了 mRNA 疫苗的概念，最后说如果他继续相信反疫苗阴谋论，那么最好在内核开发讨论邮件列表上闭上嘴。Torvalds 说，疫苗拯救了数千万人的生命，而新冠的 mRNA 疫苗不会以任何方式改变你的基因序列，它只是加入一剂特定的序列让你的细胞去生成免疫系统能识别的突刺蛋白。mRNA 疫苗半衰期只有几小时，注射的疫苗会在一到两天内完全消失。它的改变不具有长期性，除了人体系统能在以后识别和对抗新的异种蛋白，而这种能力也会随时间而削弱。mRNA 疫苗是目前最先进也是最具有针对性的疫苗，不像传统疫苗那样需要额外的遗传物质，比传统疫苗的外来遗传物质更少。如果你看到周围的新冠病例减少，那是因为大部分人都接种了疫苗，因此也保护了你。但如果出现新一波疫情（如传播更快的新变种），那么你及其家人将会面临更高的风险。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CD Projekt 证实黑客窃取的内部数据已在网上流传]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68012</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68012"/>
        <updated>2021-06-11T05:45:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年早些时候，波兰游戏开发商 CD Projekt Red 遭到了勒索软件的攻击，黑客在勒索通知中宣称他们窃取了《赛博朋克 2077》、《巫师3》、《巫师之昆特牌》以及未发布版本的《巫师3》的源代码，以及一些企业内部文件。有消息称 CD Projekt 支付了赎金。但过去几天，黑客窃取的 762 GB 的游戏源代码出现（不推荐下载）了 BT 网站上，玩家还在源代码中发现了一些与审查相关的代码。CD Projekt 现在发表声明证实它的源代码在网络中开始流传，问题比此前预计的更严重，它的雇员/前雇员信息也遭到泄露。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在悲伤中活下去：失去母亲的亚特兰大枪案遗属]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210611/atlanta-shooting-victims/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210611/atlanta-shooting-victims/dual"/>
        <updated>2021-06-11T04:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JULIANA KIM2021年6月11日亚特兰大黄金水疗馆外的哀悼者，格兰特在那里被枪杀。 Chang W. Lee/The New York Times
DULUTH, Ga. — It was already 1 p.m. when Randy Park tumbled out of bed one miserable March day. It had been another long night of TV and video games to distract himself from the emptiness swirling through the townhouse where his mother had once cooked meals between her shifts at a spa. He padded down the hallway, past her vacant bedroom, and nudged his younger brother, Eric, awake.
佐治亚州德卢斯——在3月一个悲惨的日子里，兰迪·朴(Randy Park)从床上爬起来的时候已经是下午1点了。在水疗中心的轮班间隙，母亲曾经在这个联排公寓里做饭。现在只剩空虚，又一个漫长的夜晚就靠电视和打游戏让他可以分散注意力。他走过走廊，经过她空荡荡的卧室，把弟弟埃里克(Eric)摇醒。
It was past time to face another day on their own.
又是两人独自面对生活的一天。
In the immediate aftermath of the deadly shootings in the Atlanta area, the faces of Randy and Eric Park, now 22 and 21, see…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EA 游戏源代码遭黑客窃取]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68011</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68011"/>
        <updated>2021-06-11T03:37:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黑客从 EA 公司窃取到 FIFA 21 及其配对服务器的源代码，以及 FIFA 21 使用的 Frostbite 引擎代码。 Frostbite 引擎被广泛用于 EA 旗下工作室的游戏如《战地》系列。其它被窃取的信息还包括私有框架和 SDK。黑客声称共窃取到 760 GB 的数据。EA 已经证实了这一消息，正对此展开调查。公司发言人表示玩家数据没有被访问，称它已经改进了安全，不认为会对游戏或业务产生影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大众考虑按小时付费模式向客户提供自主驾驶功能]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68010</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68010"/>
        <updated>2021-06-10T15:41:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[德国汽车制造商大众考虑按小时付费或一系列付费订阅模式向客户提供电动汽车的自主驾驶功能。真正的自主驾驶功能距离实用还有很长的路要走，目前汽车主要使用的是一些高级的辅助驾驶功能。以特斯拉为例，客户是需要额外付费才能获得高级的辅助驾驶功能，而这个价格通常需要上万美元。大众董事 Thomas Ulbrich 透露该公司正在探索多种付费模式，比如以每小时 7 欧元的费用租赁自主驾驶，客户如果不想自己驾驶三小时，那么可以花费 21 欧元让自主驾驶系统接管。Ulbrich 认为这比特斯拉汽车超过 1 万美元的付费要更“平易近人”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[策划炸亚马逊数据中心的得州男子认罪]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68009</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68009"/>
        <updated>2021-06-10T15:24:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[密谋炸毁亚马逊数据中心的得州男子周三承认了指控。28 岁的 Seth Aaron Pendley 是在今年 4 月被捕的，他当时试图从卧底 FBI 特工手中购买用于炸毁建筑物的 C4 塑料炸药，但实际拿到的是哑弹。当把东西放到车内时 FBI 逮捕了他。Pendley 曾告诉卧底，愤怒的“寡头”足以激发反应，促使美国人民采取行动对抗他所谓的“独裁统治”。Pendley 将面临 5 到 10 年徒刑，判决将在 10 月 1 日宣布。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[额外维或能解释暗物质]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68008</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68008"/>
        <updated>2021-06-10T12:57:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在宇宙中绝大部分物质是看不见的，暗物质占到了宇宙物质的 85%。暗物质不与电磁力发生作用，它的存在主要是通过引力效应得知，对其进行测量非常困难，它存在的确凿证据也很难得到。加州河滨分校的理论物理学家在《Journal of High Energy Physics》发表论文（预印本），认为暗物质可以通过额外维进行解释。我们所熟悉的空间有三个维度，物理学家认为额外的第四个维度可以解释为什么暗物质隐藏的如此之深，他们认为暗力（dark forces）控制了暗物质粒子的相互作用。额外维通常是描述共形场论的数学技巧，但他们没有使用共形场论，而是利用了全息额外维理论。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武汉市场在疫情爆发前贩卖了大量野生动物]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68007</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68007"/>
        <updated>2021-06-10T12:51:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国、加拿大和英国的研究人员在《Scientific Reports》期刊上发表论文，报告武汉生鲜市场在疫情爆发前贩卖过大量野生动物。新冠被认为来自蝙蝠，经过中间宿主传播给人类，但目前中间宿主还无法确认，其中穿山甲被认为是最可能的中间宿主。研究人员总共记录了 2017 年 5 月至 2019 年 11 月期间武汉市场上 38 种动物超 4.7 万只的销售情况。其中 33 种动物之前曾感染过可影响人类的疾病或致病寄生虫。中国因疫情已经暂停了野生动物的售卖和食用。在武汉出售的野生动物包括貂、果子狸、貉、獾、刺猬、黄鼠狼、豪猪、土拨鼠、赤狐、鼯鼠、八哥、蛇、毒蛇、眼镜蛇和暹罗鳄鱼。几乎所有的动物都是“活体出售、关在堆叠的笼子里、状况不佳”，并且经常是现场宰杀。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国家地理学会承认南大洋为世界第五大洋]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68006</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68006"/>
        <updated>2021-06-10T10:58:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国国家地理学会宣布，南极洲周围海域将被称为南大洋，并正式承认南大洋为地球第五大洋。美国国家地理学会表示，自从 1915 年美国国家地理学会开始绘制地图以来，已经确认了世界上有四大洋——大西洋、太平洋、印度洋和北冰洋。从6月8日世界海洋日开始，南大洋将被认定为世界第五大洋。南大洋是海洋生态系统的重要家园，也是南半球的焦点。它直接包围着南极洲，从大陆的海岸线一直延伸到南纬 60 度。海洋的边界与其他四个大洋中的三个相连——大西洋、印度洋和太平洋。但南大洋与其它大洋的不同之处在于，它在很大程度上不是由周围的陆地决定的，而是由于内部有一股洋流，这片水域很独特。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恶意程序窃取了 2600 万密码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68005</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68005"/>
        <updated>2021-06-10T09:19:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NordLocker 公司的安全研究人员发现了一个包含敏感数据容量高达 1.2TB 的数据库，这些数据被认为是未知恶意程序从被感染的设备上窃取的。数据库包含了 2600 万登陆凭证，超过 20 亿浏览器 cookies，660 万文件，部分文本文件储存了密码。此外还有 100 多万图像，65 万 Word 和 PDF 文件，以及屏幕截图和设备摄像头拍摄的图像。恶意程序还收集了消息、邮件、游戏和文件共享应用相关的数据。这些数据来自了 300 万台被感染的 PC，时间是从 2018 年到 2020 年。安全分析师认为恶意程序的目的很可能是为了窃取加密货币。窃取的密码已经上传到了 Have I Been Pwned。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登任内首访欧洲，能否重振美欧联盟？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210610/biden-europe-g7/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210610/biden-europe-g7/dual"/>
        <updated>2021-06-10T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MICHAEL D. SHEAR, DAVID E. SANGER2021年6月10日拜登总统在周三飞往欧洲与北约、欧盟和七国集团领导人进行一系列会晤之前对记者讲话。 Doug Mills/The New York Times
WASHINGTON — It should not be that hard to be an American leader visiting Europe for the first time after President Donald J. Trump.
华盛顿——作为唐纳德·J·特朗普(Donald J. Trump)总统之后访问欧洲的第一位美国领导人，应该不算什么难事。
But President Biden will face his own challenges when he departs on Wednesday, especially as the United States confronts a disruptive Russia and a rising China while trying to reassemble and rally the shaken Western alliance as it emerges from the coronavirus pandemic.
但是拜登总统在周三启程时也将面临他自己的挑战，尤其考虑到美国需要面对一个破坏性的俄罗斯和崛起的中国，同时要在西方联盟刚刚走出冠状病毒大流行之际试图重新召集和团结这个动摇的联盟。
Mr. Biden, who will arrive for a series of summit meetings buoyed by a successful vaccination program and a rebounding economy, will …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蒙古新冠病例激增，国药疫苗有效性再受质疑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210610/mongolia-covid-sinopharm-vaccine/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210610/mongolia-covid-sinopharm-vaccine/dual"/>
        <updated>2021-06-10T08:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎2021年6月10日5月，蒙古乌兰巴托，一名护士正在查看刚刚接种疫苗的人。 Khasar Sandag for The New York Times
Coronavirus cases are surging in Mongolia, where more than half the population is fully vaccinated, prompting a new focus on the effectiveness of its main vaccine, developed by China’s Sinopharm.
在已经有半数以上人口完全接种疫苗的情况下，蒙古的新冠病例正在剧增。这令人们再一次关注该国主要使用的中国国药疫苗的有效性。
Mongolia reported 1,312 new cases of the coronavirus on Wednesday as the country’s total infections neared 70,000, almost all recorded since January. New daily infections have risen more than 70 percent in the past two weeks, according to a New York Times database.
蒙古周三报告了1312例新冠新增病例，而该国总感染人数已接近7万，几乎都是1月以后记录的。根据《纽约时报》的数据，在过去的两周内，蒙古每日新增感染人数已经上升了超过70%。
The landlocked nation has emerged as an outlier in the global scramble for vaccines among developing nations, sec…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 延长在家远程办公政策]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68004</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68004"/>
        <updated>2021-06-10T07:49:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook CEO Mark Zuckerberg 宣布将允许所有全职员工在家远程办公，如果他们的工作能远程完成的话。Zuckerberg 在给员工的备忘录中表示，过去一年我们了解到好的工作可以在任何地方完成，他对大规模远程工作的可能性非常乐观，尤其是远程视频系统和虚拟现实在持续的改进。不能远程工作的主要是硬件部门和数据中心部门。Facebook 将允许员工跨国境远程工作，如美国的员工可以请求在加拿大远程工作，而欧洲的员工可以请求在英国远程工作。从 2022 年 1 月开始，Facebook 将允许员工在欧洲七国之间永久流动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国将捐赠五亿剂辉瑞疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68003</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68003"/>
        <updated>2021-06-10T07:45:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白宫表示，美国总统拜登周四将宣布，计划采购 5 亿剂辉瑞新冠疫苗并捐赠给 92 个中低收入国家和非洲联盟，同时呼吁世界各国尽自己努力帮助结束疫情。拜登将在英国康沃尔召开的七国集团(G7)会议前宣布疫苗捐赠计划，这将是单个国家的最大捐赠规模。白宫称，该计划意在“支持全球抗击新冠的行动”。华盛顿还将采取行动支持其他国家当地的新冠疫苗生产，包括通过与日本、印度和澳洲的“四国机制”来实现。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“三孩”政策来了，中国女性的身体仍然不属于自己]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210610/china-children-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210610/china-children-policy/dual"/>
        <updated>2021-06-10T07:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[YASHU ZHANG2021年6月10日 Kevin Frayer/Getty Images
SHANGHAI — I’m 28, I have no children and I want to have more than one. I say this as a single child myself.
上海——我今年28岁，还没有孩子，我想要一个以上的孩子。我是以一个独生子女的身份这么说的。
I lament the absence of the younger sibling I could have had if my parents had not aborted it. But there was no way they wouldn’t have. “Having a second child was like running the red light.” my mother has said. “It was against the law.”
我感叹，如果父母没有堕胎，我本可以有个弟弟或者妹妹。但他们别无选择。“生二胎就像闯红灯。”我母亲说。“是犯法的。”
I felt lonely growing up. After the Chinese government announced last week that married couples could now have up to three children, I asked my parents, both born well before the one-child policy and with siblings themselves, if they had wanted more children. My mother said: “Yes. In case we die — no…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登撤销特朗普TikTok、微信行政令，签署新审查令]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210610/biden-tiktok-ban-trump/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210610/biden-tiktok-ban-trump/dual"/>
        <updated>2021-06-10T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KATIE ROGERS, CECILIA KANG2021年6月10日TikTok在加州卡尔弗城的办公室。新的行政命令制定了更为精确的标准，权衡TikTok和中国等外国对手拥有的公司所带来的风险。 Mike Blake/Reuters
WASHINGTON — President Biden on Wednesday revoked a Trump-era executive order that sought to ban the popular apps TikTok and WeChat and replaced it with one that calls for a broader review of a number of foreign-controlled applications that could pose a security risk to Americans and their data.
华盛顿——拜登总统周三撤销了特朗普时期试图禁止流行应用程序TikTok和微信的行政命令，取而代之的是要求对一些可能对美国人及其数据构成安全风险、由外国控制的应用程序进行更广泛的审查。
The Trump order had not been carried out “in the soundest fashion,” Biden administration officials said in a call with reporters, adding that the new directive would establish “clear intelligible criteria” to evaluate national security risks posed by software applications connected to foreig…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国逮捕 1100 名涉嫌利用加密货币洗钱的嫌疑人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68002</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68002"/>
        <updated>2021-06-10T05:24:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国警方逮捕了 1100 多名涉嫌利用加密货币洗钱的嫌疑人，公安部称这一行动为“断卡行动”，破获了 170 多个涉嫌利用加密货币洗钱的犯罪团伙。洗钱者收取 1.5% 到 5% 的手续费，将非法所得转换成加密货币。因为加密货币具有匿名、便利和全球化的属性，日益成为跨境洗钱的重要渠道。中国上个月宣布打击比特币挖矿和交易行为。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青海要求全面关停加密货币挖矿项目]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68001</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68001"/>
        <updated>2021-06-10T05:07:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在内蒙古之后，青海省工业和信息化厅下发通知，严禁各地区立项批复各类虚拟货币“挖矿”项目，对现有的各类虚拟货币“挖矿”项目全面关停；并要求坚决查处纠正以大数据、超算中心等名义立项但从事虚拟货币“挖矿”的项目主体。中国是在 5 月底宣布将打击比特币挖矿和交易行为。比特币挖矿需要消耗大量电力，因此专门的矿场主要建在电力非常便宜的地方，如四川、内蒙古和青海等地。中国对加密货币挖矿的打击预计将会推动矿工们迁往蒙古、哈萨克斯坦和阿富汗等地。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新研究：武汉市场贩售动物可能携带传染人类病原体]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210610/wuhan-animal-markets-covid/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210610/wuhan-animal-markets-covid/dual"/>
        <updated>2021-06-10T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG2021年6月10日2020年3月，武汉一家批发市场附近的工作人员。 Hector Retamal/Agence France-Presse — Getty Images
In the two years before the pandemic began, markets in the Chinese city of Wuhan were selling nearly three dozen animal species that can harbor pathogens that jump to humans, researchers have found, shedding new light on the possible role of the wildlife trade in the coronavirus’s origins.
研究人员发现，在疫情开始前的两年里，中国城市武汉的市场上出售的三十多种动物可能携带着传染给人类的病原体。这为野生动物贸易在新冠病毒起源可能起到的作用提供了新的线索。
The researchers found sales in Wuhan of mink, palm civets and raccoon dogs, but they did not find sales of pangolins or bats, which have been suspected as possible sources of the coronavirus.
研究人员在武汉发现貂、果子狸和貉的销售，但没有发现穿山甲或蝙蝠——它们被怀疑是新冠病毒的可能来源。
In all, the researchers documented sales of more than 47,000 animals across 38 specie…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国准备发射神舟十二号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=68000</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=68000"/>
        <updated>2021-06-10T03:27:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据中国载人航天工程办公室消息，6 月 9 日，神舟十二号载人飞船与长征二号F遥十二运载火箭组合体已转运至发射区。目前，发射场设施设备状态良好，后续将按计划开展发射前的各项功能检查、联合测试等工作。神舟十二号载人飞船计划送 3 名航天员上太空，这 3 名航天员将成为空间站天和核心舱的首批“入住人员”。3 名航天员将在轨驻留 3 个月，开展舱外维修维护、设备更换、科学应用载荷等一系列操作。按照空间站建造任务规划，今明两年中国将接续实施 11 次飞行任务，包括 3 次空间站舱段发射、4 次货运飞船以及 4 次载人飞船发射，于 2022 年前后完成空间站在轨建造。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国重新收紧限制措施应对新一轮疫情]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210610/china-covid-lockdown/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210610/china-covid-lockdown/dual"/>
        <updated>2021-06-10T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月10日本周四，中国广州新建的核酸检测实验室。该市在从周日到周二的时间里，给全市几乎所有1870万人口做了病毒检测。 cnsphoto, via Reuters
BEIJING — Neighborhoods under strict lockdown. Thousands quarantined. Millions tested in mere days. Overseas arrivals locked up for weeks and sometimes months.
北京——严格封锁社区。对成千上万的人进行隔离。在短短几天内给数百万人做病毒检测。对从海外入境者进行几周、有时是几个月的隔离检疫。
China has followed variations of that formula for dealing with the coronavirus for more than a year — and a new outbreak suggests that they could be part of Chinese life for some time to come.
一年多来，中国一直在使用这些措施的不同版本来应对新冠病毒。新一轮疫情暗示，这些措施可能会在未来一段时间里继续是中国生活的一部分。
China appeared to get the coronavirus under control nearly a year ago. But hundreds of millions of Chinese people remain unvaccinated. New variants of the coronavirus have appeared, and questions remain about whether…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登撤销对微信、TikTok 和支付宝等的禁令]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67999</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67999"/>
        <updated>2021-06-10T02:28:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国总统拜登周三撤销了特朗普时代试图禁止新用户下载微信（WeChat）和 TikTok 的一系列行政令，并下令商务部审查这些应用和其他应用带来的安全担忧。拜登的新行政令撤销了特朗普去年 8 月发布的针对 WeChat 和 TikTok 的行政令，以及今年 1 月针对其他八款通信和金融技术软件应用的禁令。今年 1 月特朗普的行政令要求官员禁止美国公民与八款中国应用的交易，包括蚂蚁集团的支付宝和腾讯控股的 QQ 钱包和微信支付。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[萨尔瓦多批准比特币为法币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67998</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67998"/>
        <updated>2021-06-09T14:08:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[萨尔瓦多成为第一个将比特币归类为法币的国家。国会以 62/84 票批准了总统 Nayib Bukele 的提议。总统称政府创造了历史，此举将让该国的海外侨民更容易向国内寄钱。比特币将在 90 天内正式成为法币。新的法律意味着每一家企业都必须将比特币接受为购买商品或服务的法币，除非它无法提供用于完成交易所需的技术。萨尔瓦多严重依赖于海外侨民的汇款，这些汇款占到了 GDP 的20%。比特币的币值在 3.5 万美元左右，出于数个月来的低点。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vivaldi 4.0 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67997</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67997"/>
        <updated>2021-06-09T13:29:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[基于 Chromium 的浏览器 Vivaldi 释出了 4.0 版本。Vivaldi 由 Opera 联合创始人谭咏文（Jon von Tetzchner）创办。Vivaldi 4.0 的特性包括：桌面和 Android 版本内置翻译功能 Vivaldi Translate，该功能由 Lingvanex 提供，但翻译引擎托管在 Vivaldi 的服务器上，因此不涉及到第三方服务器，不会分享数据；邮件 Vivaldi Mail、阅读器 Vivaldi Feed Reader 以及日历  Vivaldi Calendar 发布了 beta 版本，邮件支持多个账号，支持 IMAP 和 POP3；等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们还能花着快销的钱，过着奢侈品的生活吗？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210609/farewell-millennial-lifestyle-subsidy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210609/farewell-millennial-lifestyle-subsidy/dual"/>
        <updated>2021-06-09T10:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEVIN ROOSE2021年6月9日 Joe Melhuish
A few years ago, while on a work trip in Los Angeles, I hailed an Uber for a crosstown ride during rush hour. I knew it would be a long trip, and I steeled myself to fork over $60 or $70.
几年前，在洛杉矶出差时，我在交通高峰时间叫了一辆优步(Uber)横穿市区。我知道这这段路会很长，于是做好了交出60或70美元的准备。
Instead, the app spit out a price that made my jaw drop: $16.
结果，这款应用给出了一个让我瞠目结舌的价格：16美元。
Experiences like these were common during the golden era of the Millennial Lifestyle Subsidy, which is what I like to call the period from roughly 2012 through early 2020, when many of the daily activities of big-city 20- and 30-somethings were being quietly underwritten by Silicon Valley venture capitalists.
在“千禧一代生活方式补贴”(Millennial Lifestyle Subsidy)的黄金时代，这样的经历很常见。我喜欢这么称呼这个大约从2012年到2020年初的时期，当时，大城市二三十岁年轻人的许多日常活动都都被硅…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现短暂休息有助于大脑掌握新技能]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67996</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67996"/>
        <updated>2021-06-09T10:25:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国 NIH 的研究人员绘制了大脑在学一项新技能如学习在钢琴上弹奏一首新歌曲时候的活动，发现学习期间的短暂休息有助于掌握新技能。研究人员发现在休息时大脑会快速反复回放之前练习的按键，回访的次数越多在随后的练习中表现会更好，这显示休息有助于增强记忆。研究报告发表在《Cell Reports》期刊上。研究人员认为这项发现不仅有助于塑造学习新技能的方式，也有助于帮助患者恢复因神经损伤而失去的技能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国亿万富翁的纳税信息泄露]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67995</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67995"/>
        <updated>2021-06-09T09:14:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ProPublica 根据获得的美国国税局文件披露了数千美国最富有人超过 15 年的纳税记录。记录显示，2007 年当时已是亿万富翁的贝佐斯(Jeff Bezos)没有申报一分联邦所得税，2011 年他完成了同样的成就；今天的世界第二大富豪特斯拉的马斯克（Elon Musk）在 2018 年没有缴纳联邦所得税；布隆伯格（Michael Bloomberg）、Carl Icahn 和 George Soros 也曾多年没有缴纳联邦所得税。美国最富有的 25 人平均纳税比率为 15.8%，比绝大部分普通美国工人还要低。白宫表示这一泄露是非法的，国税局和 FBI 正对此展开调查。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“银发复兴”：成为网络时尚红人的韩国奶奶们]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/style/20210609/korea-tiktok-seniors/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/style/20210609/korea-tiktok-seniors/dual"/>
        <updated>2021-06-09T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HAHNA YOON2021年6月9日韩国首尔的模特学校及经纪公司“走秀项目”的成员们。 
SEOUL — In 2017 Kim Yura shot a video during a vacation she took to the Australian city of Cairns and later posted it on a YouTube channel.
首尔——2017年，金宇拉（Kim Yura，音）在澳大利亚凯恩斯市度假时拍摄了一段视频，随后发布到了一个YouTube频道上。
Like many seemingly random (and not so random) online videos, it became a mild sensation — there are 1.3 million views — and has made something of a celebrity of its co-star, Park Mak-rye, 74, who is Ms. Kim’s grandmother. Their channel, Korean Grandma, currently has 1.31 million subscribers.
就像许多看似随意（其实也没那么随意）的网络视频一样，这段视频也引起了一场不大不小的轰动——得到了130万的点击量——并让与她合作的74岁的朴麦莉（Park Mak-rye，音）成了名人。朴麦莉是金宇拉的祖母。她们的“韩国奶奶”频道目前有131万订阅用户。
And although Ms. Park may be one of the better-known examples, she is not alone as an older person claiming a share of the spot…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大气二氧化碳浓度达到 419 ppm]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67994</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67994"/>
        <updated>2021-06-09T07:19:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上个月地球大气层中的二氧化碳浓度达到了 419 ppm（parts per million），为四百万年以来的最高水平。去年因为疫情期间的封锁措施排放略有下降，但今年随着经济恢复开放人们重新开始工作和旅行之后温室气体排放再次大幅增长。美国国家海洋和大气管理局（NOAA）测量到的数据为 419.13 ppm，Scripps 海洋研究所在夏威夷 Mauna Loa 火山观测站测量到的数据为 418.92 ppm，而一年前二氧化碳浓度平均为 417 ppm。NOAA 称地球大气层上一次达到这一浓度是在 410 万到 450 万年前。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软修补了 6 个 0day 漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67993</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67993"/>
        <updated>2021-06-09T06:13:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软周二释出的例行安全更新修复了 49 个安全漏洞，其中 6 个正被利用。6 个 0day 漏洞：CVE-2021-33742 是 Windows HTML 组件的远程代码执行漏洞；CVE-2021-31955 是 Windows Kernel 的信息暴露漏洞；CVE-2021-31956 是 Windows NTFS 提权漏洞；CVE-2021-33739 是 Microsoft Desktop Window Manager 的提权漏洞；CVE-2021-31201 和 CVE-2021-31199 是 Microsoft Enhanced Cryptographic Provider 的两个提权漏洞。提权漏洞对攻击者具有高价值，一旦攻击者获得初始立足点之后他们通过提权获得系统或域级别的访问权限。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在家吃回转寿司：疫情期间日本寿司店出租传送带]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210608/japan-covid-sushi/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210608/japan-covid-sushi/dual"/>
        <updated>2021-06-09T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HISAKO UENO, SHASHANK BENGALI2021年6月8日日本金泽市一个回转寿司店。 Andy Haslam for The New York Times
As parts of Japan endure a prolonged state of emergency to battle the latest coronavirus surge, one restaurant chain came up with a way to replicate the sushi bar experience at home: renting out conveyor belts.
正当日本部分地区为了抗击最新的新冠病毒激增而长期处于紧急状态时，一家连锁餐厅想出了一个让人们可以在家复制回转寿司体验的办法：出租传送带。
Kappa Sushi, which operates more than 300 sushi bars across Japan, is offering takeout customers a mini version of the conveyor belts that run through their restaurants and ferry little plates of nigiri and rolls to diners at their tables. For an additional 3,300 yen, or about $30, customers can pick up a 49-inch oval belt, about the size of a toy train set, that sits atop a table and moves the takeout dishes around and around.
贯…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ofcom 称英国成年人去年疫情期间半数访问了成人网站]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67992</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67992"/>
        <updated>2021-06-09T05:53:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国通讯管理局(Ofcom)表示，大约有一半的英国成年人在 2020 年访问了一个色情网站或应用程序。其中最大成人网站 Pornhub 吸引了约三分之一的在线成人。调查显示，由于防疫封锁措施减少了工作、教育、社交、娱乐和购物的选择，去年互联网的使用有所增加。使用智能手机、平板电脑和一般电脑上网的平均时间增加到每天 3 小时 37 分钟，比 2019 年增加了 9 分钟，比德国和法国多一个多小时，比西班牙多 30 分钟。高达 97% 的英国成年用户都在使用社交视频网站和应用程序，93% 的 3-4 岁儿童也在使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国批准科兴疫苗用于三岁以上儿童]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67991</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67991"/>
        <updated>2021-06-09T05:33:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科兴董事长尹卫东表示，中国政府已准许该公司的新冠疫苗用于三岁以上儿童。这将使中国成为世界上第一个准许如此低龄的儿童接种新冠疫苗的国家。尹卫东称，其公司涉及“数百人”的临床实验显示，科兴疫苗在 3 至 17 岁的人群中与在成人中一样安全有效。尹卫东说，在科兴将这些结果报告给中国监管机构后，后者批准了科兴疫苗用于这一较小的年龄段。他说，政府将最终决定何时开始给儿童注射疫苗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[袭击阴影下，难以恢复正常生活的美国亚裔]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210609/asian-american-attacks/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210609/asian-american-attacks/dual"/>
        <updated>2021-06-09T05:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JACK HEALY2021年6月9日上周，曼迪·林和她的儿子在费城。曼迪·林因害怕反亚裔袭击而限制家人外出。 Hannah Yoon for The New York Times
Millions of Americans may be leaping into a summer of newly unmasked normalcy. But inside Mandy Lin’s apartment in Philadelphia’s Chinatown neighborhood, the lockdown drags on.
数以百万计的美国人也许即将在夏天进入一个不用戴口罩的新常态。但在曼迪·林(Mandy Lin)位于费城唐人街附近的公寓内，封锁并未结束。
Her 9-year-old son is struggling through the last lessons of fourth grade on a laptop while many of his classmates are back in school. His grandmother stays inside all day. For exercise, Ms. Lin’s family paces their building’s parking lot or ventures to a nearby park.
她九岁的儿子的许多同学都已返校，而他却在笔记本电脑上努力跟上四年级的最后几节课。他的祖母整天呆在家里。需要锻炼的时候，曼迪·林的家人会在他们大楼的停车场走一走，或者斗胆去附近的公园。
But it is not Covid-19 keeping the family from rejoining a bustling world of restaurants, schools and …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通胀担忧蔓延全球，中国采取措施平抑物价]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210609/china-inflation/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210609/china-inflation/dual"/>
        <updated>2021-06-09T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月9日去年，江苏省连云港的一个港口。中国政府劝阻钢铁生产商不要提价。 China Daily, via Reuters
SHANGHAI — Prices are jumping in the United States and around the world, prompting growing warnings that a wave of inflation could threaten the global economy if it persists.
上海——美国和世界各地的物价都在上涨，引发了越来越多的警告：如果这波通货膨胀持续下去，可能会威胁到全球经济。
China isn’t waiting to find out.
中国没有干等。
Beijing is moving swiftly to protect its factories and workplaces from rising costs. It has discouraged steel makers and coal producers from raising prices. It has vowed to investigate price-gouging and hoarding. And it has allowed its currency to rise in value to a level unseen in years, giving it a more valuable and powerful tool for buying up the world’s grain, meat, petroleum, minerals and other essentials.
北京方面正在迅速采取行动，保护它的工厂和工作场所不受成本上升的影响。…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科兴称中国已批准其疫苗用于三岁以上儿童]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210609/sinovac-says-china-has-approved-its-vaccine-for-use-in-children-as-young-as-3/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210609/sinovac-says-china-has-approved-its-vaccine-for-use-in-children-as-young-as-3/dual"/>
        <updated>2021-06-09T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RAYMOND ZHONG2021年6月9日在山东青岛一所大学里，一名医务人员正准备注射一剂科兴疫苗。 Agence France-Presse — Getty Images
 The chairman of the Chinese drugmaker Sinovac said China had approved the company’s Covid-19 vaccine for children as young as 3, which would make the country the first in the world to endorse a shot for such young children.
中国制药公司科兴的董事长表示，中国政府已准许该公司的新冠疫苗用于三岁以上儿童。这将使中国成为世界上第一个准许如此低龄的儿童接种新冠疫苗的国家。
The World Health Organization has cleared both Sinovac’s vaccine and one made by another Chinese company, Sinopharm, for emergency use in adults 18 and older. China has kept the coronavirus largely under control in recent months, and schools there have remained open. But in other countries, the availability of effective vaccines for children and adolescents will be crucial for allowing schools to operate more sa…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 放松对欧洲 Android 设备搜索引擎的控制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67989</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67989"/>
        <updated>2021-06-09T02:16:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 向竞争对手的压力低头，允许其免费参与欧洲 Android 设备默认搜索引擎的竞争，扩大了两年前向欧盟反垄断监管机构作出的承诺。Android 移动操作系统在全球约五分之四的智能手机上运行。Google 在 2019 年表示，竞争对手需要通过拍卖付费，争取出现在欧洲新 Android 设备的选择屏幕上，用户可以从中选择自己喜欢的搜索引擎。欧盟执委会于 2018 年对 Google 开出了 42.4 亿欧元的罚单，原因是 Google 不公平地利用 Android 系统来巩固其搜索引擎的主导地位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果的新隐私保护功能因监管原因在中国不可用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67988</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67988"/>
        <updated>2021-06-08T15:45:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果周一表示，由于监管原因，该公司旨在向网络服务提供商和广告商隐藏用户网页浏览行为的隐私服务功能“private relay”在中国将不可用。该功能是苹果周一在其年度软件开发者大会上宣布的诸多隐私保护举措之一。苹果称，这项新功能在白俄罗斯、哥伦比亚、埃及、哈萨克斯坦、沙特、南非、土库曼斯坦、乌干达和菲律宾亦不可用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fastly 宕机影响大量网站]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67987</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67987"/>
        <updated>2021-06-08T14:27:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CDN 服务商 Fastly 周二发生了宕机事故，有大量网站受到影响，其中之一是编程问答社区 Stackoverflow。根据事故报告，问题始于 09:58 UTC，持续了约一个多小时，10:36 UTC 打上修复问题的补丁，到 12:41 UTC 基本解决。受到影响的知名网站包括英国政府网站，纽约时报等媒体，Paypal、Github 的 pages 服务，甚至亚马逊的部分服务也出现问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PGP 发布三十周年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67986</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67986"/>
        <updated>2021-06-08T11:26:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6 月 6 日是 PGP 1.0 发布三十周年。PGP 作者 Philip Zimmermann 回忆说，当年他将 Pretty Good Privacy 上传到了互联网上，开启了结束美国对强加密软件出口管制的十年之路。PGP 1.0 发布之后，很多志愿者帮助改进了软件，1992 年 9 月发布了支持 10 种语言和多个平台的 PGP 2.0。因为允许 PGP 扩散到世界各地违反美国的武器出口管制法他成为了刑事调查的对象。但这反而推动了 PGP 的流行。美国政府在 1996 年初放弃了调查，相关的政策争论仍然在激烈进行，最终在 2000 年结束了美国对强加密软件的出口管制。PGP 点燃了十年的加密战争，最终导致所有西方民主国家放弃了对使用强加密软件的限制。Philip Zimmermann 说他希望 PGP 用于人权应用，传播到世界各地，尤其是那些人民需要保护自己抵御政府的地方。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警方让有组织犯罪集团使用它设计的加密消息应用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67985</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67985"/>
        <updated>2021-06-08T11:06:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澳大利亚、美国和欧洲的执法机构发起了联合行动 Operation Ironside，逮捕了数百名有组织犯罪成员。原因是世界各地的黑帮成员被诱骗使用了警方设计的加密消息应用 AN0M。黑帮利用该应用策划谋杀、贩毒和洗钱，而相关信息被警方实时看在眼里。警方称他们曝光了 21 起谋杀阴谋、扣押了超过 3 吨毒品和 4500 万美元的现金等资产。执法部门的逮捕行动遍及 18 个国家。澳大利亚警方称他们是在 2018 年与 FBI 制定了使用加密消息应用的计划。澳联邦警察开发了后门，能访问定制手机之间的加密消息。卧底特工将手机送给了逃亡的澳毒枭 Hakan Ayik，Ayik 之后向其他犯罪成员推荐购买了预装 AN0M 的手机。全世界有 1.1 万人使用了 AN0M 设备，其中有  1,650 人位于澳大利亚。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[耶鲁“虎妈”蔡美儿身陷“晚宴门”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210608/amy-chua-yale-law/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210608/amy-chua-yale-law/dual"/>
        <updated>2021-06-08T10:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SARAH LYALL, STEPHANIE SAUL2021年6月8日康涅狄格州纽黑文市中心的耶鲁法学院。 Christopher Capozziello for The New York Times
NEW HAVEN, Conn. — On March 26, a group of students at Yale Law School approached the dean’s office with an unusual accusation: Amy Chua, one of the school’s most popular but polarizing professors, had been hosting drunken dinner parties with students, and possibly federal judges, during the pandemic.
康涅狄格州纽黑文——3月26日，耶鲁大学法学院(Yale Law School)的一群学生来到院长办公室，提出了一项不同寻常的指控：该校最受欢迎但也最有争议的教授之一蔡美儿(Amy Chua)疫情期间一直在举行有学生——可能还有联邦法官——参加的纵酒晚宴。
Ms. Chua, who rose to fame when she wrote “Battle Hymn of the Tiger Mother,” is known for mentoring students from marginalized communities and helping would-be lawyers get coveted judicial clerkships. But she also has a reputation for unfiltered, boundary-pushing be…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平的舆论斗争“药方”能塑造“可爱”中国吗？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210608/china-diplomacy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210608/china-diplomacy/dual"/>
        <updated>2021-06-08T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[STEVEN LEE MYERS, KEITH BRADSHER2021年6月8日中国领导人习近平在3月的全国人民代表大会上。他上周表示，中国需要一个更加“可爱、可敬”的形象。 Kevin Frayer/Getty Images
China’s top diplomats have castigated their American counterparts for hypocrisy and condescension. They icily reminded Europeans of the continent’s experience with genocide. They just accused New Zealand, a country that had been careful not to cause offense, of “gross interference” in China’s affairs.
中国的高级外交官斥责美国同行的虚伪和傲慢。他们冷冷地提醒欧洲人注意该大陆的种族灭绝经历。他们指责一直小心翼翼，不愿冒犯中国的新西兰“粗暴干涉”中国事务。
So when China’s top leader, Xi Jinping, told senior Communist Party officials early last week that they should improve their communications with the rest of the world, some analysts and news reports suggested he was acknowledging that China’s increasingly pugnacious approach to diplomacy in recent months…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FDA 批准了治疗痴呆症的新药物]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67984</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67984"/>
        <updated>2021-06-08T08:20:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FDA 批准阿尔茨海默症新药阿杜卡奴单抗（aducanumab）投入使用，是自 2003 年以来首次。由 Biogen 研发的阿杜卡奴单抗声称能直接对付阿尔茨海默症的根源，做到“治本”。FDA 批出许可将为其他国家采用此药提供条件。按照联合国世界卫生组织（WHO）定义，阿尔茨海默症是最常见的一种痴呆症。目前全球有 5000 万名痴呆症患者，其中阿尔茨海默症患者超过 3000 万，大多数年龄在 65 岁以上。医学界与科研界对阿杜卡奴单抗的看法仍然南辕北辙，一些研究人员对这款药物的临床研究数据有所怀疑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数百艘远洋渔船在阿根廷沿海水域关闭自动识别系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67983</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67983"/>
        <updated>2021-06-08T07:51:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[海洋环保组织 Oceana 的分析发现，数百艘远洋渔船过去几年曾在阿根廷沿海水域关闭自动识别系统。Oceana 使用了来自 Global Fishing Watch (GFW)在 2018 年 1 月 1 日到 2021 年 4 月 25 日之间的自动识别系统(AIS) 数据。AIS 会自动传输船舶名字、船旗国和位置等数据。GFW 记录到了 800 多艘外国渔船超过 90 万小时的捕鱼活动，而阿根廷本国的渔船在此期间只有 145 艘，捕鱼时间 9,269 小时，不到总捕鱼时间的 1%。分析还显示，外国渔船一度禁用了自动识别系统，因此没有 AIS 数据传出。这些渔船的隐身时间超过 60 万小时。大部分外国渔船来自中国。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FaceTime 将通过 Web 支持  Android 和 Windows]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67982</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67982"/>
        <updated>2021-06-08T06:22:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 WWDC 大会上，苹果宣布它的视频通话服务 FaceTime 将通过 Web 支持 Android 设备和 Windows PC。苹果将 FaceTime 变成某种类似 Zoom 的视频呼叫服务，用户可以分享预定日期的视频通话的链接，然后到时间加入。苹果没有宣布这一功能的上线日期，该功能可能将随 iOS 15 一同提供给用户。苹果还宣布了 SharePlay、安全共享和健康分析、 watchOS 8、iOS 15、iPadOS 15、以及新的隐私保护功能，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jeff Bezos 计划搭乘 Blue Origin 火箭飞往太空]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67981</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67981"/>
        <updated>2021-06-08T05:37:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊创始人贝佐斯（Jeff Bezos）表示将和他的兄弟 Mark 下个月搭乘他创办的 Blue Origin 公司制造的火箭飞往太空，这将是 Blue Origin 的首次载人飞行。“从五岁开始，我就梦想着去太空旅行。7月20日，我将和我的兄弟一起踏上这段旅程，”贝佐斯在 Instagram 的一个帖子中说。将于 7 月 5 日卸任亚马逊执行长职位的贝佐斯将与 Blue Origin 首次太空飞行一个座位拍卖的赢家一起飞往太空。贝佐斯以及另外两名亿万富翁马斯克和 Richard Branson 向各自的火箭初创公司投资了数以十亿美元计的资金，但贝佐斯将是三人中第一个真正乘坐自己公司研发的火箭进入太空的人。Blue Origin 已经进行了 15 次试飞，但没有一次是载人的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[复旦大学发生遭解聘教师杀死书记案件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67980</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67980"/>
        <updated>2021-06-08T04:57:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[复旦大学 6 月 7 日下午发生了一起遭解聘数学教师杀死数学学院党委书记的案件。行凶者罕见的得到了人们的同情，认为部分原因与目前中国高校推行的 tenure-track（非升即走）制度有关。tenure-track 来自美国，但美国的制度远没有中国竞争激烈。美国的 tenure-track 候选人通常就 1 到 2 人，而中国的 tenure-track 却常常有双数位的候选人，评判标准还经常有变动，导致青年教师在耗费许多年的时间后却一无所获。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国查获 Colonial Pipeline 支付给黑客的价值230万美元比特币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67979</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67979"/>
        <updated>2021-06-08T04:31:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国司法部周一追回了 Colonial Pipeline 支付的约 230 万美元加密货币赎金，打击发起此次史上最具破坏性的美国网络攻击的黑客。美国司法部副部长 Lisa Monaco 表示，调查人员查获了63.7个比特币，现在价值约为230万美元。Monaco 说，司法部已经“找到并夺回了”Colonial 支付的大部分赎金。周一提交的一份宣誓书说，联邦调查局(FBI)掌握了一把私人密钥，可以解锁一个收到了大部分赎金的比特币钱包。目前还不清楚 FBI 是如何获得该密钥的。旧金山的一名法官批准扣押这个“加密货币地址”中的资金，文件中说该地址位于加州北区。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国实施“三孩”政策的真正原因]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210608/china-three-child-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210608/china-three-child-policy/dual"/>
        <updated>2021-06-08T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WANG FENG, YONG CAI2021年6月8日 Noel Celis/Agence France-Presse — Getty Images
More than five years after the Chinese government abandoned its one-child policy, allowing married couples to have two children, it has now announced that they could have up to three.
五年多前，中国政府放弃了独生子女政策，允许已婚夫妇生育两个孩子，现在又宣布他们最多可以生育三个。
The move came suddenly after results last month of a once-in-a-decade census. China reported only 12 million births in 2020, the fourth consecutive annual decline. The fertility rate for the year, 1.3 children per woman, was far below the level needed to just maintain the population, 2.1.
此举是在上个月十年一次的人口普查结果公布后突然出现的。中国在2020年报告的出生人口仅为1200万，连续第四年下降。当年的生育率——每名女性生育1.3个孩子——远低于维持人口增长所需的2.1个。
However swiftly the new three-child policy followed those results, it is timid and unimaginative, and i…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美参院将通过史上最全面产业政策法案，与中国竞争]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210608/senate-china-semiconductors/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210608/senate-china-semiconductors/dual"/>
        <updated>2021-06-08T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER, CATIE EDMONDSON, DAVID McCABE, THOMAS KAPLAN2021年6月8日北京的一家半导体工厂。美国国会准备为半导体制造业投资提供资金，担心如果不采取行动，将让美国依赖自己最大的地缘政治对手。 Nicolas Asfouri/Agence France-Presse — Getty Images
WASHINGTON — Faced with an urgent competitive threat from China, the Senate is poised to pass the most expansive industrial policy legislation in U.S. history, blowing past partisan divisions over government support for private industry to embrace a nearly quarter-trillion-dollar investment in building up America’s manufacturing and technological edge.
华盛顿——在来自中国的紧迫竞争威胁面前，参议院正准备通过美国历史上最全面的产业政策法案，打破了在政府支持私营企业问题上的党派分歧，为增强美国的制造业和技术优势，欣然接受近2500亿美元的财政开支。
The legislation, which could be voted on as early as Tuesday, is expected to pass by a large margin. That alone is a testament to how commercial and military compet…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无人机首次给战斗机空中加油]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67978</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67978"/>
        <updated>2021-06-07T15:24:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国海军完成了无人机首次给战斗机空中加油的测试。波音公司的 MQ-25 Stingray 无人机是专门设计为海军提供加油能力，扩大 F/A-18 超级大黄蜂战斗机、EA-18G 以及 F-35C 的飞行半径，其外形具有隐形能力，具体规格没有公开披露，首次试飞是在 2019 年 9 月 19 日。在 6 月 4 日进行的测试中，MQ-25 T1 成功的为 F/A-18 对接输油。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Notepad++ v8 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67977</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67977"/>
        <updated>2021-06-07T14:55:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文本编辑器 Notepad++ 释出了 v8。主要新特性包括：深色模式（Dark Mode）、ARM64 构建版本，工具栏 Fluent UI 图标，免干扰模式，深色模式 API NPPM_ADDTOOLBARICON_FORDARKMODE，一次点击操作关闭所有标签，移除 Microsoft Bing 搜索，多个 bug 修正等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[素食有利于儿童心脏健康但不利于生长发育]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67976</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67976"/>
        <updated>2021-06-07T13:46:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对波兰儿童的研究发现，严格素食的儿童相比杂食的儿童，心血管更健康，体脂更少。但只吃素食可能会影响到生长、骨矿物质含量和微量营养状况。研究人员在 2014-2016 年之间招募了 187 名年龄在 5 到 10 岁身体健康的儿童，其中 63 人是素食者，52 人是严格素食者，72 人是杂食者，收集了他们生长、身体构成、心血管风险和微量营养状况的数据。严格素食者接触无肉饮食的平均时间为 5.3 年，素食者为 5.9 年。研究发现，相比杂食儿童，纯素食儿童的平均身高低 3 厘米，骨矿物质含量低 4-6%，维生素 B-12 缺乏的可能性高 3 倍。但他们低密度脂蛋白 (LDL)——一种不健康的胆固醇——也低 25%，体脂更少。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法国监管机构罚款 Google 2.2 亿欧元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67975</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67975"/>
        <updated>2021-06-07T13:43:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 因在线广告偏向自家服务而被法国竞争监管机构罚款 2.2 亿欧元。Google 没有争论这一结论，作为和解的一部分它同意支付罚款，并将采取一系列方案改进它的在线广告市场。Google 称这些变动将在未来几个月内完成，将推广到全球。在线广告市场 Google 占据主导地位，它在多个国家面临反垄断诉讼。法国的诉讼是由三家媒体机构提起的，它们是：新闻集团、费加罗报集团和 Rossel La Voix 集团。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本公务员退休年龄延长到 65 岁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67973</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67973"/>
        <updated>2021-06-07T10:44:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为因应人口老龄化和年轻劳动人口的减少，日本通过了《国家公务员法》修正案，将国家公务员退休年龄提高至 65 岁，从 2023 年度至 2031 年度每 2 年提高 1 岁。 目前 60 岁以上职员的工资为 60 岁之前的约 7 成。到 2031 年度将调整工资制度，防止出现工资迅速下降。日本企业有义务雇佣 65 岁以下人员，也允许返聘。大部分企业为了抑制人工费，会在员工退休离职后以返聘与合同工的形式重新雇用。与正式员工时相比，一般情况下工资水平会减少 2～5 成。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种新型的新冠疫苗即将上市]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67974</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67974"/>
        <updated>2021-06-07T10:41:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一种新型的新冠疫苗最早将在今年夏天上市。这种疫苗被称为蛋白质亚基疫苗，它的一大优势是不需要冷藏。疫苗的工作原理通常是向免疫系统展示某种类似病毒但不是病毒的东西，此举旨在让免疫系统做好准备，当真正的病毒出现时能对其进行抑制。在新冠病毒中，这种东西是“突刺蛋白”。强生、Moderna 和辉瑞生产的疫苗都含有突刺蛋白的遗传指令，我们体内的细胞则负责制造该蛋白质。第一种新冠的蛋白质亚基疫苗很可能来自生物科技公司 Novavax。相比美国已经批准的三种疫苗，它不需要人体去制造突刺蛋白，突刺蛋白已经包含在疫苗内。它还包含了一种增强免疫反应的佐剂，进一步强化疫苗的效力。制药巨头赛诺菲（Sanofi）也在研制自己的蛋白质亚基新冠疫苗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用国药疫苗的国家开始推荐注射 Pfizer-BioNTech 疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67972</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67972"/>
        <updated>2021-06-07T10:00:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科兴生物和国药集团的灭活新冠疫苗容易制造但有效率较低，部分接种国药疫苗的国家出现了新一轮疫情，这些国家开始推荐居民接种 mRNA 疫苗。在巴林，官方推荐已接种两剂国药疫苗的高风险人群接种第三剂疫苗——疫苗来自于 Pfizer-BioNTech。巴林是最早推广接种国药疫苗的国家之一，有 58% 的居民已至少接种一剂，但该国出现了新一波的疫情，为了控制疫情政府宣布实施为期两周的封锁。塞舌尔存在类似的情况，有 70% 的居民接种了至少一剂国药疫苗，但上个月中旬疫情再次恶化。同样依赖国药疫苗的迪拜开始向完成接种的居民重新接种 Pfizer-BioNTech 的疫苗。国药的研究人员上个月报告疫苗有效率 78%，但研究主要是在年轻健康的男性中展开的。塞舌尔的未发表数据显示，国药疫苗的免疫原不够，对年长者效率不高。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“可互换的亚裔”：亚裔被叫错名字背后的隐性偏见]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210607/the-cost-of-being-an-interchangeable-asian/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210607/the-cost-of-being-an-interchangeable-asian/dual"/>
        <updated>2021-06-07T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BRIAN X. CHEN2021年6月7日
About three years ago, JC Lau, a game developer, was one of a handful of women of Asian descent working at Bungie, a large video game studio in Bellevue, Wash. At the office, which had an open-floor plan and a staff of predominantly white men, co-workers regularly mistook her for one of the other Asian employees sitting in another row nearby.
大约三年前，游戏开发者JC·刘(JC Lau)在华盛顿州贝尔维尤的大型电子游戏工作室Bungie工作，是工作室里的几名亚裔女性之一。办公室采用开放式布局，员工主要是白人男性，同事们经常把她误认为坐在附近另一排的另一名亚裔员工。
On one occasion, multiple colleagues congratulated Dr. Lau, who identifies as Chinese Australian and holds a doctorate in philosophy, on a presentation led by a colleague of Korean heritage. “These were people I worked with on a daily basis,” she said.
JC·刘是澳大利亚华裔，拥有哲学博士学位，有一次，在一名韩裔同事主持的工作陈述中，多名同事向却向她表示祝贺。“这些都是每天和我一起…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新西兰或首次向中国引渡一名嫌犯]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210607/new-zealand-extradition-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210607/new-zealand-extradition-china/dual"/>
        <updated>2021-06-07T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NATASHA FROST2021年6月7日经过15个月的商议，新西兰最高法院以三票赞成、两票反对做出了裁决。 Hagen Hopkins/Getty Images
AUCKLAND, New Zealand — New Zealand’s Supreme Court ruled on Friday that a murder suspect could be extradited to China, but only if the government received sufficient assurances from Beijing that he would not be subject to torture and would receive a fair trial.
新西兰奥克兰——新西兰最高法院上周五裁定，可以将一名谋杀嫌疑人引渡到中国，但前提是政府必须得到北京的充分保证，让他不会遭受酷刑并得到公正的审判。
The decision, with three judges in favor and two against, came after 15 months of deliberation. It overturned a Court of Appeal ruling that the defendant, Kyung Yup Kim, a legal resident of New Zealand who is in his mid-40s, could not be safely extradited because of China’s human rights record.
经过15个月的商议，法庭以三名法官赞成、两名法官反对做出了上述决定。它推翻了上诉法院之前的裁决，即考虑到中国的人权记录而做出的被告金京叶（Kyung Yup Kim，音）…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台积电和英特尔为什么选择在亚利桑那沙漠建厂]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67971</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67971"/>
        <updated>2021-06-07T07:05:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两大芯片巨头台积电和英特尔都选择在美国的亚利桑那州建造芯片工厂。芯片工厂需要大量的水，而亚利桑那是美国最干旱的地区之一。为什么它会得到芯片巨头们的青睐？芯片工厂使用的水可以循环利用，就像是室内游泳池，你需要大量水去填满它，但不需要更多的水去维持它。亚利桑那州虽然有水供应方面的不足，但具有其他方面的优势：地震罕见、没有飓风或野火的风险，龙卷风等自然灾害罕见。缺乏降雨的另一个优点是太阳光充足，2018 年该州公用事业公司的太阳能发电量 达到 5.2 GW。芯片相关的技术人才也有很多。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登政府制定对华战略的关键人物]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210607/wendy-sherman-state-dept-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210607/wendy-sherman-state-dept-china/dual"/>
        <updated>2021-06-07T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LARA JAKES2021年6月7日美国副国务卿温迪·R·谢尔曼上周在雅加达与印尼副外长马亨德拉·西里加见了面。 Indonesian Ministry of Foreign Affairs, via Reuters
WASHINGTON — Six years ago, the American diplomat Wendy R. Sherman made her mark on the world stage by negotiating a landmark nuclear deal with Iran. Reviving that agreement, after the Trump administration all but scuttled it, is a top priority for President Biden.
华盛顿——六年前，美国外交官温迪·R·谢尔曼(Wendy R. Sherman)通过与伊朗谈判达成具有里程碑意义的核协议，在世界舞台上留下了自己的印记。在特朗普政府几乎彻底毁坏了这项协议之后，恢复伊核协议是拜登总统的首要任务之一。
Yet even as new Iran talks continue in Vienna, Ms. Sherman, named by Mr. Biden as the first woman to serve as deputy secretary of state, has largely shifted her attention to another complex and daunting challenge: helping to manage the tense relationship between the United States and China.
然而，就在新的伊朗谈判在维也纳继…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家研发出从海水提取锂的简单方法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67970</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67970"/>
        <updated>2021-06-07T05:13:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿卜杜拉国王科技大学的科学家研发出一种从海水提取高纯度锂的经济可行的方法。海水中的锂储量 5 千倍于陆地，但浓度极低只有 0.2 ppm。Zhiping Lai 领导的团队利用了一种电化学电池，该电池包含了由钛酸镧锂(LLTO)制成的陶瓷膜。陶瓷膜晶体结构中的孔大小能让锂离子通过，能阻挡更大的金属离子。电池有三个隔室，海水流入中央进料室，正的锂离子通过 LLTO 膜进入侧室。负离子通过一个标准的阴离子交换膜进入第三个隔室。经过这一处理的锂浓度能达到 9,000 ppm 以上。研究报告发表在《Energy & Environmental Science》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[七国集团支持将全球最低企业税率设定为至少 15%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67969</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67969"/>
        <updated>2021-06-07T03:04:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[七国集团(G7)发达经济体达成协议，支持将全球最低企业税率设定为至少 15%，此后可望有数千亿美元流入因疫情而左支右绌的各地国库。Facebook 表示，预计将得在更多的国家支付更多的税款。目前的全球税收规定可以追溯到 1920 年代，难以应对跨国科技巨头的经营方式，这些巨头远端销售服务，并将其智慧财产权赚取的大部分利润登录在低税率地区。美国财长叶伦称，随着新的全球税则生效，欧洲国家将取消现有的数字服务税，美国称这些税收对美国企业有歧视性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软必应“六四”当日屏蔽“坦克人”图片]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210607/bing-tank-man-microsoft/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210607/bing-tank-man-microsoft/dual"/>
        <updated>2021-06-07T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孟建国2021年6月7日中国军队镇压了天安门广场抗议活动之后，一名后来被称为“坦克人”、身份不明的男子在北京拦住了一列坦克车。 Jeff Widener/Associated Press
Microsoft’s Bing search engine briefly blocked images and videos of the famous “tank man” of Tiananmen Square on Friday, the anniversary of China’s massacre of pro-democracy protesters in 1989, in what the company said was an error.
微软(Microsoft)的搜索引擎必应(Bing)上周五短暂屏蔽了举世闻名的天安门广场“坦克人”的图片和视频，该公司称那是个差错。上周五是中国1989年屠杀亲民主抗议者的周年纪念日。
Users outside China reported that the search engine had returned text results for “tank man” — as the unknown person, carrying shopping bags, who blocked a line of tanks in central Beijing after the killings has become known. But Bing’s video and image tabs displayed no references to the event.
中国以外的用户称，该搜索引擎返回了“坦克人”的文本结果（“坦克人”指的是那个在大屠杀的消息出来后，在北京市中心挡住一列坦克车、手提购物袋的不明身份者），但它的视频和图像…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无人机坠毁惊吓燕鸥导致大量燕鸥蛋遗弃]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67968</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67968"/>
        <updated>2021-06-06T14:32:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加州 Huntington 海滩  Bolsa Chica 湿地保护区上个月有两架无人机非法闯入，其中一架坠毁，因为担心是来自捕食者的攻击，数以千计的燕鸥抛弃了它们的地面巢穴和蛋逃离。这是当地最大规模的燕鸥蛋遗弃事件之一。疫情驱使更多的人寻求室外空间，去年有大约 10 万访客访问了   Bolsa Chica 湿地保护区，而前一年只有 6 万人。游客带来了无人机、狗和自行车，这些都是禁止的。没有拴起来的狗对野生动物是灾难性的，狗追逐着鸟儿，鸟儿则遗弃了鸟巢。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[部分苹果员工希望能更灵活的办公]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67967</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67967"/>
        <updated>2021-06-06T13:12:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果 CEO 库克（Tim Cook）本周通知员工，从 9 月初开始，他们将被要求每周回办公室工作三天。但至少有 80 名员工致函库克督促他重新考虑重返办公室的计划，他们希望能一直远程工作，而不是一周只能选择远程工作两天。这些员工希望能由团队决定谁可以远程工作或在更灵活的地点办公，创建一个“明确行动方案”，通过远程和更灵活的工作接纳残疾人。其他科技巨头的重返办公室计划要比苹果宽松，比如 Twitter 允许选择远程办公。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter 删除尼日利亚总统的帖子之后遭该国屏蔽]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67966</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67966"/>
        <updated>2021-06-06T07:43:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在以违反平台规定删除尼日利亚总统 Muhammadu Buhari 的帖子之后，Twitter 在尼日利亚遭到封杀。不过受影响用户仍然可以通过 VPN 访问 Twitter。78 岁的 Buhari 是一位前将军， 他在其帖子中对最近东南地区暴力冲突的参与者发出警告，提及了 40 年前的内战，表示将用他们理解的语言去对待他们。Twitter 在周三删除了这则帖子。尼日利亚的电信运营商周六遵守信息和文化部的指令无限期的屏蔽了 Twitter。总统周六晚些时候否认对 Twitter 的行动是对删帖的回应。总统发言人表示社交媒体上扩散的假消息诱发了现实世界的暴力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[萨尔瓦多考虑将比特币视为法币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67965</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67965"/>
        <updated>2021-06-06T07:32:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[萨尔瓦多有望成为第一个将比特币视为法币的主权国家。在美国迈阿密举行的 Bitcoin 2021 会议上，萨尔瓦多总统 Nayib Bukele 宣布该国与数字钱包公司 Strike 合作使用比特币技术去构建现代金融基础设施。他说，下周将向议会寄去法案将比特币视为法币。萨尔瓦多主要使用现金，70% 的居民没有银行账号或信用卡，来自国外工作的人的汇款占到了 GDP 的五分之一以上。国际转账收取的手续费可能高达 10% 以上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于权益证明的以太坊 2.0 升级推迟到 2022 年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67964</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67964"/>
        <updated>2021-06-06T06:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以太坊项目原计划在未来几个月完成从工作量证明（proof-of-work）过渡到权益证明（proof-of-stake）。但根据最新公布的路线图，合并的计划推迟到了 2022 年。以太坊联合创始人 Vitalik Buterin 
在最近举行的会议上称，推迟升级的主要原因不是技术问题，而是人的问题。今年早些时候以太坊矿工组建了一个联盟威胁发动 51% 攻击。所谓 51% 攻击是指控制了整个网络 51% 以上算力之后可以对区块链网络进行重组，决定网络拒绝或接受哪个区块链版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用文本描述创造 Android 应用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67963</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67963"/>
        <updated>2021-06-05T15:11:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孟加拉国技术工程大学和 UCLA 的研究人员开发出一种框架，能从文本描述创造 Android 应用。研究报告（PDF）发表在预印本网站 arXiv 上。这项研究在人类语言和编程语言之间架起桥梁，让编程变得更容易。大部分此类的技术是基于端对端的神经网络机器翻译，类似 Google 翻译使用的技术。但绝大部分它们都无法生成包含数百行代码的应用。为了克服这一限制，研究人员创造了一种形式语言，能抓住应用代码中的复杂性。他们开发的框架被称为 Text2App，其演示发布在 GitHub 上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[完整测序人类基因组]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67962</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67962"/>
        <updated>2021-06-05T13:02:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当 20 年前人类基因组项目和 Celera Genomics 公司测序人类基因组时，他们没有完整测序。有 15% 的基因组因为技术限制研究人员无法弄明白某些 DNA 片段是如何组合在一起的。科学家之后解决了部分问题，但仍然有 8% 的基因组缺失。现在，Telomere-to-Telomere (T2T) 联盟的研究人员宣布完成了对人类基因组完整测序。研究报告发表在预印本网站 bioRxiv 上。研究人员报告发现了编码蛋白质的 115 个新基因，基因总数达到 19,969 个。来自  Pacific Biosciences 公司的新测序技术帮助研究人员完成了这一成就，新技术使用激光扫描从细胞里隔离的 DNA 长链，一次最高 2 万碱基对。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客利用泄露的 VPN 密码入侵 Colonial Pipeline]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67961</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67961"/>
        <updated>2021-06-05T09:44:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[调查网络攻击的安全公司 Mandiant 的高级副总裁 Charles Carmakal 称，黑客是在 4 月 29 日通过一个 VPN 账号进入美国最大燃油管道公司 Colonial Pipeline 的内网。VPN 允许雇员远程访问公司内网。该账号当时已经不再使用了，但仍然能用于访问内网。账号使用的密码曾被泄露到暗网，这意味着一位 Colonial Pipeline 雇员可能有另一个使用相同密码的泄露账号。至于黑客是如何获得密码 Carmakal 表示无法确定。该 VPN 账号没有使用多因素身份验证，因此黑客只要使用账号名和密码就能进入内网。调查人员不知道黑客是如何获得正确的用户名的。Carmakal 称他们没有发现公司雇员曾遭到钓鱼攻击。5 月 7 日凌晨 5 点，Colonial 控制室的一名雇员看到了勒索通知，他通知了上司，上司随后开始了关闭管道的程序。上午  6:10，全部燃油管道被关闭。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔和 AMD 提出 x86 中断处理的不同替代，Linus 建议两个都搞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67960</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67960"/>
        <updated>2021-06-05T08:00:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从 286 时代起，x86 处理器都是使用一个拜占庭系统去管理中断、故障和异常，它组合使用了查询表、权限检查等，可能会让人困惑，但大部分情况下能正常工作。不可避免的是，中断描述符表存在一些 bug，竞争条件、死锁、无限循环和权限冲突等问题虽然罕见但却难以避开。英特尔和 AMD 都各自提出一种方案去简化 x86 处理器的中断处理。两家公司的方案是互相不兼容的，英特尔野心更大，但将需要程序员重写程序才能利用新的机制，而 AMD 的方案更像是补丁而不是彻底改变，因此更简单。英特尔提出了 FRED (Flexible Return and Event Delivery) 去替代中断描述符表及其中断描述符，将权限级别的数量从 4 个减少到 2 个。FRED 是一个可选的系统，能与现有的方法共存，你需要在启动时候启用 FRED。AMD 的方案称为 Supervisor Entry Extensions (SEE)，保留了现有的中断描述符表和权限数量，它调整了现有的 SYSCALL 指令，添加了一个状态位标记中断处理程序为可重入，它寻求堵上一些漏洞。Linux 作者 Linus Torvalds 认为这两个方案都是好主意，建议都实现一下。两个方案并非完全互相排斥的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Norton 360 将允许用户挖掘以太坊]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67959</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67959"/>
        <updated>2021-06-04T15:32:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NortonLifelock 在其 Norton 360 杀毒软件中加入挖掘以太坊的功能，以“保护”用户免受恶意挖矿软件的侵犯。新功能被称为 Norton Crypto，将开始推送给登记参与测试的 Norton 360 用户。启用 Norton Crypto 之后，杀毒软件将使用 GPU 挖掘以太坊，挖矿所得将转移到云端的 Norton 钱包。暂时还不清楚 Norton Crypto 是独立挖矿还是作为矿池的一部分挖矿。矿池挖矿能更容易挖出以太坊。如果 Norton 经营矿池，从挖掘出的以太坊里获取少部分收入，那么这项功能将能给它带来收入。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WordPress 强制对使用 Jetpack 插件的网站执行安全更新]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67958</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67958"/>
        <updated>2021-06-04T15:16:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WordPress 强制对五百多万使用 Jetpack 插件的网站执行安全更新。Jetpack 是一个非常受欢迎的 WordPres 插件，提供了免费的安全、性能和管理功能，包括暴力破解保护、网站备份、安全登陆、恶意程序扫描等。它的活跃安装量超过了五百万，由 WordPress 母公司 Automattic 开发和维护。新发现的安全漏洞影响自 2012 年发布 Jetpack 2.0 起的所有版本。开发团队未发现漏洞正被利用，但随着安全更新的释出，漏洞被利用只是时间问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 将水熊虫和幼鱿鱼送到太空]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67957</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67957"/>
        <updated>2021-06-04T14:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SpaceX 于 6 月 3 日 17:29 UTC 在佛罗里达的肯尼迪太空中心发射了一艘货运飞船，执行国际空间站的 CRS-22 补给任务。运送的物品包括水熊虫和夏威夷短尾鱿鱼，以及科学仪器如便捷式超声波等。为什么 NASA 要送去水熊虫和幼鱿鱼？NASA 研究人员想要更好的理解太空飞行环境如何影响生物体，以及未来的宇航员。水熊虫以能在极端环境下的生存能力著称，它们几乎死不了，因此是研究太空飞行对生物生存的完美测试对象。夏威夷短尾鱿鱼则是为了研究微重力对微生物的影响，人体内有许多的微生物，它们对维持人体健康至关重要，但研究人员对太空飞行的微重力环境如何影响这些微生物还不能完全理解。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 头亚洲象长达一年的迁徙]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67956</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67956"/>
        <updated>2021-06-04T11:37:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[没有人清楚。不管是什么原因，一群亚洲象（共 15 头）已在中国跋涉了一年多，途径村庄和森林，走了 500 多公里，它已到达了昆明边上。专家表示，这是大象在中国已知的最远迁徙。它们接下来会去哪里，没人知道。它们什么时候停下来？也不清楚。这些大象的旅程似乎始于去年 3 月，当时有人看到 16 头大象从自然保护区向北，朝着云南省南部的普洱市方向出动了。今年 4 月，有人在自然保护区以北约 400 公里的元江县境内看到了这群大象。象群在元江境内出现时，有几头已经折返，还出生了几头小象。目前还不清楚是什么促使大象离开家园。但官方数据，经过保护努力，中国的大象数量近年来有所增长，从几十年前的不到 200 头增至如今的约 300 头。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[维园守夜再被禁，港人坚持纪念“六四”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210604/china-tiananmen-massacre/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210604/china-tiananmen-massacre/dual"/>
        <updated>2021-06-04T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月4日周四，一名哀悼者独自一人在香港维多利亚公园守夜，以纪念1989年6月4日天安门广场屠杀。大型集会已被禁止。 Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — They had been barred from holding their usual memorial, but that did not mean they would not remember.
香港——他们被禁止举行往常的纪念仪式，但这不意味着他们不会纪念。
They gathered online, to watch a reading of a play about the massacre of pro-democracy demonstrators in Beijing on June 4, 1989. They prowled bookstores, on a scavenger hunt for protest-themed postcards hidden in the stacks. They scribbled the numbers 6 and 4 on their light switches, so that everyday actions would become small acts of defiance.
他们聚集在网上，观看一场关于1989年6月4日北京民主示威者被屠杀的朗诵会。他们钻进书店，四处寻找藏在书堆里的抗议主题明信片。他们在电灯开关上画上数字6和4，这样以来，一个日常动作就变成了小小的反抗行为。
Pro-democracy residents in Hong Kong are grasping for new ways to sustain the memory of the Chinese m…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国叫停山地越野赛]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67955</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67955"/>
        <updated>2021-06-04T08:42:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日在甘肃省黄河石林公园举行的百公里山地越野赛有 21 人死于失温，这次事故已经被称为最可怕的长跑事故之一。甘肃省政府已对事故原因展开调查。体育总局在周三下令暂停中国所有超级马拉松和超长距离跑等赛事。通知称，“为切实保障人民群众身体健康和生命安全，从即日起，暂停山地越野、戈壁穿越、翼装飞行、超长距离跑等管理责任不清、规则不完善、安全防护标准不明确的新兴高危体育赛事活动。体育总局将对体育赛事活动进行全面梳理，加快完善管理制度，健全标准规范，全面加强对体育赛事活动安全的管理保障。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美联航计划购买 15 架 Boom Supersonic 的超音速客机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67954</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67954"/>
        <updated>2021-06-04T08:12:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联合航空公司计划购买 15 架创业公司 Boom Supersonic 的超音速客机 Overture 。但该公司的超音速客机尚未试飞，1 比 1 原型机还没有造出来。Boom 去年 10 月制造出了三分之一大小的原型机 XB-1 去验证设计，缩小版原型机的首飞将在 Mojave 沙漠进行，它只有一个座位供飞行员驾驶，而 Overture 将有 65 个座位，计划 2025 年首飞，2029 年投入商业飞行，这一时间表很可能会延后。Overture 的飞行速度能达到 1.7 马赫，能将纽约到伦敦的飞行时间从目前的 7 小时减少到 3.5 小时。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[因 2007 年的博文 Google 解除多元化主管的职务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67953</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67953"/>
        <updated>2021-06-04T08:01:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2007 年在以色列黎巴嫩冲突爆发后，Kamau Bobb 发表了一篇现已删除的博文，称犹太人对战争和杀戮有着无尽的欲望（an insatiable appetite for war and killing）。本周他的这篇博文被保守派媒体《The Washington Free Beacon》曝光，多个犹太人团体呼吁 Google 将目前担任多元化项目负责人的 Bobb 开除。Google 周三晚上发表声明，称已经解除了他的职务，将他重新分配到Stem [science, technology, engineering and maths]相关的工作。Google 称作者已经道歉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港干预境外“敏感网站”运营，科技公司与港府冲突恐加剧]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210604/hong-kong-internet-censorship/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210604/hong-kong-internet-censorship/dual"/>
        <updated>2021-06-04T07:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孟建国2021年6月4日香港活动人士罗冠聪（中）在中国外交部长9月份访问柏林期间参加抗议活动。 Markus Schreiber/Associated Press
For a few days, it looked as if the Hong Kong police had succeeded in a first foray at foreign censorship.
几天来，香港警方对外国进行审查的尝试似乎初次获得了成功。
A group of exiled activists said a website they put up to call for greater democratic freedoms in the city had been taken down on Monday by Wix, the Israeli company hosting it. Nathan Law, one of the activists, posted images on Twitter of a letter written by the Hong Kong police to Wix, demanding the company take down the site or face a fine and six months of imprisonment for an employee.
一群流亡活动人士表示，他们建立的呼吁在香港实现更大民主自由的网站，周一被托管它的以色列公司Wix撤下。活动人士之一罗冠聪在Twitter上发布了香港警方写给Wix的一封信的图片，信中要求该公司关闭该网站，否则将面临罚款和一名员工六个月的监禁。
Three hours after Mr. Law’s tweet, Wix reversed course. The company …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 用自己的芯片取代数百万英特尔 CPU]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67952</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67952"/>
        <updated>2021-06-04T06:32:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 用自己设计的芯片 Argos video (trans)coding units(VCU)取代英特尔 CPU 去处理 YouTube 视频。今年早些时候，YouTube 披露了 Argos VCU，称相比以前使用软件在传统服务器的转码，Argos 的视频转码芯片性能提升了 20-33 倍。相比使用英特尔 Skylake CPU 或 Nvidia T4 Tensor core GPU 的方案，VCU 能节省大量的钱。分析师估计，Google 可能已经用 VCU 替代了 400 万到 3300 万的英特尔 CPU。Google 已经在设计第二代 Argos VCU，支持 AV1、H.264 和 VP9 编解码器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港出台多项刺激措施，居民仍对疫苗心存疑虑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210604/hong-kong-vaccine/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210604/hong-kong-vaccine/dual"/>
        <updated>2021-06-04T06:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JENNIFER JETT, JOY DONG2021年6月4日上个月，等待接种新冠疫苗的香港民众。香港政府正想方设法地劝说居民去疫苗接种中心。 Jerome Favre/EPA, via Shutterstock
HONG KONG — A brand-new apartment. Paid leave. A private party on a commercial plane.
香港——全新的公寓。带薪休假。商业飞机上的私人派对。
Incentives to get vaccinated against Covid-19 are multiplying in Hong Kong, from the government as well as businesses eager to begin their recovery.
在香港，接种新冠疫苗的激励措施越来越多，不但来自政府，也来自急于开始复苏的企业。
But the Chinese territory, which has largely kept the coronavirus under control, is now struggling with a sluggish inoculation campaign that officials worry could leave it vulnerable to an outbreak like the one currently faced by Taiwan, another one of the pandemic’s early success stories.
虽然香港在很大程度上控制住了新冠病毒，但是这片中国领土现在苦于疫苗接种进展缓慢，官员们担心这可能会使它容易受到台湾目前那种暴发的影响。台湾也曾是大流行早期的成功案例。
Experts warn t…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登扩大特朗普时代中企投资“黑名单”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210604/biden-ban-chinese-firms-trump/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210604/biden-ban-chinese-firms-trump/dual"/>
        <updated>2021-06-04T04:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAVID E. SANGER, DAVID McCABE2021年6月4日拜登总统周四列出的公司包括中国电信行业的领军企业华为，该公司是中国向全球出口5G网络的核心企业。 Agence France-Presse — Getty Images
President Biden issued a new executive order on Thursday barring Americans from investing in Chinese firms that are linked to the country’s military or that sell surveillance technology used to repress dissent or religious minorities, both inside and outside China.
拜登总统周四发布了一项新的行政命令，禁止美国人在中国境内外投资与中国军方有关联的中国公司，或出售用于镇压异见人士或宗教少数派的监控技术的中国公司。
The new order expands on an earlier, Trump-era blacklist and brings to 59 the total number of Chinese firms banned from U.S. investment. The move intensifies a commercial and ideological battle between Beijing and Washington, one that Mr. Biden has termed the struggle between “autocracy and democracy.”
新禁令扩大了早些时候特朗普时代的黑名单，使得禁止美国投资的中国企业…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国扩大中国企业投资黑名单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67951</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67951"/>
        <updated>2021-06-04T03:57:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国总统拜登周四签署了一项行政令，禁止美国实体投资数十家据称与国防或监视技术行业有关联的中国企业，拜登政府表示，此举扩大了特朗普时期出台的一项有法律缺陷的行政令涵盖的范围。政府高级官员表示，美国财政部将负责执行并“滚动”更新这份新的禁令清单，目前清单上包括约 59 家企业，美国实体被禁止买卖这些企业的上市证券，该清单取代了国防部此前公布的一份清单。行政令称，对于目前在清单中的企业，该禁令将于 8 月 2 日生效。从 8 月 2 日或未来公布的其他企业的生效时间起，投资者仍有 365 天的时间进行交易以出脱投资。在 365 天后再出脱将被禁止，除非有授权，但这不是必须的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国将勒索软件攻击视为恐怖主义]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67950</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67950"/>
        <updated>2021-06-04T03:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国将把勒索软件攻击等同于恐怖主义。美国司法部的一位高级官员表示，在 Colonial Pipeline 遭黑客攻击以及网络犯罪分子造成的损害日益严重之后，司法部正在将勒索软件攻击的调查提升到与恐怖主义类似的优先地位。周四发给美国各地检察官办公室的内部指南称，有关勒索软件攻击的实地调查信息应与最近在华盛顿成立的一个特别工作组集中协调。指南列出的集中通知的调查包括：反杀毒软件服务，非法论坛或市场，加密货币交易所，匿名托管服务，僵尸网络和洗钱服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国叫停山地越野赛，甘肃赛事遇难者家属仍在寻找答案]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210604/china-ultramarathon-deaths/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210604/china-ultramarathon-deaths/dual"/>
        <updated>2021-06-04T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年6月4日5月22日，中国甘肃，救援人员帮助暴露在极端天气中的超马选手。 Via Reuters
The starting gun went off at 9 a.m. Two hours later, frigid winds along the 62-mile mountain trail had left runners shivering and blown a cameraman’s equipment over. By early afternoon, shepherds and other local residents had begun a small rescue effort after hearing that some contestants in the race might be in danger.
比赛开始的枪声于上午9点响起。两小时后，100公里长的山路上又冷风又大，选手冻得瑟瑟发抖，连摄影师的设备都被吹走。刚过下午，当地牧民和村民在得知一些参赛者可能有危险后，发起了小规模救援行动。
The situation was more ominous than they thought.
情况比他们想象得还要糟糕。
Dozens of the 172 elite runners had gone missing, blinded by wind and hailstones and lacking proper gear for the bitter cold that had descended on them. Still, officials didn’t cancel the race until another hour had passed, at 2 p.m. Twenty-one runners were l…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15头亚洲象的漫长迁徙：它们为何北迁？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210604/china-elephants/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210604/china-elephants/dual"/>
        <updated>2021-06-04T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月4日一群野生亚洲象上个月在中国云南省峨山县。 Hu Chao/Xinhua, via Associated Press
Maybe they’re looking for better food. Maybe they’ve gotten lost. Maybe they’re just adventurous and having a good time.
也许它们是在找更好的食物。也许它们迷失了方向。也许它们只不过是在探险，而且玩得很愉快。
No one is quite sure. But for some reason, a herd of 15 Asian elephants has been lumbering its way across China for more than a year, traveling more than 300 miles through villages, forest patches — and, as of 9:55 p.m. on Wednesday, the edges of the city of Kunming, population 8.5 million.
没有人清楚。不管是什么原因，一群亚洲象（共15头）已在中国跋涉了一年多，途径村庄和森林，走了500多公里，而且截至周三晚上9点55分，已到达了人口850万的昆明边上。
Since setting out in spring last year from Xishuangbanna National Nature Reserve, on China’s far southwestern border with Laos, the elephants have trotted down the middle of a narrow county…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在苹果之后 Google 开始限制移动广告 ID]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67949</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67949"/>
        <updated>2021-06-03T15:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 过去十年最大的失误可能是没有建立起自己的生态系统。在苹果为 iOS 加入反跟踪隐私保护之后，Google 在 Android 12 中开始限制移动广告跟踪。Facebook 的广告帝国在两大移动平台上都遭到了巨大打击。Google 宣布，从 2021 年底开始，广告 ID 将是选择加入的功能，如果用户选择退出基于兴趣的广告或个性化广告，那么广告 ID 将被禁用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SEC 不知道如何处理 Elon Musk 的推特活动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67948</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67948"/>
        <updated>2021-06-03T14:09:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2018 年，美国证券交易委员会 (SEC) 指控特斯拉 CEO Elon Musk 通过 Twitter 宣布私有化的声明构成了欺诈，SEC 认为 Musk 的 Twitter 帖子做出了 “虚假和误导性的陈述”。这起诉讼最终以和解告终，Elon Musk 支付了 2000 万美元罚款，辞去了董事会主席一职，而他在 Twitter 上发表与特斯拉有关的信息时将需要得到公司律师的批准。WSJ 根据信息自由法案获得的文件，SEC 在 2019 年 8 月到 2020 年 6 月之间向特斯拉寄去三封措辞严厉的信函，要求该公司律师执行和解协议，它抱怨特斯拉放弃了履行法庭命令的职责。此事凸显了监管机构难以限制 Musk 在 Twitter 的活动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[江苏发现首例人感染 H10N3 禽流感]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67947</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67947"/>
        <updated>2021-06-03T14:01:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[江苏发现了一例人感染 H10N3 禽流感病例。据国家卫健委发布的消息，该委已指导江苏省按照相关方案开展防控，并组织专家风险评估。专家评估认为，病毒全基因分析显示，H10N3 病毒为禽源性，未具备有效的感染人的能力。此前未见 H10N3 人间病例报道。禽间 H10N3 病毒对禽呈低致病性。此次疫情为一次偶发的禽到人的跨种属传播，发生大规模传播流行风险极低。一位感染病学专家称，禽流感病毒出现个别人感染病例很正常，但感染力的强弱，既受到基因层面人对某种病毒易感性的影响，也取决于病毒与人体受体亲和力的强度。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blender 2.93 LTS 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67946</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67946"/>
        <updated>2021-06-03T12:54:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开源 3D 图形设计软件 Blender 释出了 2.93 LTS 版，它代表着 2.xx 时代的结束，3.0 时代的到来。主要新特性包括：重写了 EEVE 景深渲染选项；扩充了 Geometry Nodes，加入了默认工作空间；艺术线条修改工具支持创建风格化线条，支持导出 SVG 和 PDF；更新了建模；等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PayPal 关闭了一位 Tor 长期支持者的账号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67945</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67945"/>
        <updated>2021-06-03T10:29:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近二十年的时间里，Larry Brandt 一直使用 PayPal 账号租赁服务器运行 Tor 节点。但今年 3 月他收到了账号被封的通知。PayPal 在邮件里称他账号的活动危及 PayPal，账号里的钱会在 180 天后退还。他尝试联络客服解决问题但找不到人，因此他只能求助于电子前哨基金会（EFF）。EFF 代表他联络 PayPal，PayPal 否认封锁账号与 Tor 有关，但拒绝给出更详细的封号解释，也拒绝恢复其账号。EFF 发表声明，要求 PayPal 发布透明度报告；如果要关闭用户账号，需要向客户提供更有意义的通知；提供一个有用的上诉流程。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡志明市聚集疫情暴发，越南面临新一轮考验]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210603/vietnam-covid-ho-chi-minh/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210603/vietnam-covid-ho-chi-minh/dual"/>
        <updated>2021-06-03T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RICHARD C. PADDOCK, CHAU DOAN2021年6月3日今年5月，越南河内的卫生和地方官员正在检查一家餐馆。随着新一波新冠感染，伴随而来的恐惧浪潮席卷了全国。 Nhac Nguyen/Agence France-Presse — Getty Images
For more than 20 years, the husband and wife were stalwarts of their evangelical community: pastors who founded a small church in Ho Chi Minh City, Vietnam, where they led services and distributed food and clothing to the needy.
20多年来，这对夫妻是他们福音派社区的中坚力量：两位牧师在越南胡志明市建立了一个小教堂，在那里他们布道并向有需要的人分发食物和衣服。
Now, the couple are pariahs. They have been blamed by the authorities for a major coronavirus outbreak, are facing a criminal investigation and have been held accountable on social media for a lockdown in their neighborhood and a ban on religious services nationwide.
现在，这对夫妇遭到摒弃。当局将新冠病毒的大规模暴发归咎于他们，他们正面临刑事调查，社交媒体上把社区封锁和全国宗教服务禁令的责任归咎于他们。
The Protestant pastors, Phuo…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为混淆两个鸿蒙操作系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67944</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67944"/>
        <updated>2021-06-03T09:52:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为正式发布了鸿蒙操作系统，但它没有明确说明的是它其实有两个鸿蒙，这两个鸿蒙事实上是完全不同的：其一是针对物联网和智能手表的鸿蒙，它是基于华为开源的 LiteOS；第二个鸿蒙是用于智能手机和平板，它是基于 Android 源代码（AOSP），使用 Linux 内核，因此华为的智能手机能从 Android“升级”到鸿蒙。两个不同的操作系统使用相同的品牌肯定会造成混淆，但这给华为对鸿蒙的诠释留下了很大的空间。华为高管曾强调鸿蒙没有拷贝 Android 一行代码，这一声明适用于物联网版本的鸿蒙，但不适用于智能手机版本的鸿蒙。与此同时，华为消费者业务软件部总裁王成录告诉德国媒体，手机版的鸿蒙是基于 AOSP，它遵守了开源许可证规定，履行了相关责任义务。从华为的演示看，手机版的鸿蒙使用了 Android 11 的代码。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纽约大都会运输署4月遭入侵，黑客据信与中国政府有关]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210603/mta-cyber-attack/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210603/mta-cyber-attack/dual"/>
        <updated>2021-06-03T08:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHRISTINA GOLDBAUM, WILLIAM K. RASHBAUM2021年6月3日运输官员表示，这是近年来对北美最大的运输网络的第三次、也是最严重的一次网络攻击，被认为是与外国政府有关的黑客所为。 Karsten Moran for The New York Times
A hacking group believed to have links to the Chinese government penetrated the Metropolitan Transportation Authority’s computer systems in April, exposing vulnerabilities in a vast transportation network that carries millions of people every day, according to an M.T.A. document that outlined the breach.
根据大都会运输署(Metropolitan Transportation Authority)一份概述黑客入侵事件的文件，一个据信与中国政府有联系的黑客组织于4月侵入了该署的计算机系统，暴露了这个每天运送数百万人的庞大交通网络的漏洞。
The hackers did not gain access to systems that control train cars and rider safety was not at risk, transit officials said, adding that the intrusion appeared to have done little, if any, damage.
运输署官员说，黑客没有进入控制火车车厢的系统，乘客的安全也没有受到威胁，…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[openSUSE Leap 15.3 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67943</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67943"/>
        <updated>2021-06-03T08:06:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[基于企业发行版 SUSE Linux Enterprise (SLE) 的社区发行版 openSUSE 释出了 Leap 15.3，开发者称，Leap 15.3 不只是使用 SLE 源代码构建的，它还使用了 SLE 的二进制包，两者的关系就像是阴和阳。开发者不推荐从 Leap 15.2 之前的版本直接升级到 Leap 15.3，而是建议先升级到 Leap 15.2 再升级到 Leap 15.3。主要变化包括：Xfce 4.16，GNU Health v3.8，包管理器 DNF 4.7.0，支持 IBM Z 和 LinuxONE (s390x)，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 计划向金星发射两艘飞船]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67942</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67942"/>
        <updated>2021-06-03T06:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NASA 宣布计划未来十年向金星发射两艘飞船。两项任务 DAVINCI+ 和 VERITAS 预算都为 5 亿美元，其中 DAVINCI+ 将收集金星大气的样本，研究其大气层是如何形成和研究，判断金星是否曾经有过海洋，它将发射球形仪器穿过大气层拍摄其独特地貌的高清照片。VERITAS 任务主要测绘金星的表面，研究其地质历史，理解它为什么与地球如此不同，它将配备合成孔径雷达。两项任务的发射日期都是在 2028 年到 2030 年之间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果将要求员工每周回办公室工作三天]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67941</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67941"/>
        <updated>2021-06-03T06:29:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从 9 月初开始，苹果将要求员工每周回办公室工作至少三天，苹果 CEO 库克（Tim Cook）告诉员工，视频会议能缩短我们之间的距离，但总有些东西它是无法复制的。员工将被要求周一、周二和周四回办公室办公，周三和周五可选择远程办公，需要现场办公的团队将被要求一周回办公室工作四到五天。员工还可以选择一年最长远程工作两周，这一要求需要得到经理的批准。库克还鼓励所有员工接种疫苗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[富士遭勒索软件攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67940</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67940"/>
        <updated>2021-06-03T05:43:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[富士胶片发表声明称其服务器遭到未经授权访问，它因此关闭了部分网络断开了与外部的通信。富士称它是在 6 月 1 日晚上了解到可能遭到勒索软件的攻击。它没有披露是遭到哪个勒索软件的攻击。安全研究人员称富士上个月曾感染了木马  Qbot，而  Qbot 恶意程序团队目前正与勒索软件组织 REvil 密切合作。最近对世界最大肉品供应商 JBS 的勒索软件攻击被认为就来自于 REvil。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为推出鸿蒙2.0操作系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67939</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67939"/>
        <updated>2021-06-03T04:49:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为正式推出鸿蒙2.0系统(HarmonyOS)，周三晚间起部分华为手机将可以一键升级至鸿蒙。这意味着华为将不再依赖谷歌的安卓系统。华为此前预计到 2021 年底，搭载鸿蒙操作系统的设备数量将达 3 亿台，其中华为设备超过 2 亿台，面向第三方合作伙伴的各类终端设备数量超过 1 亿台。相较于安卓，鸿蒙并非一个简单的新版操作系统。华为称鸿蒙是“面向万物互联时代的全场景分布式操作系统”，目标是在电脑、智能手表、汽车以及其它智能设备上均可使用，而且设备间可以互相连接。用户报告称，华为手机升级到鸿蒙之后仍然能运行安卓应用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陈锡兰，用舞步团结世界的社会主义舞蹈家]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/obits/20210603/si-lan-chen-overlooked/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/obits/20210603/si-lan-chen-overlooked/dual"/>
        <updated>2021-06-03T04:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JENNIFER WILSON2021年6月3日
This article is part of Overlooked, a series of obituaries about remarkable people whose deaths, beginning in 1851, went unreported in The Times.
“被忽视的逝者”是一个杰出人物讣告系列，这些在1851年以后去世的人物，在当时没有得到时报的讣闻报道。
In 1945, the dancer Si-lan Chen sent a draft of her memoir to the writer Pearl S. Buck, with a letter asking for her thoughts on why she was struggling to get the attention of a publisher.
1945年，舞蹈家陈锡兰将她的回忆录草稿寄给作家赛珍珠(Pearl S. Buck)，并附信询问她为何难以引起出版商的注意。
The problem, Buck explained, was that while Chen had dined with the Nationalist leader Chiang Kai-shek in revolutionary China, had been romanced by the poet Langston Hughes in Soviet Moscow, and had worked in Hollywood for the producer Joseph Mankiewicz, no one actually knew who she was.
赛珍珠解释说，问题在于，虽然陈锡兰在中国革命时期曾与国民党领袖蒋介石共进…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stack Overflow 以 18 亿美元出售给 Prosus]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67938</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67938"/>
        <updated>2021-06-03T02:45:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[著名编程问答网站 Stack Overflow 宣布以 18 亿美元出售给 Prosus。Stack Overflow 创办于 2008 年，每月能吸引超过 1 亿访问者。Prosus 是腾讯大股东 Naspers 旗下的投资部门，控制了腾讯 28.9% 的股份，它在欧洲上市，是欧洲市值最高的科技公司之一，收购  Stack Overflow 是该公司至今最大的交易之一。 Stack Overflow 的收入主要来自企业推广其产品和招聘员工。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚裔美国人，一个美丽但充满缺陷的虚构故事]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210603/asian-american-aapi-decolonization/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210603/asian-american-aapi-decolonization/dual"/>
        <updated>2021-06-03T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VIET THANH NGUYEN2021年6月3日 Illustration by The New York Times; Photographs, via Getty
One is not born an Asian American. It’s an identity that is inherently political, and must be chosen. Before college, I had never even heard of the term, but I vividly remember the moment that I became Asian American.
一个人并非生来就是亚裔美国人。这个身份认同在根本上是政治性的，必须由人来选择。上大学前，我甚至从未听说过这个词，但我清晰地记得我成为亚裔美国人的时刻。
I was raised in multicultural San Jose, Calif., during the late 1970s and 1980s, among Mexican Americans and working-class white people. My family and I were refugees from Vietnam and the war fought there, but all I knew of the history that had brought us and many of our neighbors to the United States was what Hollywood told me. It confused me and shamed me to see people who looked like my parents being reduced to wo…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Microsoft Edge 开始自动切换到 HTTPS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67937</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67937"/>
        <updated>2021-06-02T13:25:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果网站支持 HTTPS，Microsoft Edge 通过 HTTP 访问该网站时将自动切换到 HTTPS。该功能已包含在测试版本中，正在推送给部分挑选的 Microsoft Edge 92 用户。自动切换到 HTTPS 连接将能阻止中间人攻击，防止流量纂改。如果 Microsoft Edge 用户现在就想启用该功能，可以打开  edge://settings/privacy，启用 Automatically switch to more secure connections with Automatic HTTPS。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国迎来公园修建热潮]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67936</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67936"/>
        <updated>2021-06-02T13:21:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着中国正发展成一个工业化的富裕国家，受教育程度越来越高的民众不仅要求提高工资，而且要求提高生活质量。中国迎来了公园修建热潮。苏州过去一年开放了 20 个新公园。开封建设了 28 个新公园。上海去年新增了 55 个公园，使其总数达到 406 个。这座世界上最大的城市之一宣布，计划在未来五年内再建造近 600 个公园。现在，中国城市的人均绿地面积可与纽约媲美。中国最近通过的五年规划要求在全国范围内开展直至 2025 年的城市公园建设规划。城市被要求“科学规划布局城市绿环绿廊绿楔绿道”。该计划还要求在全国范围内修建 1000 座大型公园，鼓励人们健身。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界最大肉类供应商遭勒索软件攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67935</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67935"/>
        <updated>2021-06-02T12:38:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界最大的肉加工企业 JBS 遭到勒索软件攻击，公司临时关闭了位于澳大利亚、加拿大和美国的部分运营，有数千工人受到影响。勒索软件组织被认为来自俄罗斯。美国白宫表示 FBI 正对此展开调查。俄罗斯副外长 Sergei Ryabkov 告诉当地媒体拜登当局已联络莫斯科讨论网络攻击。JBS 于 1953 年在巴西创办，在 15 个国家拥有超过 150 家工厂，雇佣了超过 15 万员工。该公司表示其备份系统没有受到影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[员工宁愿辞职不愿放弃远程工作]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67934</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67934"/>
        <updated>2021-06-02T11:28:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在许多地方，随着疫苗接种的普及，企业逐渐恢复到原来的工作模式。虽然 Google 等公司承诺给予员工工作的灵活性，但很多企业的高管开始称赞办公室工作的优越性，认为远程工作削弱了合作和企业文化。员工们并不认同这一观点。过去一年的经历证明，很多工作可以在任何地方完成，无需漫长的通勤。有员工认为，一部分企业老板是在试图重新控制他们的“小黄人”。上个月对 1000 名美国成年人的调查显示，如果雇主在远程工作上没有灵活性，有 39% 的人考虑辞职。在千禧年和 Z 世代人群中，这个比例达到了 49%。FlexJobs 对 2100 人的调查显示，无需通勤和节约费用是远程工作最主要益处。超过三分之一的回应者称，远程工作至少每年能节省 5000 美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯如何从公敌变为“开明君主”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67933</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67933"/>
        <updated>2021-06-02T11:06:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[十几年前，腾讯被广泛视为中国科技企业的公敌。它会毫不犹豫地剽窃他人的创意，让初创公司活不下去。但今天它变成了某种“开明君主”。中国互联网产业有相当一部分属于所谓的腾讯生态系统。这其中包括成百上千家腾讯投资的公司。“当腾讯抄袭的时候”，中国的科技公司没有倒下来，一篇被热转的博客写道。“当腾讯把支票递过来后，他们便失去了抵抗的意志，纷纷投诚。”腾讯在世界上是独一无二的。在许多层面上，它是真正的垄断者。腾讯是一个大型娱乐平台；是风险投资者，根据它自己的说法，它已投资了 800 多家公司；最重要的是，腾讯是一个平台运营商。它运行微信，一款具有社交媒体和金融服务功能的移动消息应用程序。是微信业务让这个公司注重与其他公司交好。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒“实验室泄露说”背后真正的丑闻]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210602/media-lab-leak-theory/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210602/media-lab-leak-theory/dual"/>
        <updated>2021-06-02T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BRET STEPHENS2021年6月2日 Ng Han Guan/Associated Press
If it turns out that the Covid pandemic was caused by a leak from a lab in Wuhan, China, it will rank among the greatest scientific scandals in history: dangerous research, possibly involving ethically dubious techniques that make viruses more dangerous, carried out in a poorly safeguarded facility, thuggishly covered up by a regime more interested in propaganda than human life, catastrophic for the entire world.
如果新冠疫情最终被证实是由中国武汉一家实验室的泄漏引起的，这将成为历史上最大的科学丑闻之一：危险的研究，可能涉及道德上存疑的技术使病毒更加危险，在保障不足的设施中进行，被一个更关心宣传而不是人命的政权残暴地掩盖，给整个世界造成了灾难。
But this possible scandal, which is as yet unproved, obscures an actual scandal, which remains to be digested.
但是这个尚未证实的可能丑闻掩盖了一个依然有待消化的真正丑闻。
I mean the long refusal by too many media gatekeepers (social as well a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GCC 放弃版权转让政策]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67932</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67932"/>
        <updated>2021-06-02T09:34:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GCC 编译器项目和很多 GNU 项目一样，需要贡献者完成文书工作将版权转让给自由软件基金会（FSF）。现在 GCC 的指导委员会决定放宽这一要求，GCC 项目将会继续采用 GNU GPLv3 许可证，但不再要求版权转让给 FSF。这一变动与其它大型自由软件项目如 Linux 内核采取的做法保持一致。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白俄禁止绝大部分居民出国]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67931</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67931"/>
        <updated>2021-06-02T09:24:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白俄罗斯临时限制绝大部分公民出境，包括持有居留许可的外籍居民。允许出境的主要是商务旅行的公务员和国家交通运输部门的工作人员。在劫持一架 Ryanair 航空公司航班逮捕机上持不同政见的记者及其女友引发国际社会的愤怒之后，国家边境委员会收紧了出入境限制，它在一份声明中称，只有在外国拥有永久居留许可的人才被允许离开白俄罗斯。边境委员会对于采取这一措施给出的理由是新冠疫情。卢卡申科（Alexander Lukashenko）在去年 8 月 9 日宣布赢得受争议的大选后严厉镇压了反对者，迫使很多人流亡。他的最主要竞争对手 Svetlana Tikhanovskaya 坚称她赢得了大选，她及其团队流亡到了邻国立陶宛。外国人只有在 10 天的自我隔离之后才允许离境。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从中国互联网业头号公敌到“腾讯爸爸”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/technology/20210602/china-tencent-monopoly/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/technology/20210602/china-tencent-monopoly/dual"/>
        <updated>2021-06-02T09:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[袁莉2021年6月2日
A few months after Wang Xing founded a Groupon-like e-commerce service called Meituan, he learned that China’s biggest internet company, Tencent, had started a similar venture.
在创办了名为“美团”的Groupon式电商服务几个月后，王兴发现中国最大的互联网公司腾讯也开始做类似的业务。
“Is there any business that Tencent wouldn’t do?” he asked.
“有什么业务是腾讯不做的吗？”他问道。
Mr. Wang’s quote led a 2010 magazine article about Tencent with a headline so famously profane — think the rough Chinese equivalent of an F-bomb — that two top editors were fired shortly after it was published. The cover depicted Tencent’s mascot, a chubby penguin wearing a red scarf, stabbed with knives, blood dripping to the floor.
王兴的这句话被放在2010年一篇关于腾讯的杂志文章篇首，文章带脏字的标题也出了名，以至于刊出后不久两名高级编辑被解雇。杂志封面上是腾讯的吉祥物——一只胖乎乎的企鹅，戴着红围巾，身上插着几把刀子，血流如注。
Dramatic, perhaps, but back then the …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技巨头起诉佛罗里达认为社交媒体禁令违宪]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67930</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67930"/>
        <updated>2021-06-02T07:38:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[佛罗里达州州长 Ron DeSantis 5 月 24 日签署了一项法案，禁止社交媒体因言论封杀政治候选人，他抨击了  Twitter 和 Facebook 对保守派的“审查”，法案对封杀候选人的社交媒体公司每日罚款最高 25 万美元。代表科技巨头如  Facebook、Twitter、亚马逊和 Google 等的贸易组织 Netchoice 和计算机与通信行业协会对佛罗里达州提起诉讼，试图阻止该法律的生效，认为它构成了对宪法第一修正案的违反。诉讼请求法官授予初步和永久性禁令。阻止佛罗里达执行这项法律。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杀虫剂正在杀死地球的土壤]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67929</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67929"/>
        <updated>2021-06-02T06:48:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[土壤是地球上最复杂生物多样性最丰富的生态系统之一，但广泛使用的杀虫剂正在杀死地球的土壤。发表在《Frontiers in Environmental Science》期刊上的一项研究全面调查了杀虫剂对土壤健康的影响。研究人员调查了近 400 项已发表的杀虫剂影响研究，共涉及 2800 多次实验，在七成的实验中，杀虫剂被发现伤害了对维持土壤健康重要的生物体。杀虫剂密集使用的农业和污染是土壤生物急剧减少的主要驱动因素，也是过去十年土壤生物多样性丧失的最主要驱动因素。要保护土壤必须减少杀虫剂等农药的使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国迎来公园修建热潮，混凝土丛林为绿地让路]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-parks-green-space/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-parks-green-space/dual"/>
        <updated>2021-06-02T06:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年6月2日北京一个新修复的公园。自2001年以来，中国城市的公共绿地面积增加了近五倍，同时也对老公园进行翻修。 Keith Bradsher for The New York Times
SHANGHAI — Suzhou Creek was little more than an open sewer for decades as its murky waters coursed through the heart of Shanghai. Now, it teems with life along verdant banks that stretch for 26 miles.
上海——几十年来，苏州河只是一个臭水浜，浑浊的河水流经上海的中心地带。如今，绵延42公里的翠绿河岸已是生机盎然。
Joggers wind along burgundy paths lined with azaleas, wisteria and osmanthus. Fishermen catch carp weighing up to 11 pounds. Children skip rope, while elderly couples rest on waterfront benches.
慢跑者沿着布满杜鹃花、紫藤和桂花的酒红色小径蜿蜒而行。渔民捞起五公斤重的鲤鱼。孩子们在跳绳，老年夫妇在水边的长椅上休息。
“In the past, we couldn’t even come near Suzhou Creek because the water reeked and was black,” said Zhang Guanghe, a 79-year-old retired fertilizer factory foreman, as constr…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Webb 望远镜发射日期再次延期]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67928</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67928"/>
        <updated>2021-06-02T05:59:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[James Webb 太空望远镜将不会在原计划的 10 月 31 日发射，三个因素让发射日期推迟到 11 月甚至 12 月初。Webb 望远镜原计划在完成最后检测之后安放在一个大型集装箱内，用船从加州运送到法属圭亚那，欧洲航天局将使用 Ariane-5 火箭在 10 月 31 日将望远镜发射到太空。但望远镜的运输、火箭和发射场的准备情况这三个因素使发射日期难以确定，发射日期需要到夏末或秋初才能确定。Ariane-5 火箭从去年 8 月起因为整流罩问题而停止发射，而法属圭亚那因为新冠疫情的问题而限制运作，当地还没有广泛接种疫苗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[eBay 卖家不再允许使用 PayPal]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67927</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67927"/>
        <updated>2021-06-02T05:42:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据 eBay 最新生效的使用条款，它将直接向卖家的银行账户而不是 PayPal 账户付款。PayPal 和 eBay 在很长时间内都是合作伙伴，eBay 在 2002 年以 15 亿美元收购了 PayPal，2015 年将其剥离，但两家公司继续合作直到现在。新的使用条款意味着双方的关系发生了巨大变化。eBay 买家仍然可以使用 PayPal，但卖家将不再允许使用。eBay 表示新系统更方便简单，提供了更多付款选项。部分卖家表示不愿意使用新的系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国家鼓励生“三胎”？许多中国人说不]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-three-child/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-three-child/dual"/>
        <updated>2021-06-02T04:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月2日周二，北京的一个公园。周一，中国政府宣布将允许夫妇可以生育的孩子数量从两个上升到三个。 Gilles Sabrié for The New York Times
After China said it would allow couples to have three children, the state news media trumpeted the move as a major change that would help stimulate growth. But across much of the country, the announcement was met with indignation.
在中国宣布将允许夫妇生育三个孩子后，官方新闻媒体大肆宣传此举是有助于刺激经济增长的重大变化。但在大多数地方，这个宣布引发了人们的愤慨。

Women worried that the move would only exacerbate discrimination from employers reluctant to pay maternity leave. Young people fumed that they were already hard-pressed to find jobs and take care of themselves, let alone a child (or three). Working-class parents said the financial burden of more children would be unbearable.
女性担心此举只会加剧雇主不愿支付产假的歧视。年轻人感到愤怒，他们已经很难找到工作和照顾自己，更不用说照顾一个孩子（或三个孩子）了。工薪阶层的父母表示难以承受生育…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比利时驻韩国大使妻子掌掴服装店员，引发外交风波]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210602/belgian-ambassador-seoul/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210602/belgian-ambassador-seoul/dual"/>
        <updated>2021-06-02T03:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[YOUMI KIM, MIKE IVES2021年6月2日比利时驻韩国大使因妻子与首尔一家商店的两名雇员发生争执而引起公愤，比利时将召回这名大使。 Lee Jin-Man/Associated Press
SEOUL — The shop assistant followed the ambassador’s wife out of a Seoul clothing store, stopped her in the street and checked the label of her jacket to make sure it had not been shoplifted.
首尔——一名店员跟着大使夫人走出首尔一家服装店，在街上拦住她，查看她外套上的标签，以确保它不是被偷的。
The customer, Xiang Xueqiu, returned to the store in a rage, slapping the assistant on the back of the head and another in the face. She had not stolen anything, but the attack was captured by surveillance footage and led to a police investigation.
这名名叫相雪秋（Xiang Xueqiu，音）的顾客怒气冲冲地回到店里，击打了这名店员的后脑勺，并掌掴另一名店员。她没有偷东西，但监控录像捕捉到了这次袭击，警方对此展开了调查。
The incident turned into a slow-burning diplomatic flap with weeks of embarrassing headlines. Now the Belgian embas…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些选择做结扎手术的中国“丁克”男性]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-vasectomies/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210602/china-vasectomies/dual"/>
        <updated>2021-06-02T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎, ELSIE CHEN2021年6月2日黄玉龙26岁时做了输精管结扎手术。他不打算要孩子，正在努力追求一种被称为“丁克”(DINK)的生活方式，这个概念直到最近才进入中国主流社会。 Qilai Shen for The New York Times
Huang Yulong never wanted a baby. As a child, he resented his parents, who left him in the care of relatives while they worked in faraway factories, visiting roughly once a year. He never felt a need to reproduce or pass on the family name.
黄玉龙从来都不想要孩子。小时候，他怨恨父母，他们到遥远的工厂打工，把他留给亲戚照顾，大约每年回来看他一次。他从来都不觉得有传宗接代的需要。
So, at the age of 26, he had a vasectomy.
26岁的时候，他做了输精管结扎手术。
“For our generation, children aren’t a necessity,” said Mr. Huang, a bachelor in the southern Chinese city of Guangzhou. “Now we can live without any burdens. So why not invest our spiritual and economic resources on our own lives?”
“对我们这一代来说，其实小孩不是必需品，”住在南方城市广州、仍然单身的黄先生说。“而且我们现在又是可有可无的，所以还不如把那些经济精…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WHO 批准科兴生物新冠疫苗的紧急使用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67926</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67926"/>
        <updated>2021-06-02T02:12:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界卫生组织(WHO)批准将科兴生物生产的新冠疫苗列入紧急使用清单，为中国第二只疫苗可在贫困国家使用铺平了道路。列入清单的疫苗将被纳入新冠疫苗全球获取机制(COVAX)--一项主要为贫穷国家提供疫苗的全球计划，由于印度暂停疫苗出口，该计划正面临严重的供应问题。WHO 独立专家小组在一份声明中表示，他们建议18岁以上的成年人接种两剂科兴疫苗，接种间隔为两到四周。接种该疫苗并无年龄上限，因数据表明，疫苗可能会对老年人产生保护作用。这是中国第二款、全球第八款获得世卫组织批准紧急使用的新冠疫苗。此前，世卫组织于 5 月 7 日将中国国药集团新冠疫苗列入紧急使用清单。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 89.0 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67925</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67925"/>
        <updated>2021-06-01T15:17:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mozilla 释出了 Firefox 89.0。在新版中，Mozilla 简化了浏览器 chrome 和工具栏，移除了不常用的项目，重点突出导航项目；根据使用量重新组织和优化了菜单选项；更新了提示；减少了警告和消息的数量；通过  Total Cookie Protection 增强了隐私浏览模式下的隐私保护功能；等等。Mozilla 对浏览器 UI 的改变通常会引发用户不满。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度封锁了卧龙吧等子论坛]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67924</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67924"/>
        <updated>2021-06-01T15:06:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为最近流行的话题躺平，百度封锁了包括卧龙吧在内的多个子论坛。以卧龙吧为例，最后的留言都是 5 月 31 日，最新的一则留言是抱怨“
辛苦一辈子供一个房子”。在这之前，包括新华社在内的官方媒体对“躺平主义”对“躺平”现象进行批判。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Oceanbase 在木兰许可证下开源]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67923</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67923"/>
        <updated>2021-06-01T14:09:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[源自阿里巴巴/蚂蚁集团的企业分布式数据库 Oceanbase 在木兰公共许可证第 2 版下开源，源代码托管在 GitHub 上。Oceanbase 去年以公司模式独立运营。木兰公共许可证是政府组建的开源组织中国开源云联盟发布的开源许可证。Oceanbase 有三个版本，社区版、云服务版和企业版，后两个版本都需要付费。对于公开的源代码，有 PingCAP 软件工程师发现发现部分代码似乎拷贝自 PingCAP。PingCAP 是一家数据库开发商。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小米演示在 8 分钟内给手机充满电]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67922</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67922"/>
        <updated>2021-06-01T12:37:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小米演示了（YouTube）它的新快充技术，它能在不到 8 分钟内给智能手机充满电。200W 有线充电技术能将电池容量 4,000mAh 的小米 MI 11 Pro 智能手机在 44 秒内从 0 充到 10%，3 分钟内充到 50%，7:57 分钟完成充满。小米还演示了 120W 有线充电技术，它能在 15 分钟内充满 4,000mAh 电池。小米还没有披露新的快充技术何时上市。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当亚裔英雄成为美国西部文学的主角]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210601/tom-lin-thousand-crimes-ming-tsu/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210601/tom-lin-thousand-crimes-ming-tsu/dual"/>
        <updated>2021-06-01T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ALEXANDRA ALTER2021年6月1日
Ming Tsu, the bloodthirsty outlaw in Tom Lin’s surreal new Western, has a lethal superpower: His victims, blinded by their own bias, don’t realize he’s a threat until it’s too late.
在汤姆·林（Tom Lin，音）全新超现实主义西部小说中，嗜血的亡命之徒朱明拥有一种致命的超能力：他的受害者会被自己的偏见蒙蔽双眼，等意识到他是威胁的时候已经太晚了。
In one grisly scene, he confronts his nemesis, the head of the Central Pacific Railroad Company, who forced Ming into servitude for a decade. His old boss has been on the lookout for Ming since his escape but fails to notice him in the crowd of Chinese immigrant laborers as he draws his revolver. “Ain’t you recognize me?” Ming says, before pulling the trigger.
在一个可怕的场景中，他遇到了自己的宿敌——中央太平洋铁路公司的老板，他强迫朱明做了10年的奴隶。这个老东家在朱明逃跑后一直在寻找他，但当朱明在一群中国移民劳工中拔出左轮手枪时，老板却没有注意到他。“你不认识我了吗？”朱明说，然后扣动扳机。
His killing spree, exactin…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演示 IBM 中文打字机的女打字员]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67921</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67921"/>
        <updated>2021-06-01T09:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1947 年，IBM 推出了一款中文打字机，有 36 个键能打 5400 个汉字。在演示中，一位华裔女性熟练的敲出了一个个汉字。她是谁？斯坦福大学的中国史教授 Tom Mullaney 一篇关于中文打字机的博文吸引了一则留言，留言者称她就是那位打字员。她叫  Lois Lew，在 IBM 的宣传片里，她只有 22 岁，现在她 95 岁了。她出生在纽约，后来回到了中国。中日战争爆发之后她与家人一起逃往南方，一直到逃到香港。她的母亲为她在美国找了一个丈夫。她当时只有 16 岁，独自一人去了纽约。她的丈夫经济状况一般，在纽约开了一家洗衣房，而她还没到纽约州的法定结婚年龄。她不会多少英文，工作机会寥寥。这个时候 IBM 需要一位会说中文的人去演示它的中文打字机。 Lew 去应聘时工程师首先问她会不会拼 encyclopedia，她以为工程师可能要她回家。但发明中文打字机的工程师 Kao Chung-chin 意识到他没有多少人可供选择，因此留用了她。但中文打字机从未能进入市场，而 Lew 在离开 IBM 之后开了一家中餐馆。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔称芯片短缺可能将持续数年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67920</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67920"/>
        <updated>2021-06-01T08:41:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英特尔 CEO Pat Gelsinger 在台北电脑展上表示，全球半导体短缺问题可能需要几年时间才能得到解决。这一问题已经使一些汽车生产线停产，并波及包括消费电子在内的其他领域。Gelsinger 称，新冠疫情期间，在家工作和学习的趋势引发了 “半导体的爆炸性增长周期”，给全球供应链带来巨大压力。“但尽管该行业已经采取措施解决短期制约因素，但整个生态系统仍可能需要几年时间来解决晶圆产能、基板和部件的短缺问题。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒最致命的阶段可能即将到来]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210601/covid-vaccine-variants/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210601/covid-vaccine-variants/dual"/>
        <updated>2021-06-01T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[泽奈普·图费克奇2021年6月1日 Illustration by Arsh Raziuddin/The New York Times; photographs via Getty
If world leaders don’t act now, the end of the Covid pandemic may come with a horrible form of herd immunity, as more transmissible variants that are taking hold around the world kill millions.
如果世界领导人现在不采取行动，随着传播力更强的变种扩散至全世界，导致数百万人死亡，新冠大流行可能会以一种可怕的群体免疫形式结束。
There’s troubling new evidence that the B.1.617.2 variant, first identified in India, could be far more transmissible than even the B.1.1.7 variant, first identified in Britain, which contributed to some of the deadliest surges around the world.
令人不安的新证据表明，在印度最先发现的B.1.617.2变种可能比在英国最先发现的B.1.1.7变种更容易传播，后者导致了世界上一些最致命的病例激增。
In countries with widespread vaccination, like the United States and Britain, we can expect that Covid cases, hospitalizations a…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 演示开源图像缩放技术 FidelityFX Super Resolution]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67919</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67919"/>
        <updated>2021-06-01T07:28:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[相比英伟达私有的只支持自家显卡的 DLSS 图像缩放技术，AMD 在台北电脑展上演示了它开源的 FidelityFX Super Resolution（ FSR ）技术，这一技术甚至支持英伟达不支持 DLSS 的低端显卡。AMD 将在 6 月 22 日的活动上公布更多信息，FSR 将在 MIT 许可证下开源。FSR 有 4 种图像质量模式：Ultra Quality、Quality、Balanced 和 Performance。AMD 用 6800XT 演示了游戏《Godfall》，在 4K 分辨率下开启光追，游戏帧速为 49 fps，在启用了 FSR 和 Ultra Quality 模式之后，帧速提高到了 78 fps，如果将图像质量降为 Quality，帧速提高到 99 fps，Balanced 为 124 fps，Performance 为  150 fps。AMD 还演示了不支持 DLSS 的英伟达显卡 GTX 1060。GTX 1060 是目前市场份额最高的显卡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 演示 3D 缓存技术]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67918</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67918"/>
        <updated>2021-06-01T06:24:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在台北电脑展上，AMD 演示了 3D 堆叠缓存技术，让 CPU 堆叠更多缓存成为可能，这将有助于降低成本和提高游戏性能。AMD CEO 苏姿丰演示了加入 3D 堆叠缓存后的 Ryzen 5000 处理器，原版的 Ryzen 5000 8 个核心能访问 32 MB L3 缓存，现在新原型处理器的 8 个核心能访问 96 MB L3 缓存，L3 缓存的总带宽超过了 2 TB/sec，高于 L1 缓存但延迟更高。新加入的 64 MB SRAM  3D 缓存大小 6mm x 6mm。AMD 演示了标准版和内置 3D 缓存的 Ryzen 9 5900X 处理器的游戏性能，显示后者平均能将游戏性能提升 15%，类似上一代到新一代 CPU 架构改变的性能提升。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外卖骑手是新蓝领？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67917</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67917"/>
        <updated>2021-06-01T06:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[外卖骑手作为一种职业选择，时间并不长。2015 年，美团的注册骑手只有 1.5 万人，但美团透露最近这个数字已达 1000 万。但这 1000 万人都不是美团的员工，而是通过第三方外包劳务公司间接聘用。第三方公司与外卖骑手签署的多为合作协议，并不是劳动合同。外卖骑手因此成为自雇人士，彼此不存在劳动关系。平台借助这种方式规避了缴纳社保的义务。除社保外，外卖员的其他保障也很薄弱。欧美目前出现了为互联网行业的零工经济从业者建立工会的呼声，但相对于中国千万量级的外卖骑手群体，他们的利益保障问题还没有受到如此的关注。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国单身女性的生育困境]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-mothers-children-birth/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-mothers-children-birth/dual"/>
        <updated>2021-06-01T05:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2021年6月1日今年早些时候的中国武汉。在中国的许多城市和省份，女性因婚外生育面临罚款或其他惩罚。 Thomas Peter/Reuters
For a few glorious weeks, Zou Xiaoqi, a single mother in Shanghai, felt accepted by her government.
在那美好的几个星期里，上海的单身母亲邹晓琪（音）感到自己被政府接受了。
After giving birth in 2017, Ms. Zou, a financial worker, went to court to challenge Shanghai’s policy of giving maternity benefits to married women only. She had little success, losing a lawsuit and two appeals. Then, earlier this year, the city suddenly dropped its marriage requirement. In March, a jubilant Ms. Zou received a benefits check in her bank account.
邹晓琪是一名金融工作者，2017年生完孩子后，她去法院挑战上海只给已婚女性提供生育福利的政策。她几乎没有成功，输掉了第一次诉讼和两次上诉。然后，今年早些时候，该市突然取消了结婚要求。3月，欢欣鼓舞的邹女士发现银行账户里有一笔福利金到账。
She had barely begun celebrating when the government reinstated the policy just weeks later. Unmarried wo…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15 家校外培训机构被罚 3650 万元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67916</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67916"/>
        <updated>2021-06-01T04:59:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国家市场监督管理总局宣布对 15 家校外培训机构分别予以顶格罚款，共计 3650 万元人民币，包括新东方、学而思、精锐教育、掌门1对1、华尔街英语等。市监总局价监竞争局局长袁喜禄表示，在 5 月初对“作业帮”“猿辅导”两家机构开展检查的基础上，对新东方、学而思、精锐教育、掌门1对1、华尔街英语、哒哒英语、卓越、威学、明师、思考乐、邦德、蓝天、纳思等 13 家校外培训机构进行重点检查。检查发现，15家校外培训机构均存在虚假宣传违法行为，13 家校外培训机构存在价格欺诈违法行为。市场监管部门对 15 家校外培训机构分别予以顶格罚款，共计 3650 万元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从“独生子女”到“三孩”：中国人口政策大事记]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-child-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210601/china-child-policy/dual"/>
        <updated>2021-06-01T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RUSSELL GOLDMAN2021年6月1日北京一家餐厅的儿童游乐区。 Gilles Sabrié for The New York Times
China on Monday increased the number of children married couples are legally permitted to have, to three from two, in an effort to stave off a looming crisis as the birthrate in the world’s most populous country steadily falls.
周一，中国允许夫妇合法生育孩子的数量从两个增加到三个。这个世界上人口最多的国家出生率持续下降，当局希望通过此举延缓一场迫在眉睫的危机。
The country of 1.4 billion people, which introduced a one-child policy in 1980 to slow population growth, has implemented some of the world’s most invasive family planning practices. But as the country’s work force has aged, the government has increased the legal size of families.
为了减缓人口增长，这个有14亿人口的国家于1980年推出了独生子女政策，实施了一些世界上最具侵入性的计划生育措施。但是，随着劳动力的老龄化，政府增加了家庭的合法人数。
Here’s a look at China’s population policy as covered over the …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在 Windows 10 里运行 Linux GUI 应用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67915</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67915"/>
        <updated>2021-05-31T14:17:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软已经释出了 Windows 10 的预览版本，允许用户直接运行 Linux GUI 应用。那么如何在 Windows 10 里运行 Linux GUI 应用？首先支持 Windows Subsystem for Linux GUI(WSLg)需要 Windows 10 Insider build 21364 或更新版本，然后安装 Windows Subsystem for Linux (WSL) 和 Linux 发行版如 Ubuntu。现有的 WSL 用户可以通过更新加入对 WSLg 的支持，一旦更新之后用户还需要确保安装的 Linux 发行版是否配置使用 WSL 2，如果发行版配置使用的是 WSL 1，那么需要通过命令更新配置使用 WSL 2。之后你就可以通过  WSLg 运行 Linux GUI 应用了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度开发者发布 DahliaOS/FImage，可以直接在个人电脑上体验 Fuchsia 操作系统了]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67914</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67914"/>
        <updated>2021-05-31T14:12:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fuchsia 中文社区 写道 "Google 在上周通过向 Nest Hub 设备推送的方式正式发布了 Fuchsia 操作系统，很快现在，一群印度开发者创造了更简单的方式可以在个人电脑上体验 Fuchsia了。Fuchsia 操作系统从一开始就是用开放的方式在开发的，这就意味着你可以自行下载源代码（ Fuchsia中国镜像 https://fuchsia.fsf.org.cn），自己在电脑上编译，然后模拟器或者 Google Pixelbook 上运行，然而这对于一部分关注 Fuchsia 的朋友来说是一个非常艰巨和困难的任务，尤其是对于一些非开发者来说是一个几乎不可能完成的任务。

为了方便一些非技术背景的朋友体验 Fuchsia 操作系统，Dahlia OS - 一群印度的 Fuchsia 
爱好者做了点努力，目标是打造一个结合 Fuchsia 和 Linux 优点的桌面体验环境，也可以叫“便携式 Fuchsia 
模拟器”、“FImage”，它将在模拟器中运行 Fuchsia 操作系统所需要的最少软件包集合打包在一起，包括 Fuchsia 
本身的预构建版本。这个模拟器包含的功能来自 Fuchsia 操作系统的已公开代码，事实上 Google 的开发进度应该远大于此，也许未来 
Google 也可能发布自己的官方模拟器，不过 DahliaOS 团队的最新消息是他们准备将 FImage 项目更新到新版本，并且也会定期维护。

如果你准备试试的话最新的 FImage 下载地址在这里：


GitHub（官方）：https://github.com/dahliaOS/fimage/releases

中国服务器镜像：https://mirrors.lug.org.cn/dahliaOS/"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以巴加沙冲突是“首次 AI 战争”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67913</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67913"/>
        <updated>2021-05-31T13:10:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以色列媒体耶路撒冷邮报引述该国军方官员的话称，最近在加沙地带爆发的以巴冲突是世界首次 AI 战争。以色列国防军情报部队的高级官员称，AI 首次成为战争中的力量倍增器。加沙地带 11 天的战斗中，以色列军队对哈马斯和巴基斯坦伊斯兰圣战组织的目标进行了密集打击，除了依赖已有的情报，军方还在之前几年建立一个 AI 技术平台，对收集到的所有数据进行分析。情报部队 8200 的士兵开发和使用了多个 AI 程序，这些程序被命名为 Alchemist、Gospel 和 Depth of Wisdom。Gospel 利用 AI 向情报部队生成建议，情报部队根据建议制定高价值目标，交给军方实施打击。军方相信使用 AI 有助于缩短战斗时间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广州出现多个印度变种感染病例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67912</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67912"/>
        <updated>2021-05-31T12:52:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周末，广州官员下令封锁中心城区荔湾区的五条街道，居民被要求呆在家中，每个家庭每天可以派一名成员购买必需品。与此同时，中小学被关闭，人们被禁止在室内餐厅用餐。调查人员已将该市暴发的病例追溯到一名 75 岁的女性，她在 10 多天前开始出现发烧和其他症状，并被确认感染了病毒。这名妇女确诊后，卫生官员已经在广州及其附近确认了数十例病例，包括通过大规模检测发现的无症状病例。广州副市长黎明周一通报，截止到 14 时，全市大排查检测样本 304.93 万份，已经发现阳性 11 例，预计还会有所增加；即日起暂停新冠疫苗的社会接种，将尽快重启疫苗接种工作。她在广州市疫情防控发布会上介绍，近广州市民接种疫苗意愿高涨，各接种点人满为患，为减少可能产生的新冠病毒感染风险，同时集中医护力量开展大规模核酸排查，因此决定暂时停止社会接种。她并称，目前已经基本圈定了此次疫情传播的轨迹，所有感染者的病毒基因测序高度同源，所感染的均为在印度发现的变异株，该病毒具有潜伏期短，传播速度快，病毒载量高的特点。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太空垃圾撞击和破坏了国际空间站的机械臂]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67911</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67911"/>
        <updated>2021-05-31T10:52:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不可避免的事情还是发生了。一个难以跟踪的细小太空垃圾撞击和破坏了国际空间站的 Canadarm2 机械臂。该设备仍然能工作，但碎片穿透了隔热层，破坏了下面的机械臂。低地球轨道上有超过 2.3 万个碎片正被跟踪以帮助卫星和空间站躲避碰撞。加拿大宇航局设计的机械臂 Canadarm2 已安装在空间站上有 20 年，它用于操纵外部目标如货运飞船，以及执行维护。NASA 是在例行检查时于 5 月 12 日注意到了这次碰撞。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌拉圭报告显示科兴疫苗可减少 97% 新冠死亡病例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67910</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67910"/>
        <updated>2021-05-31T10:50:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "新华社发布了这则新闻：在完成两剂科兴疫苗接种的 712716 人中，有 5360 人在接种第二剂疫苗 14 天后新冠病毒检测呈阳性，其中 19 人需要进入重症监护病房治疗，6 人死亡。

3 月 1 日至 5 月 25 日期间对接种科兴疫苗的人群进行的监测显示，

每 10 万人口每天感染新冠人数为 36.89，进入重症监护病房人数为 0.17，死亡人数为 0.04 。

而在没有接种疫苗的人群中，

每 10 万人口每天感染、进入重症监护病房和死亡人数分别为 85.17 、 5.15 和 1.05 。

上述数据表明，在接种第二剂科兴疫苗 14 天后，可以减少 57% 的新冠感染病例、95% 的重症病例以及 97% 的死亡病例。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《一直游到海水变蓝》：作家视角里的中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210531/swimming-out-till-the-sea-turns-blue-review/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210531/swimming-out-till-the-sea-turns-blue-review/dual"/>
        <updated>2021-05-31T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A.O. SCOTT2021年5月31日梁鸿在贾樟柯的纪录片《一直游到海水变蓝》中的一个场景。 Cinema Guild
The films of Jia Zhangke, documentary and fictional, zoom in on the granular details of individual lives. At the same time, they are chapters in the single, unimaginably complicated story of China’s transformation in the decades since the 1949 revolution. Jia, who was born in 1970, tends to dwell in the recent past, and to circle back to Shanxi, the part of northern China where he grew up, but he’s also attentive to the continuities of history and geography, the connections between generations and places.
无论是纪实还是虚构，贾樟柯的电影都是对个体生活细微之处的放大。同时，它们也是1949年革命以来中国数十年单一又极为复杂的转型故事中的篇章。贾樟柯出生于1970年，他倾向于停留在不远的过去，转回到他成长的中国北方地区山西，但也关注历史和地理的连续性，以及代际和地域之间的联系。
His latest documentary, “Swimming Out Till the Sea Turns Blue,” is intimate and specific, …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 10 弹出广告推荐用户用必应]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67909</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67909"/>
        <updated>2021-05-31T09:42:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软再次向 Windows 10 用户推荐它的搜索引擎必应（Bing）和 Chromium Edge。在推送 Microsoft Edge 91 之后，微软利用系统内置的通知中心弹出消息推荐用户使用 Microsoft Bing，通知只针对没有使用 Edge 作为默认浏览器或修改默认搜索引擎的用户。微软展示了两类 Bing 广告，其一是宣传它的安全隐私功能，其二是奖励机制 Microsoft Rewards（只支持部分地区）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[永盛监狱：缅甸军方关押政治犯的“人间地狱”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/myanmar-prison-coup/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/myanmar-prison-coup/dual"/>
        <updated>2021-05-31T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RICHARD C. PADDOCK2021年5月31日2020年，缅甸仰光的永盛监狱。在半个世纪的军事独裁统治期间，它因恶劣的条件和对囚犯的酷刑臭名昭著。 Ye Aung Thu/Agence France-Presse — Getty Images
The prison was already packed, its population more than double its 5,000-person capacity. Recent prisoners include two American journalists and an Australian economic adviser. Hundreds of pro-democracy protesters have also been crammed in, some with fresh gunshot wounds.
监狱已经人满为患，关押的人数是其5000人容量的两倍多。最近关进来的囚犯包括两名美国记者和一名澳大利亚经济顾问。数百名民主抗议者也被塞进来，有些人身上还有新的枪伤。
For 134 years, Insein Prison has stood as a monument to brutality and authoritarian rule in Myanmar. Built by British colonizers to help subjugate the population, the pizza-shaped penitentiary became infamous for its harsh conditions and the torture of prisoners during a half-century of military dictatorship.
134年来，永…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[编辑部内部“起火”，美国主流媒体的变革时代]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20200608/new-york-times-washington-post-protests/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20200608/new-york-times-washington-post-protests/dual"/>
        <updated>2021-05-31T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BEN SMITH2020年6月8日
 Sign up for NYT Chinese-language Morning Briefing.
 （欢迎点击此处订阅NYT简报，我们将在每个工作日发送最新内容至您的邮箱。）
Wesley Lowery woke up in Ferguson, Missouri, on Aug. 14, 2014, his cheek sore from where a police officer had smashed it into a vending machine. He was also wondering how to get his shoelaces back into his boat shoes, after the police took them when tossing him in a holding cell the night before. Around 8:30 that morning, he dialed into CNN’s morning show, where a host passed on some advice from Joe Scarborough at MSNBC: “Next time a police officer tells you that you’ve got to move along because you’ve got riots outside, well, you probably should move along.”

2014年8月14日，密苏里州弗格森市的韦斯利·劳厄里(Wesley Lowery)从睡梦中醒来，被警察一把按在自动售货机上的脸还在隐隐作痛。他还在想上哪找回他那双帆船鞋的鞋带，因为前一晚警察把他扔进拘留所时，把他的鞋带收走了。那天早上8点半左右…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国将实施“三孩”生育政策]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210531/china-three-child-policy/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210531/china-three-child-policy/dual"/>
        <updated>2021-05-31T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄瑞黎2021年5月31日福建的一个游乐场。 政府提高出生率的努力基本上未获成功。 Gilles Sabrié for The New York Times
China’s ruling Communist Party said on Monday that it would allow all couples to have three children, ending a two-child policy that has failed to boost the country’s declining birthrates or address an impending demographic crisis.
中国执政的共产党周一表示，将允许所有夫妇生育三个孩子。这一决定结束了此前未能提振该国不断下降的出生率，也未能解决迫在眉睫的人口危机的“二孩政策”。
The party made the announcement after a meeting by the Politburo, its top decision-making body. It said the decision would “help improve our country’s population structure and help implement a national strategy to actively respond to the aging population.”
中国共产党在最高决策机构政治局会议后宣布了这一消息。该机构表示，这一决定将“有利于改善我国人口结构、落实积极应对人口老龄化国家战略”。

黄瑞黎(Sui-Lee Wee)是《纽约时报》报道中国的记者。她自2010年开始报道中国，关注医疗保健、性别及人口等议题。欢迎在Twitter上关注她 @suilee。
翻译：纽约时报中文网
点击查看本文英文版。]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国开始允许每对夫妇生三个孩子]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67908</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67908"/>
        <updated>2021-05-31T07:52:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国开始允许每对夫妇生三个孩子。新华社报道称，中共中央政治局 5 月 31 日召开会议，听取“十四五”时期积极应对人口老龄化重大政策举措汇报，审议《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》。会议指出，党的十八大以来，党中央根据我国人口发展变化形势，先后作出实施单独两孩、全面两孩政策等重大决策部署，取得积极成效。同时，我国人口总量庞大，近年来人口老龄化程度加深。进一步优化生育政策，实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施，有利于改善我国人口结构、落实积极应对人口老龄化国家战略、保持我国人力资源禀赋优势。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么不该忽视新冠病毒“实验室泄漏说”]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210531/wuhan-lab-leak-theory-covid/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210531/wuhan-lab-leak-theory-covid/dual"/>
        <updated>2021-05-31T07:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ROSS DOUTHAT2021年5月31日武汉病毒学研究所实验室，2021年2月。 Thomas Peter/Reuters
On Long Bets, a website where prognosticators test their mettle by playing for real (or at least proceeds-donated-to-charity) stakes, there is an open bet between the British astrophysicist Martin Rees, a noted worrier over apocalyptic possibilities, and Harvard University’s Steven Pinker, famous for his vaulting optimism. For Rees to win, the following prediction must be vindicated: “A bioterror or bioerror will lead to one million casualties in a single event within a six-month period starting no later than Dec 31 2020.”
“长远赌局”(Long Bets)网站是一个预言家通过真实赌注（或者至少是收益捐赠慈善机构）来测试其能力的网站，以担忧世界末日著称的英国天体物理学家马丁·里斯(Martin Rees)和哈佛大学(Harvard University)以高度乐观闻名的史蒂文·平克(Steven Pinker)在上面有一个公开的赌局。里斯要想获胜，必须证明以下预测是正确的：“在不迟于2020年12月31日开始的六个月内，生物恐怖或…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[武装无人机可能首次自主猎杀人类]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67907</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67907"/>
        <updated>2021-05-31T06:51:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据联合国安理会利比亚问题专家小组的一份报告，一架携带武器的无人机在没有指定命令的情况下自主猎杀一个人类目标。这次攻击发生在 2020 年 3 月，发动攻击的是土耳其公司 STM 制造的四旋翼无人机 Kargu-2，它携带了炸药，能以撞击的方式发动自杀性攻击。无人机在自主模式下飞行，不需要人类操作人员的控制。这可能是首次无人机自主攻击人类。去年人权观察呼吁立法监管杀人机器人。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱奇艺腾讯优酷谴责 B 站盗播《老友记重聚特辑》内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67906</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67906"/>
        <updated>2021-05-31T05:28:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国最大的三家视频平台爱奇艺、腾讯和优酷发表声明谴责 B 站盗播《老友记重聚特辑》内容。《老友记》在中国非常受欢迎，《重聚特辑》上周四在美国流媒体平台 HBO Max 首播，爱奇艺、腾讯和优酷都获得授权转播了这一《特辑》，但每一家的视频播放长度都不同，它们都被发现剪掉了部分内容。删减的内容包括了 Lady Gaga、贾斯汀·比伯(Justin Bieber)和韩国流行乐队防弹少年团(BTS)。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越南发现传播更快的新冠病毒变种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67905</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67905"/>
        <updated>2021-05-31T04:09:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[越南卫生部长阮清龙上周六表示，该国发现一种新的新冠病毒变种，混合了印度和英国变种病毒，会通过空气迅速传播。越南以前曾报告过出现七种病毒变种：B.1.222、B.1.619、D614G、B.1.1.7(英国变种)、B.1.351、A.23.1和B.1.617.2(印度变种)。，新变种的实验室培养显示，该病毒的自我复制速度非常快，这解释了何以在短时间内不同地方出现了这么多新病例。新变种毒株的传播力比之前已知变种都要强。到目前为止，越南已经通报 6,396 个新冠病毒病例，有 47 人死亡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国专家呼吁中国提高新冠起源调查透明度]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/science/20210531/china-covid-origin-wuhan/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/science/20210531/china-covid-origin-wuhan/dual"/>
        <updated>2021-05-31T04:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WILLIAM J. BROAD2021年5月31日今年2月，在世界卫生组织调查新冠大流行源头的小组成员访问武汉病毒研究所期间，保安人员在外站岗。 Thomas Peter/Reuters
With new attention on the origins of the coronavirus, experts and officials on Sunday called on China to provide greater transparency and speed inquiries into whether the devastating pandemic began with a leak from a lab.
随着新冠病毒起源再次引起关注，专家和官员周日呼吁中国提供更大的透明度，并且加快调查，以便确定这场毁灭性的大流行是否始于一个实验室的泄漏。
“There’s going to be Covid-26 and Covid-32 unless we fully understand the origins of Covid-19,” Peter J. Hotez, dean of the National School of Tropical Medicine at Baylor College of Medicine and co-director of the Texas Children’s Hospital Center for Vaccine Development, said on the NBC program “Meet the Press.”
“除非我们完全了解Covid-19的起源，否则还会有Covid-26和Covid-32，”贝勒医学院国家热带医学院(National School of Tropical Medicine at Ba…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《老友记》重聚特辑在中国遭删减]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210531/friends-reunion-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210531/friends-reunion-china/dual"/>
        <updated>2021-05-31T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孟建国2021年5月31日演员们在《老友记》重聚特辑中再次聚在一起。该节目的某些部分在中国的平台上播放时遭到删减。 Terence Patrick/HBO Max
In China, the reunion episode of “Friends” was all about grudges.
《老友记》(Friends)重逢特辑在中国全是恩怨情仇。
The problem wasn’t “Friends,” but the friends of “Friends.”
问题不出在《老友记》身上，而是《老友记》的老友们。
Appearances by Lady Gaga, Justin Bieber and the K-pop group BTS were dropped from different versions of the much-anticipated special when they streamed on Thursday on three Chinese video platforms.
上周四，三个中国视频平台上播放了这个备受期待的特别节目的不同版本，Lady Gaga、贾斯汀·比伯(Justin Bieber)和韩国流行乐队防弹少年团(BTS)从这些版本中消失了。
Each missing cameo involved a star or group that had been a past target of Beijing’s ire, and fans suspected the show was stuck in censorship gear.
每一段消失的客串都涉及一个过去曾经是北京愤怒目标的明星或团体，粉丝们怀疑该节目触动了审查机制。
Lady Gaga has been verboten in China since she met …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“我们以前用太多水了”：台湾干旱节水成新常态]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/taiwan-drought/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210531/taiwan-drought/dual"/>
        <updated>2021-05-31T02:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY CHANG CHIEN, MIKE IVES, Billy H.C. Kwok2021年5月31日游人在台湾台中日月潭拍的照片。 Billy H.C. Kwok for The New York Times
TAICHUNG, Taiwan — Lin Wei-Yi once gave little thought to the water sluicing through her shower nozzle, kitchen faucet and garden hose.
台湾台中——林维仪以前很少考虑淋浴喷头、厨房水龙头和浇花园软管流出来的水。
But as Taiwan’s worst drought in more than half a century has deepened in recent weeks, Ms. Lin, 55, has begun keeping buckets by the taps. She adopted a neighbor’s tip to flush the toilet five times with a single bucket of water by opening the tank and directly pouring it in. She stopped washing her car, which became so filthy that her children contort themselves to avoid rubbing against it.
但随着台湾半个多世纪以来最严重的干旱在最近几周加剧，现年55岁的林女士已开始在水龙头旁放桶接水。她采用了一名邻居的窍门，用桶接下来的水冲马桶，一桶水可冲五次，每次把水直接倒进马桶的水箱里。她不再洗车，车已变得很脏，她的孩子们上车时尽量避免蹭到车…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好奇号捕捉到火星云的照片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67904</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67904"/>
        <updated>2021-05-30T14:49:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[火星漫游车好奇号捕捉到了罕见的火星云照片。火星稀薄的大气使得云相当罕见，火星上的云通常能在最寒冷的季节在赤道地区发现，但科学家在两个地球年（一个火星年）前注意到好奇号上空的云比预期更早形成，因此今年他们提前做好了准备，最终拍摄到了冰晶散射阳光形成闪烁色彩的云团。这些更早形成的云位于更高的维度上，绝大部分火星云的高度不超过 60 公里，而好奇号拍摄到的云维度更高，很可能是由冷冻的二氧化碳或干冰组成的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 员工承认有意模糊位置隐私设置]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67903</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67903"/>
        <updated>2021-05-30T14:44:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据最新披露的法庭文档，Google 高管和工程师承认智能手机用户要关闭位置跟踪是非常困难的。相关诉讼是亚利桑那州总检察长办公室提起的，诉讼指控搜索巨人在用户选择退出位置跟踪之后仍然非法收集用户位置数据。Google 使用了多种方法共享用户位置数据。法庭文档显示，Google 测试能更容易发现隐私设置的 Android 版本后，注意到用户真的会去设置隐私选择。Google 认为这是个问题，因此寻求在设置菜单中更深入的模糊隐私设置。Google 还让智能手机制造商去隐藏隐私设置。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里巴巴开源基于 PostgreSQL 的数据库 PolarDB]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67902</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67902"/>
        <updated>2021-05-30T13:20:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿里巴巴开源了它基于 PostgreSQL 的数据库 PolarDB，源代码采用 Apache Version 2.0 License 托管在 GitHub 上。阿里巴巴关联公司蚂蚁集团据报道将很快开源另一个数据库 OceanBase。PolarDB 扩展了 PostgreSQL，支持全局数据一致性、ACID 跨数据库节点、分布式 SQL 处理、数据冗余和高可用性，设计在引入新功能的同时维持兼容性。OceanBase 去年以公司模式独立运营，兼容 MySQL 以及 Oracle，数据分析基准测试（TPC-H）排名第一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伯克利宣布 AI 超算 Perlmutter]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67901</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67901"/>
        <updated>2021-05-29T13:49:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国劳伦斯伯克利实验室的国家能源研究科学计算中心宣布了一台采用 AMD CPU 和英伟达 GPU 的新超算 Perlmutter，由 HPE 制造，使用了 6,159 个 Nvidia A100 GPU 和 1,500 个 AMD Milan CPU，双精度峰值性能  60 petaflops，基于英伟达半精度数值格式（FP64 Tensor Cores）的 AI 性能 3.8 exaflops。这台超算以 2011 年诺贝尔物理学奖得主 Saul Perlmutter 的名字命名，将用于支持研究暗能量影响的  Dark Energy Spectroscopic Instrument 设备。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Have I Been Pwned 开源，与 FBI 合作]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67900</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67900"/>
        <updated>2021-05-29T12:24:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Have I Been Pwned 维护者 Troy Hunt 宣布网站代码在 .NET 基金会的帮助下开源，源代码发布在 GitHub 上，采用 BSD 3-Clause 许可证。 .NET 基金会不隶属于微软，而是一个独立的非盈利基金会。Troy Hunt 还同时宣布与美国执法机构 FBI 合作。FBI 对网络犯罪分子的调查毫无疑问会涉及到大量的密码，如何处理这些被犯罪分子窃取和利用的密码？FBI 接触了 Troy Hunt，决定向 Have I Been Pwned 提供密码的 SHA-1和 NTLM 哈希对，网络用户将可以通过检查网站了解自己的密码是否遭到泄露。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EAST 装置创造 1.2 亿度 101 秒等离子体运行纪录]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67899</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67899"/>
        <updated>2021-05-29T11:11:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中科院合肥物质科学研究院全超导托卡马克装置 EAST(东方超环)实现了可重复的 1.2 亿度 101 秒等离子体运行和 1.6 亿度 20 秒等离子体运行，再次创造托卡马克实验装置运行新的世界纪录。托卡马克（Tokamak）利用磁约束实现受控核聚变，国际热核聚变实验堆（ITER）是目前在建的最大托卡马克核聚变反应堆。上亿度高温等离子体条件下连续稳态运行是未来聚变发电的必要条件。本次物理实验成果是 EAST 装置首次在国际上采用全金属主动水冷第一壁、高性能钨偏滤器、稳态高功率波加热、等离子体位形精密控制等一系列未来聚变堆必须采用的关键技术的验证。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chia 正在破坏硬盘供应链]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67897</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67897"/>
        <updated>2021-05-28T15:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[创造 Chia 币的 Chia Network 总裁 Gene Hoffman 承认这种利用硬盘挖矿的加密货币破坏了硬盘供应链。比特币是基于所谓的工作量证明，需要执行大量无意义的计算，挖矿需要消耗惊人的电力；而 Chia 币是基于空间证明（Proof of Space），抛弃了计算改用空闲的硬盘空间。在理论上，它消耗很少的电力，但却导致了对硬盘的大量需求。目前有 1200 万 TB 的硬盘空间被用于挖掘 Chia 币。硬盘仍然需要能量生产和运行，而持续的读写被发现会大幅缩短寿命。 Hoffman 表示这个问题只影响最廉价的硬盘。他表示短期内硬盘供应会出现问题价格会上涨，但长期内随着制造商加快生产其价格会下跌。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感染新冠之后可能会终身携带抗体]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67896</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67896"/>
        <updated>2021-05-28T15:12:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究人员在感染 COVID-19 之后康复的患者骨髓内发现了长期存在的抗体生成细胞，推测感染新冠的患者可能会终身携带抗体，而新冠疫苗也可能具有类似的持久性。骨髓中的浆细胞（BMPC）能在几十年内持续产生抗体。早期的 COVID-19 免疫研究发现，患者在康复后不久体内的抗体水平就大幅下降，因而引发了免疫不持久的担忧。研究人员跟踪了 77 名感染 COVID-19 后出现轻度症状的患者在康复后的抗体水平，发现在 4 个月后抗体就大幅减少，但之后的下降幅度相对缓慢，研究人员在 11 个月后仍然能探测到抗体。为了识别抗体的来源，研究人员收集了记忆性 B 细胞(memory B cell) 和骨髓，发现了稳定的 BMPC 水平。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火星直升机在发生飞行异常之后安全着陆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67895</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67895"/>
        <updated>2021-05-28T15:09:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[火星直升机 Ingenuity 完成了在火星上的第六次飞行，期间发生飞行异常，但最终还是设法安全着陆。这次飞行计划在爬升到 10 米之后向西南方向飞行 150 米，再向南飞行 50 米，最后朝东北方向飞行 50 米，总飞行时间预计为 140 秒。但在第一阶段飞行结束时遇到了问题，Ingenuity 出现振荡，横摇和纵摇超过 20 度，电力消耗大幅增加。JPL 发现原因是 Ingenuity 用于估计速度和位置使用的图像丢失了一幅，破坏了后续图像的时间戳，导航算法因而发生了混乱。Ingenuity 还是能按照预定路线飞行和着陆，原因是为了避免飞尘它被编程在着陆前关闭视觉导航系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SolarWinds 黑客再次活跃]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67894</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67894"/>
        <updated>2021-05-28T11:16:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软表示，去年年底发现的 SolarWinds 供应链攻击背后的黑客组织现在正瞄准政府机构、智库、顾问公司和非政府组织。微软称，源自俄罗斯的 Nobelium 与2020年攻击 SolarWinds 客户的幕后黑手是同一个行动者。“这一波攻击的目标是 150 多个不同组织的大约 3,000 个电子邮件账户。”至少有四分之一的目标组织参与了国际发展、人道主义问题和人权工作。微软说， Nobelium 通过侵入美国国际发展署(USAID)使用的电邮营销账户发起了本周的攻击，并从那里对许多其他组织发起了网络钓鱼攻击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学界支持进一步调查新冠起源]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/health/20210528/wuhan-coronavirus-lab-leak/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/health/20210528/wuhan-coronavirus-lab-leak/dual"/>
        <updated>2021-05-28T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CARL ZIMMER, JAMES GORMAN, BENJAMIN MUELLER2021年5月28日2月，世卫组织团队调查新冠大流行起源期间，武汉病毒研究所外的警卫。 Hector Retamal/Agence France-Presse — Getty Images
On the heels of President Biden’s abrupt order to U.S. intelligence agencies to investigate the origins of the coronavirus, many scientists reacted positively, reflecting their push in recent weeks for more information about the work of a virus lab in Wuhan, China. But they cautioned against expecting an answer in the three-month time frame of the president’s request.
在拜登总统突然下令美国情报机构调查新冠病毒来源之后，许多科学家做出了积极反应，这反映出，他们最近几周努力希望获得中国武汉一家病毒实验室工作的更多信息。但他们也告诫说，不要指望能在总统要求的三个月内得到答复。
After long steering clear of the debate, some influential scientists have lately become more open to expressing uncertainties about the origins of the virus. If the two most vocal poles o…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[石油巨头面临来自投资者和法庭减排压力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67893</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67893"/>
        <updated>2021-05-28T09:25:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰皇家壳牌石油公司被法庭命令加快减排，而另一家能源巨头埃克森美孚则面临来自投资者的减排压力，至少两名候选董事是由想要该公司加大投资清洁能源的投资者推举的。对冲基金 Engine No. 1 列出了一份包含 4 名候选人的名单，它的提议得到了第二大股东、同时也是世界上最大的投资基金黑石的支持。黑石集团管理的资金超过 8.6 万亿美元。4 名候选人中有 2 人直接当选，还有 1 人接近当选。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从抗议者到阶下囚：十名香港活动人士被判刑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210528/hong-kong-arrests-court/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210528/hong-kong-arrests-court/dual"/>
        <updated>2021-05-28T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JENNIFER JETT, 王霜舟2021年5月28日3月，梁国雄（左二）在香港与47名民主派活动人士中的一些人被押送上囚车。 Kin Cheung/Associated Press
HONG KONG — Ten pro-democracy activists were sentenced in Hong Kong on Friday to prison terms ranging from 14 months to 18 months over a 2019 protest, the latest in a series of tough punishments that have put much of the Chinese territory’s opposition camp behind bars, with many more awaiting trial.
香港——周五，十名香港民主活动人士因2019年的一场抗议活动被判处14至18个月不等的有期徒刑，一系列严厉的惩罚措施已将这片中国领土上的很多反对派投入监狱，这是最近的一次惩处，还有更多的人在等待审判。
All of them pleaded guilty this month to organizing the protest, which had been banned by the police and took place on Oct. 1, China’s National Day. As they led a march on Hong Kong Island, clashes broke out across the city in some of the worst protest violence that year.
本月，他们均承认在10月1日中国国庆节当天组织了被警方禁止的抗议…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Comcast 用户在下载 Ubuntu 之后收到 DMCA 侵权通知]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67892</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67892"/>
        <updated>2021-05-28T07:56:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国电信公司 Comcast 的一位用户在 Reddit/linux 频道上透露，他通过 BT 下载了 Ubuntu 的 ISO 镜像之后收到 DMCA 侵权通知。在 DMCA 通知中，反盗版组织列举的侵权文件的哈希值为 4ba4fbf7231a3a660e86892707d25c135533a16a，而它正是 Canonical 官方 ISO 镜像 64 位 Ubuntu 20.04.2.0 LTS 的值。通过 BT 下载  Ubuntu 与侵权显然毫无关系。这起事件再次凸显了反盗版组织滥用 DMCA 通知的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国据信掌握未经审查的新冠起源情报]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210528/coronavirus-origins-intelligence/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210528/coronavirus-origins-intelligence/dual"/>
        <updated>2021-05-28T07:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JULIAN E. BARNES, DAVID E. SANGER2021年5月28日拜登对于中国拒绝配合调查的指责，不仅是要促使中国改变态度，同时也想推动盟友将自己的情报工作集中在检验实验室意外泄漏的可能性上。 Doug Mills/The New York Times
WASHINGTON — President Biden’s call for a 90-day sprint to understand the origins of the coronavirus pandemic came after intelligence officials told the White House they had a raft of still-unexamined evidence that required additional computer analysis that might shed light on the mystery, according to senior administration officials.
华盛顿——据政府高级官员透露，在拜登总统呼吁用90天时间迅速搞清新冠病毒大流行的起源之前，情报官员告诉白宫，他们有大量未经审查的证据需要更多的计算机分析，有可能为揭开这个谜团提供一些线索。
The officials declined to describe the new evidence. But the revelation that they are hoping to apply an extraordinary amount of computer power to the question of whether the virus accidentally leaked from a Chinese laboratory sugg…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加拿大华裔移民因网络吵架而在法院行刺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67891</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67891"/>
        <updated>2021-05-28T06:47:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两位加拿大华裔移民在互联网上吵架十余年后各自提起诉讼，最终酿成在法院行刺的悲剧。现年 53 岁的 Jing Lu 和 Catherine Shen 是在华语论坛加拿大家园认识的，从 2005 年起两人就开始通过网络吵架，一直吵到了法庭上，两名女子互相指控对方诽谤。2020 年 4 月，法官 Elaine Adair 试图调解双方的冲突，认为两人在很多方面是彼此的镜像，判决两人都进行了诽谤，但在确定赔偿金时出现了不平衡，她判决 Lu 赔偿 Shen $8,500 而 Shen 赔偿 Lu $9,000。因为 $500 的差额 Shen 继续在网上辱骂 Lu。Lu 上个月请求法庭对 Shen 进行最严厉的惩罚。本周二两人在法院碰面时 Shen  刺伤了 Lu。除了部分瞩目的刑事案或引渡案如孟晚舟，加拿大法庭通常不检查是否携带了武器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《老友记：重聚》：当我们怀旧时，我们在怀念什么]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210528/friends-reunion-review/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210528/friends-reunion-review/dual"/>
        <updated>2021-05-28T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JAMES PONIEWOZIK2021年5月28日（左起）马特·勒布朗、马修·派瑞、詹妮弗·安妮斯顿、柯特妮·考克斯和丽莎·库卓。他们出演的特辑重现了大家喜爱的过去的场景，比如问答比赛。 Terence Patrick/HBO Max
The episode titles in “Friends” were distinctively generic: “The One Where Ross and Rachel Take a Break,” “The One With the Monkey.” The template said a few things about the show. This was a comedy that would never take itself seriously; it was not going to name an episode “Ozymandias.” Its titles assumed that you would forget them. It understood how fans watched TV and how they talked about it.
《老友记》每一集的片名都很普通：《罗斯和瑞秋分手的那一集》、《猴子的那一集》。这个模式只是说明一些剧集的情况。这是一部永远不会把自己太当回事的喜剧；它不会把哪一集命名为《奥兹曼迪亚斯》。它的标题假定你会忘记它们。它理解剧迷们是怎么看电视、聊电视的。
“Friends: The Reunion,” the sweet, shaggy special arriving on HBO Max on Thursday, makes another thing about the titles clear: They’re pre-nostalgized. They’…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄亥俄共和党议员想要废弃所有疫苗接种要求]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67890</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67890"/>
        <updated>2021-05-28T05:41:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄亥俄州刚刚公布了第一位百万美元疫苗抽奖的大奖得主：一位正准备去买二手车的女性。该州的百万美元疫苗抽奖活动显著增加了接种率，但与此同时共和党议员则在致力于试图逆转这一趋势。保守派议员想要阻止百万美元疫苗抽奖，共和党议员 Jennifer Gross 提出了法案 House Bill 248，允许任何人使用简单的口头声明“出于良心”拒绝接种任何疫苗。这项法案将废除任何工作的疫苗接种要求，如日托或卫生机构。50 家商会、卫生机构和医院联合致函州众议院健康委员会，反对 Bill 248，认为这将破坏当前防止潜在致命疾病爆发的公共卫生框架，威胁经济稳定。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾半导体企业面临不确定性的形势]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67889</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67889"/>
        <updated>2021-05-28T04:24:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾半导体企业正面临多个风险问题：因发生 56 年来最严重的干旱，缺水问题日益严重；电力不足使得大面积停电不断；新冠感染人数猛增。台湾旱灾中央灾害应变中心宣布，如果不降雨的情况持续，自 6 月 1 日起新竹市周边的取水限制将从目前的 15% 提高到 17%。新竹是台湾半导体产业聚集地，有台积电的总部和主力工厂，还有联发科等企业的基地。为了尽量避免缺水对半导体生产带来影响，该地区的取水限制将只设定在 17%，而市内其他地区则计划 1 周内停水两天，缺水情况严重。半导体的生产过程中需要大量用水。台积电设在台湾的半导体工厂每天的用水量接近 20 万吨。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美中第一阶段贸易协定的成效与未来]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20210528/us-china-trade-deal/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20210528/us-china-trade-deal/dual"/>
        <updated>2021-05-28T03:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2021年5月28日中国连云港。美国对华贸易逆差在今年前三个月飙升。 Hector Retamal/Agence France-Presse — Getty Images
SHANGHAI — Just days before the coronavirus shut down the Chinese city of Wuhan and changed the world, the Trump administration and China signed what both sides said would be only a temporary truce in their 18-month trade war.
上海——就在新型冠状病毒导致武汉封城，并进而改变了世界的几天前，特朗普政府与中国签署了双方都认为是暂停两国长达18个月贸易战的第一阶段协议。
Since then, the pandemic has scrambled global priorities, international commerce has stalled and surged again and President Biden has taken office. But the truce endures — and now appears to be setting new, lasting ground rules for global trade.
自那以来，新冠病毒大流行已扰乱了全球的轻重缓急，国际贸易出现停顿后再次激增，拜登成为了美国的新总统。但第一阶段协议一直在执行，而且从目前来看，正在为全球贸易制定新的、长久的基本规则。
The agreement didn’t stop many of the same practices that sparke…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「飞享」向中国多所高校提供审查规避服务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67888</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67888"/>
        <updated>2021-05-28T02:32:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "南开大学，南京航空航天大学，北京农学院，中国劳动关系学院看起来都在使用名为「飞享学术资源优化系统」的服务，对 飞享学术浏览器安装包及用户手册.zip 的解包显示它是内置「飞享学术浏览器」扩展程序和 Shadowsocks 的 Chromium 修改版。它使用的 PAC 文件 是直接从 clowwindy 的 gfwlist2pac 导出的。根据其登录页面，它在国际关系学院，南京邮电大学，南开大学，北京师范大学，南京航空航天大学，山东大学，中国人民大学，中国劳动关系学院，安徽大学，同济大学，齐鲁工业大学提供服务。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴尔和惠普称芯片短缺影响 PC 供应]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67887</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67887"/>
        <updated>2021-05-28T02:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两大 PC 制造商戴尔和惠普都警告说，芯片短缺可能会影响它们满足今年笔记本电脑需求的能力。根据 IDC 的数据，惠普在全球个人电脑供应商中排名第二，它说至少到今年年底芯片短缺将限制其供应个人计算设备和打印机的能力。不过，作为个人计算机行业的领导者，两家公司表示，他们看好整个市场，预计远程工作和上课的人对笔记本电脑的需求将继续激增。根据 IDC 的初步数据，全球 PC 出货量在第一季度增长了 55.2%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[每个城市有其独特的微生物指纹]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67886</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67886"/>
        <updated>2021-05-27T14:21:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当 Chris Mason 的女儿刚学会走路的时候，他好奇的观察她用手触摸纽约地铁的表面，有一次发现她直接添了下柱子。作为一名遗传学家，他指出期间显然存在微生物交换，他想知道纽约地铁系统的微生物情况。他收集了纽约地铁的样本，发现了大量未知的微生物物种。这项研究在 2015 年发表之后，世界其他城市的研究人员联络了他。现在他与几十名研究人员发表了对全世界 60 座城市公交、地铁、城轨和有轨电车的微生物研究，发现每个城市有其独特的微生物指纹。研究人员从样本种发现了大约 1.1 万种新病毒和 1302  种新细菌。有 31 种微生物存在于 97% 的样本，还有许多样本包含其他城市不常见的微生物，如纽约发现了大量的 Carnobacterium inhibens。研究人员利用这一指纹能以 88% 的正确率识别一个随机样本来自哪个城市。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软预览 .NET Hot Reload]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67885</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67885"/>
        <updated>2021-05-27T13:43:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软在开发者大会上预览了 .NET Hot Reload，允许开发者对正在运行的应用程序直接应用源代码变更，无需去手动暂停运行的应用程序。.NET Hot Reload 支持最新的 Visual Studio 预览版（Visual Studio 2019 version 16.11 Preview 1）或 .NET 6 Preview 4 ，支持的项目类型包括  WPF、Windows Forms 和 .NET MAUI 等。微软还宣布  .NET 6 将在 11 月 9 日正式发布。.NET 6 是在统一了  .NET Framework 和 .NET Core 之后发布的第一个长期支持版本，将提供三年的支持，新特性包括重写了  FileStream，EventPipe，占用更少内存的精简 API，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Falcon 9 连续第 100 次成功发射]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67884</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67884"/>
        <updated>2021-05-27T11:21:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SpaceX 的 Falcon 9 火箭于 5 月 26 日 18:59 UTC 从佛罗里达的卡纳维拉尔将 60 颗 Starlink 宽带卫星发射到轨道上。这是 SpaceX 在 2021 年的第 16 次发射，Falcon 9 火箭连续 100 次成功发射，过去 33 天的第 6 次发射。Falcon 9 火箭的第一级成功着陆在 Just Read the Instructions 无人驳船上，它此前只用过一次，是在去年 11 月执行了 NASA 的 Sentinel-6A 任务。SpaceX 的 Starlink 星座在轨卫星数量已经超过了 1700 颗，而它的下一次发射将是在下个月。天文学家此前对低轨道上如此多的卫星可能影响天文观测表达了担忧，而 SpaceX 尝试用暗色卫星降低亮度来解决这个问题，但这导致了加热的问题。SpaceX 从 2020 年 8 月起发射的 Starlink  卫星都安装了遮阳伞，遮阳伞显著降低了卫星的平均亮度。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[荷兰法庭命令壳牌石油公司到 2030 年减少 45% 的排放]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67883</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67883"/>
        <updated>2021-05-27T10:47:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰的一家法庭命令能源巨头壳牌石油公司到 2030 年减少 45% 的排放。这起诉讼由环保组织 Friends of the Earth 的荷兰分部提起，法庭判决皇家壳牌石油公司目前的减排计划与巴黎协议的目标不相容。壳牌已明确表示将提起上诉。壳牌此前的计划是到 2050 年实现碳平衡，到 2030 年减排 20%。上诉意味着需要几年时间才可能得到最终裁决。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港的新型罪犯：亲民主活动人士]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210527/hong-kong-protests-prison/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210527/hong-kong-protests-prison/dual"/>
        <updated>2021-05-27T10:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TIFFANY MAY, 孟建国2021年5月27日丹尼尔·邓因参与2019年香港民主抗议活动而入狱。他在这个似乎突然变得陌生的城市中，陷入对犬儒主义和意义的挣扎。 Lam Yik Fei for The New York Times
HONG KONG — A half year after he got out of prison, Daniel Tang has made a habit of going back. He waits in spare, crowded corridors. He greets familiar faces among the fellow visitors and guards. He brings books, postage stamps, writing paper and packets of M&Ms.
香港——丹尼尔·邓(Daniel Tang)出狱半年后养成了回去的习惯。他在简陋拥挤的走廊里等待。他和访客与狱警中的熟面孔打招呼。他带来书、邮票、信纸和一包包的M&M巧克力豆。
Mr. Tang is visiting people like him who were imprisoned for their role in the pro-democracy street protests that rocked Hong Kong in 2019. He travels three hours, round-trip, for a 15-minute chat through a thick plate of glass, sometimes with a total stranger. He summons a cheery, chatty demeanor, when he feels anything but.
…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半数美国成年人完成新冠疫苗接种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67882</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67882"/>
        <updated>2021-05-27T09:42:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[半数美国成年人完成了新冠疫苗的接种。美国疾控中心称，近 1.3 亿 18 岁以上成年人完成了两剂疫苗的接种，另外 7000 万剂疫苗在分配中。拜登政府的目标是到今年的 7 月 4 日美国成年人中完成一剂接种的比例至少达到 70%。美国已经有 9 个州其成年人群中完成一剂接种的比例达到七成。俄亥俄州在宣布挑选五名接种者奖励百万美元之后，年轻成年人的接种率在数天内提高到了 55%，有多个州宣布了类似的奖励方案。美国至今报告了 3300 万例新冠感染病例，有 59 万人死亡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登命令情报机构调查新冠起源，90天内提交报告]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210527/covid-19-origins-who/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210527/covid-19-origins-who/dual"/>
        <updated>2021-05-27T09:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MICHAEL D. SHEAR, JULIAN E. BARNES, CARL ZIMMER, BENJAMIN MUELLER2021年5月27日2月，武汉病毒研究所外。当时，世卫组织团队正在访问该研究所。 Ng Han Guan/Associated Press
WASHINGTON — President Biden ordered U.S. intelligence agencies on Wednesday to investigate the origins of the coronavirus, indicating that his administration takes seriously the possibility that the deadly virus was accidentally leaked from a lab, in addition to the prevailing theory that it was transmitted by an animal to humans outside a lab.
华盛顿——周三，拜登总统下令美国情报机构调查新冠病毒的起源，表明他的政府重视这种致命病毒从实验室意外泄露的可能性，此外还有一种普遍的理论，认为它是在实验室外由动物传播给人类的。
In a statement, Mr. Biden made it clear that the C.I.A. and other intelligence agencies had not yet reached a consensus on how the virus, which prompted a pandemic and has killed almost 600,000 Americans, originated in China. He…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[军事政变后，缅甸被监禁、被杀害的诗人们]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210527/myanmar-poets/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210527/myanmar-poets/dual"/>
        <updated>2021-05-27T09:06:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[HANNAH BEECH2021年5月27日诗歌在缅甸仍然充满生机。自2月1日政变以来，缅甸军方已经杀害了约800人，人们正在用非常规武器来与之对抗。 The New York Times
After the first and second poets were killed, the third poet wrote a poem.
第一位和第二位诗人被杀死后，第三位诗人写了一首诗。
They shoot at heads
他们向头颅开枪
But they do not know
但他们不知道
That revolution lives in the heart.
革命是活在心里的。
After the third poet was killed, the fourth poet wrote a poem.
第三位诗人被杀死后，第四位诗人写了一首诗。
Don’t let your blood run cold
别让你的血冷掉
Pool your blood for this fight.
凝聚热血投入战斗。
After the fourth poet was killed, his body consumed by fire on May 14, there was no verse. At least for a moment.
第四位诗人被杀死后，他的尸体于5月14日被大火吞没，没有人写诗。至少一段时间内没有。
Poetry remains alive in Myanmar, where unconventional weapons are being used to fight a military that has killed more than 800 people since it staged a coup on Feb. 1 and ousted an…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软开始推送 Windows 10 21H1]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67881</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67881"/>
        <updated>2021-05-27T08:12:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软开始推送 Windows 10 21H1。Windows 10 用户现在可以在 Windows 更新中直接看到 Windows 10 21H1 的手动下载，微软还没有开始通过自动更新直接推送给用户。Windows 10 21H1 的主要变化包括：使用外部摄像头作为 Windows Hello 的默认设备；改进了 Microsoft Defender 应用程序防护，使文档能够更快地打开，同时还可以检查可能存在的安全问题；改进了对远程工作的支持，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟将对 Facebook 展开反垄断调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67880</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67880"/>
        <updated>2021-05-27T07:58:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟委员会将对 Facebook 涉嫌的反竞争行为展开正式调查，以了解该公司是否在分类广告领域削弱了竞争对手。欧盟官员已向 Facebook 及其竞争对手发送调查表，询问这家社交网站是否通过向其 20 亿用户免费推广其线上交易服务 Marketplace，扭曲了分类广告业务市场。Facebook 是唯一一家尚未受到欧盟正式反垄断调查的美国大型科技企业。欧盟此前已经对微软、亚马逊、苹果和 Google 展开了调查。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[索尼准备发布 PC 版《神秘海域4》]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67879</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67879"/>
        <updated>2021-05-27T07:55:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在《Days Gone》之后，索尼移植到 PC 平台的下一款游戏很可能是《神秘海域4：盗贼末路》。 在 2021 年投资人关系活动上，索尼公布的一幅图片（26 页）列出了计划发布的 PC 游戏名单：《Days Gone》之后是《神秘海域4》。今年早些时候，索尼互动娱乐的总裁兼 CEO Jim Ryan 表示会有更多 PS 独占游戏登陆 PC 平台。它去年在 PC 平台上发布了第一方游戏《Horizon Zero Dawn》，5 月中旬发布了《Days Gone》。索尼还透露，PS5 标准版的成本下降，PS4 预计仍然会占到 PS 总收入的七成，PS5 数字版玩家花在游戏上的时间比光盘版多 8%，PlayStation Plus 去年有 4760 万订阅用户，免费游戏收入占到了游戏收入的四分之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盘点2021年美国大规模枪击案]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210527/mass-shootings-2021/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210527/mass-shootings-2021/dual"/>
        <updated>2021-05-27T06:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DANIEL VICTOR, DERRICK BRYSON TAYLOR2021年5月27日 
To some, it might have seemed as if mass shootings all but halted during the coronavirus pandemic, with a year passing between large-scale shootings in public places.
有些人觉得，新冠大流行期间，大规模枪击事件好像几乎停止了，公共场所有一年时间没有发生大规模枪击事件。
But the shootings never stopped. They just weren’t as public.
但枪击事件从未停止。只是没有那么公开而已。
The Gun Violence Archive, which defines a mass shooting as one with four or more people injured or killed, not including the perpetrator, counted more than 600 such shootings in 2020, compared with 417 in 2019.
“枪支暴力档案”(Gun Violence Archive)将大规模枪击事件定义为四人或四人以上受伤或死亡（不包括行凶者）的事件。该档案在2020年统计了超过600起此类枪击事件，2019年为417起。
That carnage has continued into 2021, with at least 232 mass shootings as of May 26. (Including Wednesday’s shooting in San Jose, Calif, …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[矿机生产商加速向中亚和北美转移]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67878</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67878"/>
        <updated>2021-05-27T05:39:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国打击加密货币使得中国客户面临不确定的未来，正在加速推动比特币等加密货币的挖矿设备生产商将业务重点从中国转向北美和中亚。挖矿设备制造商说，他们现在正在其他地方寻找成长机会。总部位于杭州的矿机生产商亿邦国际表示，即使国内的销售消失，在海外其“矿机仍将供不应求”。总部设在深圳的比特矿业周一在一份声明中称其已经与哈萨克斯坦一公司达成协议，在这个中亚国家共同投资建立一个加密货币挖矿数据中心，显示出这种转移趋势。芯片设计者、加密货币挖矿设备制造商芯动科技副总裁敖钢说，如果中国迅速失去其加密货币计算能力，外国挖矿者将受益。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别再妖魔化更年期]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210527/feminist-menopause/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210527/feminist-menopause/dual"/>
        <updated>2021-05-27T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JEN GUNTER2021年5月27日 Kate Dehler
Menopause has long been treated as a pre-death, a metamorphosis from a woman to a crone with her exit ticket already punched. This is because a woman’s worth was measured by her reproductive ability and by extension her femininity, as defined by a narrow, misogynistic standard.
长期以来，绝经一直被当作死亡的前一阶段，是女性变成老太婆的过程，她在这个世界的退场券已经剪了票。这是因为女性的价值是以她的生殖能力来衡量的，进而延伸到以一种狭隘的厌女标准定义的女子气质来衡量。
The medical language of menopause today reflects that trope. For example, it’s common to say that in menopause the ovarian supply of eggs has been “exhausted,” but the concept of failure or fatigue is never applied to the penis — otherwise the term would be “penile failure” or “penile exhaustion,” rather than the more euphemistic “erectile dysfunction.”
当今有关绝经的医学语言反映了这种老生常谈。例如，一个常用的说法是，卵巢…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球首个新冠灭活疫苗 Ⅲ 期临床数据正式发表]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67877</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67877"/>
        <updated>2021-05-27T02:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "环球时报在微博发布了这则新闻：
《美国医学会杂志》（JAMA）刊登了国药集团中国生物发表的《两种新型冠状病毒灭活疫苗对成人 COVID-19 感染的保护效力评价》。

本项临床研究的两款疫苗 WIV04 和 HB02 分别由武汉生物制品研究所和北京生物制品研究所研制和生产，所用毒株（ WIV04 和 HB02 株）分别分离自武汉市金银潭医院的两名患者。病毒株在合格的，来自 WHO 的 Vero 细胞系中进行培养增殖，随后进行灭活和纯化。所有疫苗和安慰剂均由中国食品药品检定研究院检定，编盲后的每支疫苗以唯一编码、外观相同的单剂量小瓶进行使用。

研究结果显示，中国生物两款新冠灭活疫苗两针接种后 14 天，能产生高滴度抗体，形成有效保护，且全人群中和抗体阳转率达 99% 以上。WIV04 疫苗组保护效力为 72.8% ，HB02 疫苗组的保护效力为 78.1% 。安全性好，不良反应多为注射部位疼痛，程度轻，具有一过性和自限性。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VMware 产品曝出高危漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67876</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67876"/>
        <updated>2021-05-26T15:16:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VMware 用于数据中心管理虚拟化的软件 vCenter Server 曝出了一个高危漏洞。漏洞编号 CVE-2021-21985，危险等级  9.8/10。VMware 称，因默认启用的插件 Virtual SAN Health Check 缺乏输入验证，vSphere Client (HTML5)包含了一个远程代码执行漏洞，能访问端口 443 的攻击者可能利用漏洞执行指令。全世界有 4.3 万家机构使用 vSphere，其中 5594 个服务器可公网访问，美国最多，其次是德国和中国。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊以 84.5 亿美元收购米高梅]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67875</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67875"/>
        <updated>2021-05-26T15:03:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊周三宣布以 84.5 亿美元收购米高梅公司。这笔交易为云计算巨头的流媒体服务  Prime Video 带来了庞大的电影电视库。成立于 1924 年的米高梅公司曾是最成功的好莱坞电影公司之一，但进入 21 世纪后状况不佳，尽管如此它的媒体库包含了超过 4000 部电影和 1.7 万集电视剧。它最知名的 IP 是 007 系列。米高梅的交易金额为亚马逊至今收购案第二高，次于 2017 年以 137 亿美元收购 Whole Foods。这笔交易还需要获得监管机构的批准。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moderna 疫苗对 12-17 岁青少年有效率 100%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67874</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67874"/>
        <updated>2021-05-26T13:28:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Moderna 透露它的 COVID-19 疫苗对 12-17 岁青少年是安全而有效的。该公司计划下个月向 FDA 递交实验数据，寻求获得批准用于 12-17 岁年龄组。本月早些时候，FDA 批准将 Pfizer-BioNTech 疫苗用于 12-15 岁儿童，如果 Moderna 的疫苗获批将是第二种能被青少年使用的疫苗。Moderna 称，有 3,732 名年龄12-17 岁参与了实验，其中三分之二被随机分配疫苗，其余接受的是安慰剂。疫苗组产生了与成年接种者相当强度的免疫反应。接受两剂的疫苗组没有出现有症状病例，安慰剂组出现四例，疫苗对青少有效率 100%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国测试 AI 情绪侦测软件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67873</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67873"/>
        <updated>2021-05-26T12:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国据报道正在测试 AI 情绪侦测软件，利用 AI 和面部识别软件感知一个人的情绪。相关项目的软件工程师称，情绪侦测相机能探测三米外的目标，它类似测谎仪但更先进。它的 AI 系统在训练之后能侦测和分析面部表情和皮肤毛孔的细微变化，它会产生一幅饼状图，其中红色被用于表示负面或焦虑的精神状态。它主要用于预先判断。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伊朗因供电紧张禁止比特币挖矿四个月]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67872</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67872"/>
        <updated>2021-05-26T11:54:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伊朗总统鲁哈尼(Hassan Rouhani)周三表示，伊朗已禁止高能耗的比特币等加密货币挖矿，为期近四个月，因为该国许多城市面临着严重的停电。“对加密货币挖矿的禁令立即生效，直到 9 月 22 日...目前在伊朗约有 85 %的加密货币挖矿是未经当局许可的，”鲁哈尼在电视转播的一次内阁会议中说。根据区块链分析公司 Elliptic 的数据，大约 4.5% 的比特币挖矿是在伊朗进行的，这使得伊朗能够从加密货币中赚取数亿美元，这些钱可以用来减轻美国制裁的影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“拒绝生活在恐惧中”：一名令白俄罗斯迫降客机的异见人士]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210526/belarus-news-roman-protasevich/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210526/belarus-news-roman-protasevich/dual"/>
        <updated>2021-05-26T09:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANDREW HIGGINS, ANDREW E. KRAMER2021年5月26日反对派活动人士罗曼·普罗塔塞维奇（右）2017年在白俄罗斯明斯克举行的法庭听证会上。 Reuters
WARSAW — Since his teenage years as a rebellious high school student in Belarus and continuing into his 20s while in exile abroad, Roman Protasevich faced so many threats from the country’s security apparatus — of violent beatings, jail, punishment against family members — that “we all sort of got used to them,” a fellow exiled dissident recalled.
华沙——从在白俄罗斯的叛逆高中生时代，到20多岁流亡海外，罗曼·普罗塔谢维奇(Roman Protasevich)一直面临着来自该国安全机构的种种威胁——暴力殴打、监禁和对家人的惩罚，用一名流亡的异议人士的话说，“我们都习惯了。”
So, despite his being branded a terrorist by Belarus late last year — a capital offense — Mr. Protasevich was not particularly worried when he set off for Greece from Lithuania, where he had been living, earlier this month to attend a confer…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WhatsApp 在印度提起诉讼试图阻止媒体新规]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67871</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67871"/>
        <updated>2021-05-26T09:10:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 旗下消息应用 WhatsApp 在德里对印度政府提起法律诉讼，寻求阻止周三生效的媒体新规。最新的规定要求社交媒体公司在当局要求时确定 “最初的信息来源”。虽然法律要求 WhatsApp 只揭露明确被指控有不法行为的人士的身份，但该公司表示实际执行时无法单独做到这一点。由于信息是端对端加密的，为了遵守法律，WhatsApp 说它必须打破对信息的接收者及“来源者”的加密。WhatsApp 在印度近 4 亿用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软称下一代 Windows 即将到来]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67870</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67870"/>
        <updated>2021-05-26T08:41:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在微软开发者大会 Windows at Build 2021 上，CEO Satya Nadella 透露下一代 Windows 即将到来，称这次更新是 Windows 过去十年最重要的更新之一。他没有透露更多细节，只是表示 Windows 10 已被超过 13 亿人使用。有流言称微软最早将在 6 月份举行一场 Windows 活动，暂时不清楚下一代 Windows 是否还是叫 Windows 10。自 2015 年以来，微软没有再改变 Windows 的版本号。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“所有的努力和等待都白费了”：台湾疫情重创文化生活]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210526/taiwan-covid-shutdown-music/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210526/taiwan-covid-shutdown-music/dual"/>
        <updated>2021-05-26T08:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赫海威2021年5月26日台湾成功控制了病毒，使得剧院和音乐厅得以继续开放。但一场新的疫情迫使中山堂（如图）和其他场馆关闭，与此同时，世界其他地方的场馆正在重新开放。 I-Hwa Cheng for The New York Times
TAIPEI, Taiwan — For much of the past year, Taiwan has been a sanctuary for performing artists, the rare almost-Covid-free place where audiences could cram into concert halls to hear live music and sip coffee together at intermission.
台湾台北——在过去一年的大部分时间里，台湾一直是表演艺术家的避难所，在这个难得几乎没有新冠病毒的地方，观众可以挤进音乐厅听现场演出，在中场休息时一起喝咖啡。
The island played host to modern dance festivals, full-fledged productions of “La Traviata” and “The Phantom of the Opera,” and a recital of Bach’s cello suites by Yo-Yo Ma, which was attended by more than 4,000 people.
这里举办了现代舞蹈节，上演了全本《茶花女》(La Traviata)和《歌剧魅影》(The Phantom of the Opera)，马友友的巴赫大提琴组曲独奏会有4000多人到场。
But a recent surge in cases — Taiwan’s worst outbreak …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Valve 开发运行 Linux 游戏的掌机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67869</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67869"/>
        <updated>2021-05-26T07:28:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Valve 正在开发类似 Switch 的便捷式 PC 游戏机，运行 Linux 系统，如果一切顺利有望在年底发售。Valve 已经在 Steam 的最新版本中加入硬件相关的代码。运营 Steam 数据库服务 SteamDB 的 Pavel Djundik 在 Steam 的新代码中发现了名叫 SteamPal 的新设备。SteamPal 可能不是游戏机的最终名字，它是一款一体化 PC，配备了手柄和触摸屏，在外观和功能上类似任天堂的 Switch 游戏机。它可能使用 AMD 或英特尔的 SoC，但不使用英伟达的芯片。Valve 联合创始人 Gabe Newell 本月早些时候暗示将在年底发售一款游戏机。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么导致了甘肃越野跑比赛悲剧？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/culture/20210526/ultramarathon-china-runners/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/culture/20210526/ultramarathon-china-runners/dual"/>
        <updated>2021-05-26T06:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MATTHEW FUTTERMAN2021年5月26日在中国发生的事故更像是一次登山灾难或雪崩。 Reuters
Ultrarunning has never experienced a day like Saturday, when 21 runners died as a storm descended on a high mountain pass during a 62-mile race in northwestern China.
超级马拉松这项运动从未发生过周六那样的事情：在中国西北地区一场百公里比赛中，暴风骤雨袭击一个山口，导致21名选手丧生。
Tragedy is hardly a foreign concept in ultrarunning, races longer than the standard marathon distance of 26.2 miles. But the scale of the loss of life in Gansu Province was hard for even veterans of the growing sport to fathom.
在超马的世界里，悲剧并不陌生，它的比赛距离超过标准马拉松的26.2英里。但是，对于这项吸引了越来越多爱好者的运动，哪怕是资深人士，甘肃的伤亡规模也让他们感到难以理解。
Usually, tragedy strikes an ultrarace on a runner-by-runner basis. Last year, Kateryna Katiuscheva of Ukraine, known as the “Iron Lady” of ultrarunning, collapsed six miles from the finish of a 42-mile tr…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Andrew Lee 抢走多个社区或个人拥有的 freenode IRC 频道]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67868</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67868"/>
        <updated>2021-05-26T05:40:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Richest 写道 "自两周前开始，知名的 IRC 网络 freenode 的控制权正发生重大变化。该网络的众多前成员（staff）指控网络的控制权正被 Andrew Lee 通过模糊的法律程序「夺走」。Andrew Lee 是不为社群所熟知的韩国王储，曾在 2017 年赞助 freenode #live conferences 并借此接管 freenode 的公司实体。本月中旬，Andrew Lee 宣告其对 freenode 网络的所有权与控制权，与该网络的诸多成员发生纠纷，并引起广泛争议。可能是出于法律原因，众多前 freenode 成员（staff）不得不放弃对该网络的控制，但他们随后建立 freenode 网络的替代服务——Libera.Chat。包含大型社区和个人在内的诸多 freenode 用户受到呼吁，将他们的频道（channel）从 freenode 迁出到后者。

作为回应，Andrew Lee 在 freenode 的 blog 发文数篇驳斥指控。在最近的一篇文章中，Andrew Lee 指「毁灭 freenode 的计划已失败」，认为将 FOSS 项目搬离 freenode 是「分裂社群」，并相信中「沉默的大多数」对其持支持态度——尽管不太可能有几位 FOSS 社区成员在此之前听过这一姓名。据其所称，出于「保护社区」的目的， Andrew Lee 已自行更新 freenode 的政策方针。



近几日，多个社区或个人报告他们拥有的 freenode 频道被 Andrew Lee 或其团队滥用管理权利强行夺走，在他们决定迁移到 Libera.Chat 后。据称，其中部分或全部的理由是 freenode 的新政策方针。受害者既包括 Wikimedia Foundation（维基媒体基金会）及其子项目 Wikipedia（维基百科）、Arch Linux 等大型社区，也包括个人。在26日中午（UTC+8:00）的广播中，Andrew Lee 则称近期「政策执行」过程中部分频道是被「错误地包括」，并要求涉事频道拥有者与其联系。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[空气污染助野火创造自己的闪电]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67867</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67867"/>
        <updated>2021-05-26T04:53:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[绝大多数人都知道，闪电能引发野火；但很多人不知道是，野火也能诱发闪电。这一现象困扰了科学家数十年。现在，研究人员揭开了这一现象背后的关键因素：空气污染。更肮脏的空气意味着野火上空更多的闪电，以及更多的雨。2019–2020 年澳大利亚毁灭性的火灾季节烧毁了超过 18.6 万平方公里的土地，MIT 的气象学家 Yakun Liu 和同事使用卫星数据和地面的闪电探测系统跟踪了这次火灾季节产生的气凝胶的运动，测量了该地区的闪电活动。研究人员发现，与前一年同一时期相比，闪电活动增加了 270%，降雨量增加了 240%。研究人员从含有气凝胶的云层中探测到了高浓度的冰晶。在雷云中，向上漂浮的冰晶与下降的冰雹发生碰撞，会产生电荷引发闪电。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汽车制造商采取行动应对芯片供应短缺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67866</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67866"/>
        <updated>2021-05-26T04:45:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了稳定采购全球不足的车载半导体，汽车企业已开始采取行动。大众将调整半导体采购战略，增加库存。丰田考虑延长合同期限。戴姆勒也考虑签订长期合同。半导体对于汽车数字化必不可缺，搭载量正在不断增加。与汽车行业的动向相呼应，半导体行业也出现了增产车载半导体的动向。台积电 5 月 21 日宣布 2021 年将比 2020 年增产 6 成车载半导体。不过尚未公布增产的方法和时间等，短期内供求能改善多少还不清楚。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉将中国的数据储存在中国境内]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67865</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67865"/>
        <updated>2021-05-26T04:41:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉表示已经在中国建立数据中心，以实现数据存储本地化，并将陆续增加更多本地数据中心；所有在中国大陆市场销售车辆所产生的数据，都将存储在境内。特斯拉还表示将向车主开放车辆信息查询平台，此项工作正在紧锣密鼓地进行中；“特斯拉将尽一切努力来贯彻执行汽车数据安全管理工作，确保数据安全。”4 月中旬在上海车展上发生的特斯拉车主抗议事件，在社交媒体引起轩然大波。业内知情人士表示，因安全及客服投诉在中国受到监督的特斯拉，正在加强与监管机构互动并扩编政府关系团队。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[称台湾为国家，《速度与激情9》主演道歉]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210526/john-cena-taiwan-apology/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210526/john-cena-taiwan-apology/dual"/>
        <updated>2021-05-26T04:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DANIEL VICTOR2021年5月26日约翰·塞纳在接受宣传采访时称台湾是一个国家，随后他向中国的影迷道歉。 Dia Dipasupil/Getty Images
John Cena, the professional wrestler and a star of “F9,” the latest installment in the “Fast and Furious” franchise, apologized to fans in China on Tuesday after he referred to Taiwan as a country while giving a promotional interview.
周二，职业摔跤手、《速度与激情》(Fast and Furious)系列最新一部“速9”的主演约翰·塞纳(John Cena)在接受宣传采访时称台湾为“国家”，随后向中国影迷道歉。
Joining a long list of celebrities and companies that have profusely apologized after taking an errant step through China’s political minefields, Mr. Cena posted a video apology in Mandarin on Weibo, a Chinese social network.
塞纳在中国社交网络微博上用中文发布了一段道歉视频，加入了众多误入中国政治雷区后道歉的名人与公司行列，
Beijing considers Taiwan, a self-ruled democratic island, to be a breakaway province and claims it as part of Ch…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国高中年刊给女生胸部“打码”引争议]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210526/yearbook-photos-st-johns-girls-altering/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210526/yearbook-photos-st-johns-girls-altering/dual"/>
        <updated>2021-05-26T02:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MARIA CRAMER, MICHAEL LEVENSON2021年5月26日莱利·奥基夫说，她在学校年刊里的照片被添了一个黑色长条。 Bartram Trail High School Yearbook
There had been rumors all day that the yearbook photos had been altered, said Riley O’Keefe, a ninth grader at Bartram Trail High School in St. Johns County, Fla.
佛罗里达州圣约翰斯县巴特拉姆小道高中(Bartram Trail High School)九年级的学生莱利·奥基夫(Riley O’Keefe)说，学校年刊里的照片被修改的传言已传了一整天了。
When she finally got her copy, Ms. O’Keefe, 15, opened the page to her photo and laughed in disbelief.
当她终于拿到那本年刊时，15岁的奥基夫翻到有自己照片的那页后，难以置信地大笑起来。
A black bar had been added to cover more of her chest, she said. Then, Ms. O’Keefe thumbed through the rest of the yearbook. Dozens of other students — all girls — had similar edits, many of them clumsy alterations that covered more of their chests.
她说，为了把她胸部的更多部分遮住，照片上添了一个黑色长方条。然后，奥基夫把年刊的其…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国专家建议高风险人员注射三剂疫苗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67864</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67864"/>
        <updated>2021-05-25T15:47:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国医学专家正建议高风险人员注射第三剂新冠疫苗，认为疫苗提供的保护作用可能只持续半年。上周阿联酋和巴林表示它们将提供第三剂中国国药集团的疫苗以增强其保护能力。阿联酋向注射了半年或更长时间的人提供第三剂，而巴林则为高风险人群提供第三剂。国药集团和科兴生物的新冠疫苗都是使用失活的新冠病毒，这种疫苗制备方法优点是简单，缺点是效力比较弱，弱于 mRNA 疫苗。国药集团称其疫苗的有效性为 79%，但没有公布完整数据。科兴生物疫苗的有效性可能更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 正式向 Nest Hub 设备推出 Fuchsia OS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67862</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67862"/>
        <updated>2021-05-25T15:08:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fuchsia 中文社区 写道 "Google 从头开发的操作系统 Fuchsia OS，是一个长期开发也还正在开发中的项目，不过目前已经可以在真正的 Google 制造的设备上运行了。

今天（5月25日）的最新消息，第一代 Nest Hub 的用户将会陆续开始收到更新，第一代 Nest Hub 
是一款2018年推出的设备。这个更新不会带来任何功能上的变化，体验也不会和之前有什么不同，但是目前以 Linux Kernel 为基础的 
Cast OS 将会被替代为 Fuchsia OS。这样重大的但是平滑的更新应该归功于 Flutter。 Google 的智能显示体验是基于 
Flutter 构建的，Flutter 可以在不同平台上提供一致的应用程序用户体验，当然包括 Fuchsia 平台。



2016 年以来，许多开发者就在关注 Fuchsia 操作系统的发展（ Fuchsia 中文社区则从 2017 
年开始）。从最早的一个雄心勃勃的实验性质的用户界面开始，一直到一些针对 Fuchsia 的内部测试设备，包括 Google 
的智能家居产品线和Chromebook 产品线。Fuchsia 操作系统持续稳步发展，进来甚至开始了稳定的发布计划。




本月初，媒体发现：运行“Fuchsia 1.0”的第一代 Google Nest Hub 设备获得了蓝牙 SIG的新批准。这表明 Google 将 Fuchsia OS 从内部测试扩大到更开放的外部领域，更多开发者也可以参与到测试过程。



基于 Fuchsia OS 的 Nest Hub 更新将会在接下来的几个月中陆续推送，预览计划（Preview 
Program）的用户将会最先收到，接下来就是其他普通用户。考虑到用户界面和用户体验将保持不变，Google Nest Hub 
用户甚至有可能不会知道自己的设备已经切换到了 Fuchsia OS。也就是说：Google 
似乎会在几个月的过程中非常小心谨慎地执行此更新，毕竟切换操作系统并不是一个简单的小更新。



今天开始的这次发布标志着 Google 在 Fuchsia 上的动作迈出了面向公众的迄今为止的最大一步。Fuchsia 
是一个面向普通用户的操作系统，通过对真实设备做的一些现场测试，Google 证明其从零开始的“非 
Linux”操作系统已经准备好在智能家居中使用，以替代 Cast OS。目前，暂时没有更多的消息 Google 是否打算让其他基于 Cast 
OS 的设备也开始迁移到 Fuchsia OS。



如此也可以看出，智能家居只是 Google 在 Fuchsia OS 探索的诸多途径其中之一。Fuchsia 的星辰大海在 PC 
和智能手机，甚至可以本地运行 Android 应用程序。就像 Google 的 Hiroshi Lockheimer 在 2019 
年建议的那样：智能家居可能是 Fuchsia OS 在 Google 制造的诸多产品设备的起点。



一切拭目以待。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员发现伪装成勒索软件的数据删除恶意程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67863</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67863"/>
        <updated>2021-05-25T13:50:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全研究人员发现了一个以以色列为攻击目标、伪装成勒索软件的磁盘数据删除恶意程序。被称为 Apostle 的恶意程序早期版本存在 bug，在尝试删除数据时会失败。后期的版本修复了 bug，还引入了勒索软件行为，会留下勒索通知索要赎金解密加密数据。研究人员根据代码以及它使用的服务器认为开发该恶意程序的黑客组织与伊朗政府有关联。它的主要攻击目标是以色列。研究人员将该黑客组织命名为 Agrius，认为勒索软件功能是为了伪装毁灭数据的真实目的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国预计将封杀所有比特币挖矿活动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67861</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67861"/>
        <updated>2021-05-25T13:43:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国务院金融委上周表态将打击比特币挖矿和交易行为，称将“强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为，坚决防范个体风险向社会领域传递”。《南华早报》报道认为中国将会很快封杀所有比特币挖矿活动。中国政府不只是担心与比特币投资相关的金融稳定性，新华社的一篇评论还对比特币在洗钱、贩毒和走私中的作用表达了担忧，并提到了挖矿活动导致的能源浪费。比特币挖矿如果要有利可图需要充足的廉价电力，矿场因此涌向了内蒙古等有廉价煤电的地方。内蒙古的一个比特币矿场使用的发电量高达 50 MW。中国对比特币挖矿的打击预计会将迫使矿工们迁往蒙古、哈萨克斯坦和阿富汗等地。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 开始向 Nest Hub 用户推送 Fuchsia 操作系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67860</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67860"/>
        <updated>2021-05-25T11:16:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 的 Nest Hub 设备将运行它的新操作系统 Fuchsia OS。Fuchsia 是 Google 正在开发的实验性操作系统，使用名叫 Zircon 的微内核。这个新操作系统引发了很多猜测。现在 Google 宣布它开始向第一代 Nest Hub 设备推送更新。更新没有改变任何功能，但底层的系统用 Fuchsia OS 取代了原来使用的基于 Linux 的 Cast OS。Nest Hub 的使用体验不会有任何变化。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[放射性物质释放的热量维持了地表深处的生命]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67859</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67859"/>
        <updated>2021-05-25T11:04:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地球深处并非没有生命，事实上生命无处不在：根据多个估计，有生命居住的地下王国范围相当于海洋体积的两倍，细胞数量达到 1030，它是地球上最大的栖息地之一，也是最古老和最多元化的栖息地之一。但这些生活在地底的生命是如何生存的？来自太阳光的光合作用无法抵达如此深的地方，少量的有机碳食物也很快消耗光了。与生活在深海热泉附近或火山活动温暖区域的生物群不同的是，地球深处的生态系统通常不依赖于高温过程，它们必须在黑暗和寒冷中坚持下去。研究人员最近发表的两篇论文解决了部分谜团：有证据表明，放射性衰变释放的热量维持了地球深处的生命。岩石中不稳定原子释放的辐射能将水分子分解为氢和化学活性的过氧化物以及自由基，部分细胞能直接将氢作为燃料。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国的民主何以岌岌可危]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20210525/republicans-donald-trump-loyalty/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20210525/republicans-donald-trump-loyalty/dual"/>
        <updated>2021-05-25T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[保罗·克鲁格曼2021年5月25日
America’s democratic experiment may well be nearing its end. That’s not hyperbole; it’s obvious to anyone following the political scene. Republicans might take power legitimately; they might win through pervasive voter suppression; G.O.P. legislators might simply refuse to certify Democratic electoral votes and declare Donald Trump or his political heir the winner. However it plays out, the G.O.P. will try to ensure a permanent lock on power and do all it can to suppress dissent.
美国的民主实验很可能就要结束了。这不是危言耸听，任何关注政治的人都能清楚地看到。共和党人可能合法掌权；他们可能通过普遍的选民压制而获胜；共和党议员可能干脆拒绝确认民主党的选举人票，宣布唐纳德·特朗普(Donald Trump)或他的政治继承人获胜。无论结果如何，共和党都将努力确保永久锁定权力，并尽其所能压制异议。
But how did we get here? We read every day about the rage of the Republican base, which overwhelmingly believes, based on nothing, that the…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光遗传学疗法首次让失明者重见光明]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67858</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67858"/>
        <updated>2021-05-25T08:58:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一名男子戴着类似 VR 头显的设备，伸出右手将手指放在一个黑色笔记本上。虽然动作简单，但却具有非常重要的意义，因为他已经失明近四十年了。科学家在《Nature Medicine》期刊上报告了光遗传学疗法首次让失明者重见光明。作为临床试验的一部分，这名男子的眼睛植入了基因，使视网膜神经元产生常见于绿藻的光感蛋白。他所佩戴的设备将周围的图像作为脉冲光束投射到光感细胞上，神经元会将光信号传入大脑视觉处理中心。基因改造过的神经元替代了他因为视网膜色素变性这一遗传疾病而失去的感光受体。这名男子还无法看到颜色或更多细节，但展现了光遗传学疗法成功恢复了部分视力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[炸弹骗局、出动战机：白俄罗斯迫降客机引发外交对决]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210525/belarus-flight-ban/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210525/belarus-flight-ban/dual"/>
        <updated>2021-05-25T08:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANTON TROIANOVSKI2021年5月25日周一，在华沙举行的一次抗议活动中，被拘留的白俄罗斯记者罗曼·普罗塔塞维奇的支持者手持纸飞机。 Omar Marques/Getty Images
MOSCOW — The tray tables were being raised and the seat backs returned to their upright positions as passengers on Ryanair Flight 4978 prepared for the scheduled landing in the Lithuanian capital, Vilnius. Then the plane made an abrupt U-turn.
莫斯科——瑞安航空(Ryanair)4978航班正准备按计划在立陶宛首都维尔纽斯降落，乘客收起了小桌板，将座椅调回原位。这时飞机突然开始掉头。
For many passengers, it initially seemed like one of those unexpected delays in airline travel. But after the pilot announced the plane had been diverted to Minsk, the capital of Belarus, one passenger — Roman Protasevich, a prominent Belarusian opposition journalist who had been living in exile since 2019 — grew terrified, certain that he faced arrest.
对于许多乘客来说，这起初看上去像是民航典型的那种意外延误…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为海思发布首款 RISC-V 开发板]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67857</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67857"/>
        <updated>2021-05-25T07:03:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了克服美国对使用最新 ARM 设计的限制，华为海思转向了开源指令集架构 RISC-V，针对鸿蒙操作系统的开发者发布了首款 RISC-V 开发板 Hi3861。美国在 2019 年将华为加入到了黑名单，禁止向华为出售美国技术，而 ARM 设计包含了美国技术。Hi3861 针对的是物联网市场，而海思传统上其开发面向的是利润更高的智能手机、平板、PC 和嵌入式系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉因通过软件更新限制充电速度被勒令向受影响车主赔偿 1.6 万美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67856</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67856"/>
        <updated>2021-05-25T06:24:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在挪威，特斯拉因通过一次软件更新限制充电速度和电池容量被判有罪，被勒令向受影响车主每人赔偿 1.6 万美元。受影响车主可能多达上万。2019 年，配备  85 kWh 电池组的 Model S 和 Model X 车主报告在软件更新之后他们的电池行驶距离减少了 10% 以上，同时充电速度也下降了。对于车主的报告，特斯拉回应称此举是为了保护电池和改进电池寿命。不同国家的特斯拉车主随后提起了一系列诉讼。挪威法庭证实特斯拉通过软件更新限制了充电速度和电池容量，特斯拉没有回应诉讼，法庭判决它向每位受影响车主赔偿 136,000 挪威克朗（约 1.6 万美元），除非特斯拉在数周内上诉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inkscape 1.1 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67855</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67855"/>
        <updated>2021-05-25T06:07:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自由软件向量图形编辑器 Inkscape 项目释出了 1.1 版本。Inkscape 1.1 的主要变化包括：欢迎对话框和全新的欢迎界面，命令面板，重新设计了对话框对接系统，可搜索偏好选择，新的导出格式，新的轮廓叠加模式，更多 Live Path Effects 变化，等等。Inkscape 项目诞生于 2003 年，2020 年发布了 1.0 版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为将在 6 月 2 日发布鸿蒙系列产品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67854</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67854"/>
        <updated>2021-05-25T05:59:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为宣布它计划在 6 月 2 日正式举办鸿蒙产品发布会，预计此前只用于智慧屏、可穿戴设备等产品的鸿蒙操作系统将在更多产品品类上使用。华为预计 2021 年底搭载鸿蒙操作系统的设备数量将达 3 亿台，其中华为设备超过 2 亿台，面向第三方合作伙伴的各类终端设备数量超过 1 亿台。美国的制裁措施禁止 Google 为新的华为手机型号提供技术支持，华为使用自己的操作系统，意味着将不再依赖于 Android 系统。此前对鸿蒙V2 的分析表明，它事实上是 Android 的拷贝，只是改了 UI。而华为高管声称鸿蒙V3 将不再基于 Android。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾未获邀参加世界卫生大会，批北京从中阻挠]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210525/taiwan-excluded-from-a-world-health-forum-blames-chinese-interference/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/asia-pacific/20210525/taiwan-excluded-from-a-world-health-forum-blames-chinese-interference/dual"/>
        <updated>2021-05-25T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMY QIN2021年5月25日台湾台北，周日，近期新冠感染病例激增后，一处空荡荡的夜市。 Ann Wang/Reuters
Taiwan’s government on Monday criticized the World Health Organization for capitulating to China after it failed to secure an invite to an annual health meeting convened by the international agency.
台湾政府在未能获邀参加世界卫生组织(World Health Organization)召开的年度卫生会议后，于周一批评该机构向中国大陆投降。
For months, Taiwan and a coalition of supporters, including the United States, had been intensely lobbying for the self-governed island to be granted observer status at the meeting of the World Health Assembly, or W.H.A., which began today and will be held virtually through June 1.
几个月来，台湾和包括美国在内的支持者联盟一直在积极游说，希望这个自治岛屿在世界卫生大会(World Health Assembly，简称WHA)获得观察员身份，该会议从今天开始，将于线上进行，持续到6月1日。
China, which claims Taiwan as its own territory, has blocked the island from …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃越野跑比赛幸存者回忆惊魂时刻]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210525/china-ultramarathon-survivor/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210525/china-ultramarathon-survivor/dual"/>
        <updated>2021-05-25T03:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年5月25日周日在中国白银市附近，用于搜救选手的紧急救援车。 Agence France-Presse — Getty Images
The day began in jittery anticipation as 172 Lycra-clad runners jumped up and down at the starting line of the 62-mile mountain race in Gansu Province, China. Zhang Xiaotao noticed the wind as it blew the hats off some of his competitors. It was an early sign of the challenge ahead.
这一天在充满紧张不安的期待中开始了，172名穿着莱卡运动服的跑者在中国甘肃百公里越野赛的起跑线位置上下跳跃。张小涛发现起风了，风刮掉了一些选手的帽子。这预示着他们即将面临的挑战。
A few hours later, Mr. Zhang, 30, would be lying unconscious on the rugged mountain, according to a written account that he shared on Chinese social media.
根据他在中国社交媒体上分享的文字记录，几个小时后，30岁的张小涛躺在崎岖的山上，失去了知觉。
Mr. Zhang, a sports blogger, was among the group of survivors who were rescued when whipping rain turned to hail and temperatures plummeted hours …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界面临人口停滞和生育危机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67853</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67853"/>
        <updated>2021-05-24T14:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界各国都在面对人口增长停滞、出生率暴跌的问题，这场有历史记载以来最令人目眩的反转，将导致新生儿生日派对比葬礼罕见许多，碍眼的空房子也会随处可见。这种如雪崩一般的人口趋势——死亡多于出生——正在扩大和加剧。有一些国家的人口在增长，尤其在非洲，不过其他地方出生率几乎都呈下降趋势。人口学家预测到本世纪进入后 50 年或更早的时候，全球人口将首次进入持续下降的趋势。人口的减少可以缓解这个星球的资源压力，减轻气候变化的毁灭性冲击，并减轻女性的家务负担。寿命延长和低生育率会导致工作者数量减少，退休人员增加，可能会颠覆社会的组织方式——其核心观念是年轻人的过剩可以推动经济发展，负担老人的成本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DarkSide 加盟者指控管理员没付钱就跑路]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67852</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67852"/>
        <updated>2021-05-24T14:22:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[化名 darksupp 的黑客去年 11 月在俄语黑客论坛 XSS.is 发帖为勒索软件即服务 DarkSide 招募加盟成员。根据 DarkSide 的加盟分成比例：如果赎金低于 50 万美元加盟者可以分到 75% 的赎金，如果赎金高于 500 万美元，分成比例将提高到 90%。根据加密货币跟踪公司 Chainalysis 的统计，在过去 7 个月内，DarkSide 至少赚到了 6000 万美元，其中 4600 万美元来自于今年前 3 个月。在从美国最大燃油管道公司 Colonial Pipeline 勒索到 500 万美元和从化学品公司优信邦泰勒索到 440 万美元之后，引发广泛关注的 DarkSide 上周突然宣布终止运营，声称失去了对其网络基础设施和部分比特币钱包的控制。之后 DarkSide 成员就销声匿迹了。而在 XSS.is 论坛上，部分 DarkSide 加盟成员投诉 DarkSide 管理者没付钱就跑路了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国石油公司与矿场合作挖比特币]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67851</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67851"/>
        <updated>2021-05-24T13:27:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国石油公司正与矿场合作将不想要的杂散天然气用于挖掘比特币。矿机被放置在移动拖车之中，运行温度高达摄氏 71 度，在北达科他州西部的寒冷地区，人们只要坐在计算机旁边就可以保持温暖。石油公司面临来自投资者和政府官员的压力，要求其减少导致全球变暖的排放。他们有时把天然气免费送给矿商；有时候卖掉。全球比特币行业的总体二氧化碳排放已增至 6,000 万吨，相当于大约 900 万辆汽车的排放量。根据美国银行分析师 3 月的一份报告，两年前比特币行业的排放量仅为 2,000 万吨。支持者称，北美新的石油-加密货币联盟令挖矿活动离开亚洲。原本超过 60% 的挖矿活动在亚洲进行，而且基本上依赖煤电进行。燃煤的二氧化碳排放量大约是天然气的两倍。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加州将要求 Uber 和 Lyft 切换到电动汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67850</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67850"/>
        <updated>2021-05-24T13:08:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加州将要求 Uber 和 Lyft 等打车软件公司到这个十年结束前从燃油汽车过渡到电动汽车。加州监管机构 California Air Resources Board (CARB)批准了 Clean Miles Standard，要求到 2030 年电动汽车行驶里程必须占到打车软件公司汽车总里程的九成，从 2023 年开始这些公司必须开始电动化。这项计划是加州计划到 2045 年实现碳平衡努力的一部分。Uber 和 Lyft 已经承诺到 2030 年全部实现电动化，要求加州政府提供更多的资金帮助司机能负担得起电动汽车。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度要求社交网站移除任何提及新冠印度变种的内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67849</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67849"/>
        <updated>2021-05-24T12:35:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度信息技术部门致函所有社交媒体公司，要求移除任何提及新冠印度变种的内容。5 月 11 日世界卫生组织（WHO）将印度发现的新冠变种 B.1.617 列入全球关注的变种。印度政府在一天之后指责媒体将这一变种毫无根据的称为印度变种，称 WHO 只将其归类为 B.1.617。印度政府上周五致函社交媒体公司，政府官员表示将这一变种称为印度变种是传播错误信息，会损害印度的形象。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球多国面临“人口寒冬”，这意味着什么？]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20210524/global-population-shrinking/dual"/>
        <updated>2021-05-24T11:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DAMIEN CAVE, EMMA BUBOLA, CHOE SANG-HUN2021年5月24日在北京一家餐馆吃火锅的的一家人。预计本世纪中国人口将急剧减少。 Gilles Sabrié for The New York Times
All over the world, countries are confronting population stagnation and a fertility bust, a dizzying reversal unmatched in recorded history that will make first-birthday parties a rarer sight than funerals, and empty homes a common eyesore.
世界各国都在面对人口增长停滞、出生率暴跌的问题，这场有历史记载以来最令人目眩的反转，将导致新生儿生日派对比葬礼罕见许多，碍眼的空房子也会随处可见。
Maternity wards are already shutting down in Italy. Ghost cities are appearing in northeastern China. Universities in South Korea can’t find enough students, and in Germany, hundreds of thousands of properties have been razed, with the land turned into parks.
意大利正在关闭一些产科病房。中国东北开始出现鬼城。韩国大学招生不足，德国有数十万房产被夷为平地，土地被改造成公园。
Like an avalanche, the demographic forces — pushi…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刚果尼拉贡戈火山爆发]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67848</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67848"/>
        <updated>2021-05-24T11:03:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日晚上，刚果尼拉贡戈火山爆发，已造成至少 15 人死亡。尼拉贡戈火山是最活跃的火山之一，上一次喷发是在 2002 年，造成大约 250 人死亡。尼拉贡戈火山靠近有 200 万人口的戈马，火山喷发后成千上万人逃离了这座城市。当地居民谴责戈马火山观测台没有发出预警。2020 年世界银行因腐败指控切断了对戈马火山观测台的资助，观测台之后没有钱支付监测设备与观测台的网络连接，失去了远程实时监测能力，观测台只能通过工作人员的不定时访问去下载火山监测数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1958年台海危机机密文件：美国曾考虑动用核武打击中国]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20210524/nuclear-war-risk-1958-us-china/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20210524/nuclear-war-risk-1958-us-china/dual"/>
        <updated>2021-05-24T10:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CHARLIE SAVAGE2021年5月24日1958年士兵在金门岛。根据一份显然仍属机密的文件，当时美国官员怀疑仅用常规武器无法保卫台湾。 John Dominis/The LIFE Picture Collection, via Getty Images
WASHINGTON — When Communist Chinese forces began shelling islands controlled by Taiwan in 1958, the United States rushed to back up its ally with military force — including drawing up plans to carry out nuclear strikes on mainland China, according to an apparently still-classified document that sheds new light on how dangerous that crisis was.
华盛顿——根据一份显然至今仍属机密的文件，1958年，当共产中国军队开始炮击由台湾控制的几座岛屿时，美国匆忙动用军事力量支持其盟友——包括制定对中国大陆进行核打击的计划，这令人们对那次危机的危险程度有了新的认识。
American military leaders pushed for a first-use nuclear strike on China, accepting the risk that the Soviet Union would retaliate in kind on behalf of its ally and millions of people would die, dozens of pages from …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不可靠的社会学研究更吸引眼球]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67847</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67847"/>
        <updated>2021-05-24T09:19:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2011 年的一篇心理学论文称人们正将互联网作为某种形式的外部记忆，依靠互联网获取信息而不是靠自己记住事实。这篇论文在当时的互联网上引发了轰动。但 2018 年一个心理学团队发现论文的一项关键发现无法复现。这篇论文已经被引用了 1417 次，其中 400 多次是在 2018 年的重现研究发表之后。现在一项新研究用数据证明，不可靠的社会学研究更吸引眼球：未能重现的社会学论文引用次数平均能比能成功复现的论文多 153 次。引用次数通常代表着论文的质量。这项研究对引用次数这一质量标准提出了质疑。研究人员根据 Google Scholar 上的论文引用次数发现，未能重现的社会学论文平均每年增加 16 次引用。这一数字相当惊人了，高影响因子期刊上发表的论文每年增加大约 40 次引用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电动汽车流行之后寿终正寝的电池如何处理]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67846</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67846"/>
        <updated>2021-05-24T07:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当越来越多的电动汽车行驶在公路上，寿终正寝的电池该如何处理呢？在垃圾场填埋会释放出毒素，而回收电池也是一件危险的工作。比如拆特斯拉电池过程中如果不小心可能会造成短路，燃烧和释放出有毒气体。这是研究人员正着手解决的难题：如何回收预计将在未来几十年内制造出的数以百万计的电池。英国法拉第研究中心的材料科学家 Dana Thompson 称，今天的电动汽车电池不是为回收设计的。在电动汽车罕见的时代，这不是什么大问题。但汽车制造商已经宣布将在未来几十年内淘汰内燃机。行业分析师预测到 2030 年行驶在公路上的电动汽车将达到 1.45 亿辆，而去年只有 1100 万辆。电池回收日益成为一大问题。各国政府已经逐步要求电池能部分回收。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃夺命马拉松赛：极端天气致21人死亡，主办方遭质疑]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-ultramarathon-deaths/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-ultramarathon-deaths/dual"/>
        <updated>2021-05-24T05:06:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[艾莎, 曹莉2021年5月24日周六，甘肃黄河石林公园，救援人员对参赛者施救。救援工作周日仍在继续，但一场山体滑坡使之变得复杂。 Agence France-Presse — Getty Images
Twenty-one people, including two of China’s top marathon athletes, died after freezing rain and high winds struck a 62-mile mountain race in northwestern China, local officials said on Sunday.
当地官员周日表示，冻雨和大风侵袭中国西北部的一场百公里越野赛，造成包括两名中国顶级马拉松运动员在内的21人死亡。
Liang Jing, 31, an ultramarathon champion, and Huang Guanjun, the winner of the men’s marathon for hearing-impaired runners at China’s 2019 National Paralympic Games, were among those found dead, according to state news media.
据官方媒体报道，31岁的超级马拉松赛冠军梁晶和2019年中国残疾人运动会男子马拉松听力障碍组冠军黄关军不幸逝世。
The deaths prompted outrage in China, with online commentators questioning the preparedness of the local government that organized the race, held at Yellow River Sto…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火币商城和莱比特矿池等暂停中国挖矿业务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67845</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67845"/>
        <updated>2021-05-24T04:53:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在国务院金融委表态将打击比特币挖矿和交易行为后，包括火币商城和莱比特矿池等在内的挖矿机运营商决定暂停中国的挖矿业务。比特币币值跌至了 3.5 万美元左右。火币商城周日晚间在一份声明称，”目前暂停了所有托管的矿机挖矿，待后续政策明朗，会重新恢复，”同时也称公司正联系海外的服务商，也为后续矿机出海做准备，“请大家稍安勿躁”。莱比特矿池创始人江卓尔在新浪微博上也表示，“联合挖矿业务不会再对中国大陆开放了”，后面主要在北美部署矿场挖矿。另一家挖矿平台奶牛算力也在客户声明中称，将暂停采购比特币机器的新增业务；已经下单尚未交付的机器可以在交付前随时申请全额退款。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国将以间谍罪起诉澳籍华裔作家杨恒均]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-australia-yang-hengjun/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20210524/china-australia-yang-hengjun/dual"/>
        <updated>2021-05-24T04:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[储百亮2021年5月24日澳大利亚作家和商人杨恒均与妻子袁小靓。杨恒均将在北京面临间谍罪的审判。 Chongyi Feng, via Associated Press
SYDNEY, Australia — An Australian writer and businessman is scheduled to face trial in Beijing next week on a charge of espionage, bringing to the fore one of the disputes that have sent relations between China and Australia tumbling into icy antagonism.
澳大利亚悉尼——一名澳大利亚作家兼商人将于本周在北京以间谍罪受审，中国和澳大利亚之间的关系因一系列争端陷入冰冷状态，本案是其中的一个焦点。
The trial of the businessman, Yang Hengjun, is set to take place on Thursday, more than two years after he was detained in China in early 2019, the Australian foreign minister, Marise Payne, said in a statement.
澳大利亚外交部长玛丽斯·佩恩(Marise Payne)在声明中表示，对商人杨恒均的审判定于周四进行，距他于2019年初在中国被拘留已有两年多。
“Despite repeated requests by Australian officials, Chinese authorities have not provided any explanation …]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白俄用战斗机拦截欧洲客机抓捕记者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67844</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67844"/>
        <updated>2021-05-24T04:25:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白俄罗斯在其领空动用了一架米格29战斗机拦截了瑞安航空公司一架从希腊飞往立陶宛的商业航班，使之在明斯克迫降。随后白俄罗斯军队逮捕了机上乘客——在立陶宛流亡的知名异见人士 Roman Protasevich。白俄罗斯在拦截时声称飞机存在炸弹威胁，但瑞安航空表示，机上没有发现任何可疑物品。国际社会对此发出强烈谴责，希腊和立陶宛称，这无异于国家主导的劫机事件。来自flightradar24.com 网站的数据显示，这架班机在只差两分钟就进入立陶宛领空时改变了航向。班机在明斯克落地停留七个小时后，再度起飞，并最终降落在维尔纽斯，立陶宛总理 Ingrida Simonyte 在现场等候。欧盟领导人周一将在布鲁塞尔开会讨论将采取哪些行动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“杂交水稻之父“袁隆平去世：帮助世界解决饥荒和贫困]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/obits/20210524/yuan-longping-dead/dual</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/obits/20210524/yuan-longping-dead/dual"/>
        <updated>2021-05-24T02:36:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER, 储百亮2021年5月24日袁隆平的发现对结束大多数水稻种植国家的饥荒有很大贡献。 Adrian Bradshaw/European Pressphoto Agency
SHANGHAI — Yuan Longping, a Chinese plant scientist whose breakthroughs in developing high-yield hybrid strains of rice helped to alleviate famine and poverty across much of Asia and Africa, died on Saturday in Changsha, China. He was 90.
上海——中国植物科学家袁隆平周六在湖南长沙逝世，享年90岁。他在高产杂交水稻方面的突破性工作，帮助从亚洲到非洲的大片地区解决了饥饿和贫困问题。
He died of multiple organ failure, China’s main state-run newspaper, People’s Daily, reported. An earlier report from an official news service in Hunan Province, of which Changsha is the capital, said Mr. Yuan had been increasingly unwell since a fall in March during a visit to a rice breeding research site.
据中国主要官方报纸《人民日报》报道，袁隆平的死因是多器官功能衰竭。湖南一家官方媒体曾在早些时候的一篇报道中说，自从今年3月参观一个水稻育种研究基地时摔了一跤后…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报双语版</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伊朗如何利用比特币挖矿逃避制裁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67843</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67843"/>
        <updated>2021-05-23T12:33:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伊朗有大量的石油，但因为美国的制裁它的石油出口过去十年暴跌了七成。在这种情况下，伊朗转向了一个似乎不可能的绕过制裁的方法：比特币挖矿。过去两年，伊朗矿场的算力从不到 2% 提高到了 4.5%。伊朗廉价的电力吸引了来自中国的投资，多家中国公司获得了加密货币挖矿的许可，在该国建立了比特币矿场。据估计，伊朗比特币挖矿消耗的电力相当于一千万桶的原油，占到了伊朗 2020 年原油出口总量的 4%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牛津的一项研究称饮任何量的酒都会损伤大脑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67842</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67842"/>
        <updated>2021-05-23T12:30:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[牛津大学的一项研究发现酒精消耗的增加与糟糕的大脑健康相关联。研究人员分析了 2.5 万英国人自我报告的饮酒量和他们的大脑扫描之间的关系，发现饮酒越多的人他们的大脑灰质体积就越小。研究团队还调查了饮酒模式、酒的类型和其它健康问题是否会对酒精对大脑健康的影响产生区别，发现不存在安全的饮酒水平，也就是饮任何量的酒都会损伤大脑。这项研究（预印本）尚未发表在同行审议的期刊上，而相关性并不等于因果性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄河石林百公里越野赛 21 人遇难]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67841</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67841"/>
        <updated>2021-05-23T04:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5 月 22 日上午在甘肃省白银市景泰县黄河石林景区举行的黄河石林山地马拉松百公里越野赛遭遇极端天气，截至 23 日早上 8 点，21 名参赛人员遇难。有参赛选手称，出问题的路段长 8 公里，需要上山爬 1000 米，中间没有任何补给，在风雨交加的情况下，选手们都出现了体温下降身体失去知觉的问题，幸存的人多数是果断弃赛下山返回救援站。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perl 5.34.0 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67840</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67840"/>
        <updated>2021-05-22T15:23:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perl 语言宣布发布 Perl 5.34.0。5.34 与 5.32 相距 11 个月，包含了来自 78 名作者的大约 28 万行代码变更。主要变化包括：实验性的 try/catch 语法，正则表达式量词允许空下界，新八进制语法 0oddddd，性能增强和模块更新等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长寿者携带了更多与 DNA 修复相关的突变]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=67839</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=67839"/>
        <updated>2021-05-22T13:06:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在对比了 105 岁和 110 岁以上长寿者和平均年龄 68 岁的健康老年人的基因组之后，一个国际研究团队发现了部分与长寿相关的遗传因素，它们与 DNA 修复相关。这些基因变种继承自他们的父母，在其更为漫长的生命中这些基因的累积突变更少。研究人员不清楚背后的原因，需要未来进一步研究去破译。论文主要作者 Cristina Giuliani 称，DNA 修复是不同物种中间长寿的一个机制，他们的研究显示这一机制也适用于人类。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>